sedyeye O
bulmuş O
Irak B-GPE
yapmam O
Aşı O
geçirdikten O
nesne O
isimleri O
90ʼın O
milyon O
kamyonun O
Yedisu B-LOC
Tavegyl O
HARİTA O
kent O
Memleket O
ağrılar O
yönetimi O
arta O
bilmez O
baş O
birde O
Siz O
sarı O
edildiğini O
virüsünün O
kesimleri O
korkarız O
çıktı O
ihtiyaçlar O
kıyılara O
Erken O
kendilerinin O
uzatmalık O
ise O
durumu O
yakalanmis O
tezgâhlarında O
CEZAYİR B-GPE
MÖ O
Titanicʼe O
planladığını O
koşulların O
çalışmıyor O
geldiğinde O
donmalar O
yönetiyoruz O
ara O
White B-ORG
Star I-ORG
Line I-ORG
şirketi I-ORG
0535 O
guvender B-ORG
2001ʼde O
tv O
birden O
Küba B-GPE
ailecek O
felci O
durumlar O
benmişim O
takmış O
durumuna O
ses O
15 O
sert O
Kontrol O
Serin O
yıllık O
yapısı O
aratırken O
Yazın O
koşullarının O
fırtınasının O
engellemek O
Utah B-ORG
Jazz I-ORG
olmaktan O
5000 O
imkansız O
http://www.saglikbilgis...vale+(hastal%C4%B1klar) O
bizimkıler O
ülkemizde O
atan O
herşeyi O
yellow O
bilmiyoruz O
mümkün O
haksız O
denecek O
taş O
Haber O
devletin O
kentin O
Sonra O
ağrısı O
yasar O
skilleri O
bilen O
Sabah O
üstünde O
doğal O
heycanlanma O
olurum O
TTB B-ORG
göletler O
kaç O
oluyor O
kat O
haydi O
311 O
karşılaşmam O
Başbakanʼlıkla O
bilenemiyor O
açılıyor O
dalgalar O
internete O
katılmaktan O
kaçmaya O
hastaligini O
ülkeleri O
önü O
Sırbistanʼa B-GPE
yaşayacağı O
artış O
zamanda O
gelmiyor O
fırtınası O
sayıda O
gerekir O
Milletvekili O
yazdı O
sağırlık O
060 O
Ölü O
olmak O
dikkat O
fok O
çocuğu O
meşhur O
yorgunluk O
verince O
izleyicinin O
LvL O
bulantısı O
Biyomedikal O
halkı O
işletilen O
vücut O
Akdeniz B-LOC
Üniversitesi I-LOC
hastanesine I-LOC
Yünnan B-GPE
eyaletinin I-GPE
Haberleşme O
sikeyim O
Christian B-PER
Awuy I-PER
gerekmektedir O
çekilmeye O
vurdu O
kalanlar O
37 O
hastaların O
sirke O
Arama O
harçlıkları O
genelikle O
hostes O
Müdürü O
olursa O
büyükelçilikleriyle O
olup O
başta O
Buda O
jubile O
göz O
sayılı O
az O
uzatmamasını O
İngilizlerin O
belirtilen O
haftanın O
Andrej B-PER
Maheciç I-PER
etkileyen O
heyelana O
karaköy B-LOC
Belçikalı B-GPE
sıcaklıklarının O
Doğuʼdan B-LOC
gücünün O
görsün O
dikkate O
modunda O
katılacak O
kurdum O
bulunmayacağına O
durduruldu O
Adama O
ulaştırılmak O
trafik O
piskopat O
70ʼlere O
bakılmaksızın O
Avustralyaʼya B-GPE
kuleyle O
arayamadım O
düşürüler O
gücünü O
ATR72 O
fonksiyonlarının O
1998 O
akabinde O
yaş O
bizimkilerin O
denizin O
ölmüştü O
alınan O
saat O
resmi O
papirüs O
salgınla O
filan O
sistemidir O
sabunlu O
Deltaʼda O
Burkina B-GPE
Fasoʼnun I-GPE
ABD B-GPE
Hastalık O
olayları O
önceki O
değerlendirme O
Cihaz O
yılı O
istege O
GÜNCELLLL O
kısıtlı O
bakıyosan O
Afrikaʼya B-LOC
inceliği O
arkaşları O
gelenin O
Abraham B-PER
Maslow I-PER
kampanya O
söyle O
/ O
oynamadım O
yada O
dinamik O
koyar O
önüne O
Çocuk O
güney B-GPE
Afrika I-GPE
cumhuriyeti I-GPE
yüzlerce O
üzerindedir O
tehlikeli O
ağaçların O
yaşananları O
geçirmemiş O
cıktı O
daha O
Rutin O
Öyle O
kirmizi O
yıkanabilir O
bel O
eklem O
kültür O
Açlık O
sonucunda O
var O
olun O
Merkezleri O
güveni O
görülmeye O
afetlere O
Yunnan B-GPE
dolarının O
Kazakistan B-GPE
hortum O
Asilar O
onumu O
tamamı O
balığı O
arayıp O
adına O
ilaçlanıyor O
bizimkiler O
nem O
yolun O
hizmetlere O
yoksa O
ajansına O
kalacak O
tarihi O
turistler O
Mehmet B-PER
Ceyhan I-PER
gelişen O
etkeninin O
yaşlarda O
kayıpları O
uzak O
yaşındaym O
Güncellendi O
gelişmelerin O
epilepsi O
ABDʼnin B-GPE
yazdığınız O
etütten O
atak O
questleri O
Bakanı O
at O
‘ O
başın O
öğrenince O
olamaz O
oldukça O
Oksal B-PER
Erev I-PER
itimad O
Linkleri O
TürkiyeʼDe B-GPE
nerede O
330 O
(10.07.2014 O
olduğum O
tayfundur O
alınamamıştı O
ağustos O
yemişler O
acan O
bulunduran O
rahat O
gider O
güvendiği O
verebiliyor O
eleştirildi O
Kötü O
deniomus O
yedek O
gidecekler O
taraflara O
tropikal O
seramikler O
bıçaklı O
500 O
girersin O
kuzey O
Aşınız O
(M.T.O.K. B-ORG
virüs O
sözcüsü O
Endonezyaʼdaki B-GPE
kafada O
sol O
düşmüş O
çıkarılamadığını O
şekilde O
Havayollarıʼna O
gönderdi O
bişey O
dağcıların O
titreme O
korunma O
Delta O
ateş O
kavgada O
Çevreden O
erdi O
yansımaması O
evde O
beri O
kuvvetlidir O
süreyi O
Ermenistan B-GPE
çünkü O
yüksektir O
burdan O
patladığını O
evette O
ne O
kısmetse O
çıkacak O
yetkililerine O
ortasında O
dusunuyorum O
hemde O
A O
tropik O
niteliğine O
olurken O
görüntüsü O
araçlarının O
ram O
çalışıldığı O
Fotoğrafın O
açılmış O
iletişim O
hapşırın O
anılıyor O
bağlamda O
arkadaş O
bakteriyel O
toprağa O
anlattı O
Hollanda B-GPE
numaralı O
altından O
düşmediğinde O
çığ O
ölülerini O
29 O
köylüler O
yaşında O
özellikle O
90ʼları O
Zimbabveʼnin B-GPE
bahar O
hükümeti O
2 O
yanında O
orası O
göstermemiş O
yeteneklerine O
yolluyorlar O
girerseniz O
belirterek O
Suriyeli B-GPE
oturuyorum O
bizim O
üreticileri O
Destici B-PER
kurbanlarına O
devreye O
çok O
51 O
Net O
buralarda O
oraya O
kutusuna O
Obrenovaçlılar O
mutlu O
yetişkinlerde O
karşısına O
olabilirsiniz O
Dış B-ORG
Ticaret I-ORG
ve I-ORG
Kalkınma I-ORG
Bakanlığı I-ORG
kendiliğinden O
hastalığın O
olacağını O
CL O
seyahat O
solunmasıyla O
yılından O
Yongşan B-GPE
şehrinde I-GPE
demekten O
sığınaklar O
yurttan O
framede O
yapmışlardır O
karakolunun O
gerektiğine O
Depremin O
yazar O
Paylaşımlarının O
seçeneği O
dolaşmasa O
Üçüncü O
olmamam O
böbrek O
kaynaştım O
görülebileceğine O
insanımız O
kayıtlı O
gelişmememesi O
buyurdu O
verdi O
BARAJLARIN O
sadece O
Küçük O
kalanının O
heycanlanıyon O
gripse O
Yvonne B-PER
Bryson I-PER
canlandıran O
okumadan O
duvarları O
aglama O
ediyorum O
bırakılmış O
iletişime O
yapılmıştı O
şikayetlerini O
AŞI O
üşümeyecek O
hızı O
olay O
nüfusa O
tipi O
85 O
ye O
alırsın O
aktaran O
varolacağına O
planladıklarını O
Otomotiv O
ilerlediğini O
şeker O
Mutʼa O
Haitili B-GPE
Cumartesi O
olarakdan O
güvenli O
sandy O
dönemediği O
savaş O
bulaşımını O
durumda O
çook O
Kızılhaç B-ORG
bıraktığı O
Halime B-PER
Hüryılmaz I-PER
Şimşekʼin B-PER
=D O
zaten O
birlik O
Çin B-GPE
umut O
ila O
alıp O
depremdir O
amcam O
defterine O
Ücreti O
Kenyaʼdaki B-GPE
memelilerine O
Bölge B-ORG
Müdürlüğümüzden I-ORG
en O
Belgradʼda B-GPE
70 O
yükseldiğini O
olduğundan O
hiçbir O
dönemler O
Mağdur O
Üyesi O
Sağlığı O
kesildi O
öğrendiler O
milyona O
soyliyim O
Linkler O
Salgını O
aşılama O
antalyalı B-GPE
kasırganın O
devrimci O
oyunları O
günlük O
ha O
depreme O
kenti O
beklemeden O
uğruna O
gerçekleşti O
yüzünde O
Kadın O
oranının O
tavsiyelerini O
Dadaab B-LOC
kampında I-LOC
ta O
silahlı O
kargo O
Türkiyeʼde B-GPE
okumaya O
örneği O
arkadşlarla O
Ama O
sebebi O
sayesinde O
elektronik O
Rapor O
kişiler O
uzman O
radyatöre O
ton O
pro O
500k O
sonucları O
yüzden O
halimize O
teninin O
yönünde O
Meningokokun O
Suriyeʼde B-GPE
Doğu B-LOC
Anadolu I-LOC
Bölgesiʼnde I-LOC
çıkık O
açıldı O
ilerleyen O
1000ʼi O
bilgisayar O
dünya O
Bilmekten O
merkezle O
Anadolu B-GPE
beni O
edip O
akıntı O
uzuv O
Bebeklerin O
yasını O
bile O
olsalar O
Siyasi O
yapamazsın O
azrailin O
azalttığı O
ölüm O
itibariyle O
verildiği O
harcanacağını O
misali O
denmiş O
kür O
yine O
dersiniz O
Benigno B-PER
Aquino I-PER
başkasını O
insanlığın O
düzenledikleri O
durumunda O
Ayvaz B-PER
Yardımcısı O
ayet O
şiddetinde O
çocukluk O
diye O
virüse O
simgeleyen O
yapmasını O
yardımları O
yetkilileri O
Isparta B-LOC
devlet I-LOC
hastanesine I-LOC
hekimliğince O
kadınsı O
Yemlihalıoğlu B-PER
sıcaklar O
uzmanları O
İkbal B-PER
Gürpınar I-PER
Eşşebab B-ORG
beş O
büyüklüğü O
artık O
Doğu B-LOC
Anadolu I-LOC
Fayı I-LOC
utanma O
gidebilirsem O
devlet O
NOAAʼnın B-ORG
yıkılan O
ettirebilmek O
İspanya B-GPE
heycanlanmıyom O
sürdürdü O
ihtiyacına O
arttırarak O
anlamını O
doğan O
oluşan O
DSİ B-ORG
Elektromekanik O
fotoğraflarla O
valla O
sel O
acı O
Kenyaʼnın B-GPE
ağrımasına O
yapar O
tadında O
Kuzey B-LOC
Avrupaʼda I-LOC
uyarısında O
Aids O
99 O
brakılmayacaklarından O
hatlar O
okuldan O
Hastalıkları O
küçükken O
ülkeyi O
anlatan O
define O
tabletler O
yerlere O
size O
düşünün O
görevlendirilmesiyle O
Sığınmacı O
Elektrik O
baştan O
yazalım O
KÖTÜ O
gelenler O
güneyindeki O
etkileniyor O
kanatlı O
maruz O
ülke O
dönemde O
bünyem O
gerçekten O
konuda O
dolayı O
durum O
bölümler O
Ab B-GPE
Barik I-GPE
köyünü I-GPE
kartı O
günleri O
akrabalar O
hareket O
Köprüden O
bere O
yiyeli O
Türk B-GPE
aşağı O
için O
Haziran O
uyarılarla O
vardınız O
etmektedir O
serum O
Nisan O
hesabı O
ettiler O
ilişkin O
giremedi O
[ O
BAŞLADI O
motorun O
ev O
davrandıklarını O
dediler O
tur O
buz O
yapmıyor O
alınıyordur O
geçiren O
farketmemişler O
öldüğü O
otellerde O
seçimlerden O
elbise O
Batum B-ORG
Başkonsolosluğu I-ORG
Mandelaʼları B-PER
ölümden O
deplasmanındaydı O
kar O
haftadır O
yapanlar O
anlamda O
anlamadım O
bazen O
Teknolojisi O
içi O
hastalığına O
Kuşadası B-GPE
sayfada O
üyelerimiz O
Aydın O
Meksika B-GPE
cibinlikle O
oğlunun O
Allah O
polis O
başkenti O
üç O
benzer O
yarıda O
adamım O
Ağız O
teşeküürlerr O
bulaşmama O
Hastalandığınızda O
bilinmeyen O
planladığı O
kullanılıyordu O
yararlanır O
ulaştığında O
gün O
parasız O
böylece O
ihtimali O
olayların O
muhatap O
birbirimizide O
taşa O
bulunanların O
vahşi O
ortaya O
yemekleri O
şeytan O
temasla O
kuşatma O
koçum O
Öğretim O
sıkışmışım O
hacettepe B-ORG
Üniversitesi I-ORG
fiyat O
küçük O
bilgisayara O
bölgelerinden O
çalışmadan O
valisi O
azından O
etmeye O
türk B-GPE
mendil O
insanların O
ihtimal O
soruşturma O
fırtına O
sağlanan O
sezonun O
adamları O
gündeme O
da O
statik O
dolaşıp O
tıraş O
bölgenin O
farklı O
uçakta O
ellerini O
merkezlerinde O
ikamet O
Oysa O
aşağısı O
oluyordu O
baskısı O
müdahale O
döndünüz O
yardımıyla O
oluşursa O
başlıklar O
ülkede O
temasta O
kayıpların O
yaygın O
Aşılarını O
orendim O
edebilir O
Sanırım O
eylül O
endişesini O
hayatın O
Raylı O
yaşamış O
Savur B-GPE
ilçesi I-GPE
seyrediyor O
engin B-PER
baytar I-PER
teşekkürler O
yaşayanlar O
Folluk O
edliyor O
soğutma O
nadiren O
Muğla B-ORG
Valiliği I-ORG
önümüzdeki O
DSÖ B-ORG
terlemeyecek O
veriyor O
Orlando B-ORG
Magicʼe I-ORG
duygusunu O
Havanın O
1999 O
olduğu O
gerekli O
kan O
şuan O
merak O
bitmesi O
Amerikaʼda B-GPE
21 O
yapamıyorum O
Ankaraʼyı B-GPE
almışlardı O
belimde O
oluşturulacak O
Hafızam O
Afrikadaki B-LOC
Hele O
sıcaklığı O
gerektiğini O
sınırında O
çizen O
kulumu O
TBMM B-ORG
Başkanlığıʼna I-ORG
hak O
dershanede O
Sanatları O
Yazıcı O
çıkarmıyorum O
gösterirse O
iştahsızlık O
tam O
Dünya O
kuruluşlarıyla O
durumdayız O
mağlup O
kahraman O
edeceği O
geçirince O
eyalet O
muhtemel O
kanalıyla O
dk O
Belediyeler B-ORG
Birliği I-ORG
ancak O
yandan O
arama O
vücutta O
olmasi O
seneye O
verildi O
salgınında O
yaşasın O
sümkürme O
olabileceği O
nüfuslu O
kurtarma O
şöyle O
olmazsa O
geleceğini O
9ʼunun O
faaliyetleri O
dışkı O
aşılar O
hassasım O
gerek O
boyunca O
Antalya B-GPE
temin O
hastalık O
Kurugöl B-PER
giymeleri O
kişide O
5 O
boydan O
kotusu O
bırakmayacak O
Haklisiniz O
kendimizi O
yapılmasını O
yerleştirildi O
konumuna O
Emekçi B-PER
o O
Gökçeada B-GPE
gribinin O
Ülkemiz O
ilgilenen O
havasına O
nasıl O
Prof O
araştırmacı O
deplasmanda O
yemin O
gemi O
tarihine O
aşı O
hademe O
geldiğini O
sokmak O
fiyatını O
Ülkelere O
içine O
dışarıda O
3400 O
geçmiş O
şehir O
gösterebiliyor O
yaşamışlardır O
evsiz O
yaşandığı O
takıldı O
inci O
vakalar O
Virüs O
SONUÇLAR O
Saglik B-ORG
bakanligindan I-ORG
başlatılan O
ıspartaya B-GPE
dozu O
yazısına O
SARTTIR O
hiç O
Çorbanın O
Öte O
sorunu O
güncel O
Oynadığı O
artmaya O
verdik O
taşkın O
ana O
gönderdiler O
Morgan B-PER
Tsvangiraiʼnin I-PER
gelebilir O
bilgisayarda O
müslümanlar O
biber O
çalışmalarda O
abdʼli B-GPE
zamanlar O
alınması O
silifke B-GPE
bilgi O
geçti O
gelir O
noktalarından O
personel O
edilmiş O
zayıflamaya O
istemeleri O
düşürme O
lideri O
oynadılar O
gidecem O
haber O
dedikten O
kaçma O
mevsim O
facebookʼa O
sunmuş O
direktör O
ikisi O
direnme O
uykuya O
aracılıyla O
zeka O
verilebilir O
Yardım O
mide O
baharda O
yemişlerdi O
halini O
dönemlerde O
nafile O
dağcıya O
Istanbulʼun B-GPE
ilgili O
Home O
kasık O
Fırtına O
yanlış O
panik O
kaldırıyor O
Tansiyon O
oluşabileceğinin O
O O
Alıntıdır O
gözlemlemişti O
Bölgedeki O
arkadaşlarının O
Mühendisliği O
bilmezler O
kuvvetli O
üreme O
istemişti O
Ebola O
82 O
kaybedilmesinin O
Göğüs O
1912 O
uygun O
amaçlı O
yemenin O
yapılanmasında O
olmadık O
gereken O
uyardı O
diyebilmesidir O
yapmamıştı O
Seyahat O
virüslerin O
sebze O
vermeidigim O
rağmen O
halinde O
suyunu O
aşıdır O
hortum B-LOC
güzergahı I-LOC
yapmış O
para O
duyurmuyor O
insanı O
olduğunun O
bulunmuşlar O
içinde O
ücretsiz O
açıktı O
hala O
kanaatindeyim O
utanç O
sordular O
koleradan O
satılmazsa O
oğlum O
ülkelerine O
karaköyʼdeki B-LOC
yüzbinlerce O
yazlar O
Ayrıca O
transatlantiğin O
IQ O
gerçekleşecek O
Ihlara B-LOC
Vadisi I-LOC
yığını O
gerekiyor O
şahısları O
Taşıyıcılar O
balmumu O
mı O
arkadaşımın O
ortamlarda O
oynanan O
buldum O
engelenleyebilir O
vücudunun O
Ayaz O
ANKARA B-GPE
Alternatif O
2014 O
açıklanmıştır O
Mersinʼde B-GPE
kelime O
Evinden O
etkisi O
önceden O
düzenleme O
zekiyim O
iğrenç O
getirdi O
kesici O
istirahat O
sogutacak O
tuvaletlerdeki O
konuşmada O
kesildiği O
konuşan O
BENİ O
Swiftair B-ORG
şirketine I-ORG
Afetzedelerin O
Ölmemek O
etkiymiş O
yaptırmalı O
Radyo O
yüklendiği O
alınabilecek O
ailesinde O
gittim O
cok O
insanlarının O
sağmalcılar B-LOC
semti I-LOC
belirtilirken O
öğretmenlerimiz O
kendi O
mevcuttur O
uluslararası O
eczaneden O
yaralı O
dururken O
Demokratik O
aradığını O
engellemeye O
yapıyor O
ZCTUʼnun B-ORG
paylaşılmasına O
Louisiana B-GPE
tanıyo O
çalışacam O
ışıkları O
denilemez O
milyonluk O
yankı O
yolunun O
biri O
Uzmanı O
umurunda O
ekran O
karın O
yarının O
protesto O
dönemdeki O
ülke.."MANDELA"nın B-PER
nüfusun O
Sırbistanʼda B-GPE
teklifini O
Meksikaʼnın B-GPE
geliş O
CNKY B-PER
olanlar O
sertifikası O
devre O
edit O
ödemeden O
Avaza B-LOC
turizm I-LOC
merkezine I-LOC
oluşturacağı O
istiyorum O
öksürüğü O
Çünkü O
cihaz O
hayatının O
açmaya O
inşallah O
tatil O
etkilenmediğini O
utandım O
tertip O
almış O
hale O
lazım O
Mentawai B-LOC
takım I-LOC
adalarını I-LOC
kış O
zovirox O
konusunda O
farklıydı O
sayfa O
kızım O
araç O
bölgesinde O
geçirmiş O
ederim O
yardıma O
anda O
Güney B-GPE
Afrikaʼda I-GPE
hastalarda O
özel O
çektiği O
internet O
kafasında O
Suriye B-GPE
tsunamide O
bindirilmek O
örneğin O
Eceʼnin B-PER
Vali O
sonra O
2002 O
takıma O
tıkanmasına O
söylenen O
tespit O
olan O
Yenibademli B-LOC
Höyüğünde I-LOC
aşısı O
Kurtarma O
Köyde O
Fethiye B-GPE
toplam O
uzun O
dediğine O
şiddetten O
köpük O
hoyrat O
vatandaşlardan O
tanımlanmıştır O
tavegyl O
nerden O
kazak O
110 O
verilmesi O
izler O
Christian B-PER
Barnard I-PER
yaştaki O
komşuluğu O
Sağlık O
parada O
beklemekten O
oluşmuş O
yerleşebilirdin O
yazdan O
çiçeğimi O
herhangi O
Ev O
Çocuk B-ORG
Hastanesiʼne I-ORG
derecedeki O
salata O
Zimbabveʼde B-GPE
müzakereyle O
düşüktü O
bekleniyor O
veyardımcıları O
yakalandılar O
selden O
kontrolüne O
geçirdim O
Zafer B-PER
Kurugöl I-PER
bildirildi O
evin O
heycanlanmıyon O
doktor O
zihniyet O
54 O
söylersen O
felaketiyle O
başa O
açık O
46.328 O
akşam O
yemeye O
hayatta O
Tanrı O
Fildişi B-GPE
zararını O
Témizlémé O
ceza O
bu O
yormamak O
giremez O
Arthur O
hemen O
süresi O
avrupadakilerden B-LOC
yarıyor O
Devrimci O
Chetumal B-GPE
şehri I-GPE
DURUMU O
olacak O
görülse O
bana O
yakalanmadı O
vurgulayan O
cibinlik O
terketmeleri O
onların O
tanınıyor O
günlerde O
kül O
biz O
olsa O
nedeniyle O
seviyenin O
nikahının O
92 O
gözü O
medyaya O
hepsi O
çiğ O
kötü O
Antigripal O
sonuç O
adlı O
oranında O
umursamadı O
hakkında O
okulda O
Merhabalar O
xp O
Trabzon B-GPE
terk O
fakat O
Marmaris B-GPE
ateşi O
Recep B-PER
Akdağ I-PER
Ülkenin O
hastalığının O
etmiş O
yazının O
hızla O
Verim O
Şİmdi O
gösterdi O
derecede O
varsa O
verelim O
he O
YTLʼlik O
upp O
char O
hatırlamıyorum O
sona O
sara O
tel O
parti O
olacakmış O
alındıktan O
birinden..kendisi"klima-iklimlendirici"teknisyenliği O
geçirmeleri O
Cezayirʼin B-GPE
başlamıştık O
275 O
oh O
pasaportundan O
kurucusudur O
edebilmek O
bilmiyorum O
mıydın O
öğretmenlerinin O
haberimiz O
gittiğinizde O
yılında O
sokaklarda O
maçının O
belalarını O
geçtiğini O
herkes O
… O
kolera O
üçüncü O
Hepatit O
felakettir O
şimdiki O
uyarılarda O
kişi O
sürecinde O
varan O
gelen O
Çok O
sakinlerini O
hız O
çıkarılacak O
sektör O
örnek O
engin B-PER
amacıyla O
Dediki O
kitaplıktaki O
Kızamıkçık O
içtiği O
mesela O
çalışmaları O
bıle O
Dağcılardan O
ilaçlar O
kaybetti O
İSTANBUL B-GPE
MEMOMETRE B-PER
götürüldüğünü O
kullanmadan O
birinin O
giyiminizi O
Kübaʼdaki B-GPE
salgındır O
Panik O
takılması O
havalandıktan O
durmuş O
diyecek O
yolsuzluk O
gecekondulaşmanın O
gevşeme O
& O
salgınının O
uyanmış O
seferberliği O
bölgelerde O
kısmı O
eksiltme O
Sağlık B-ORG
Bakanlığı I-ORG
ediliyor O
kapan O
( O
varlığını O
yazısı O
gözyaşı O
zihniyetinin O
İleride O
ilkbaharda O
13 O
meyve O
zerafeti O
asıyorlar O
dikkatli O
dokunan O
kaybetsin O
112 B-ORG
düzenli O
materyallerle O
şimdi O
zorunda O
yağışı O
makale O
gösteriyle O
yırtılmış O
getirir O
kez O
ortak O
söküldüğü O
linkler O
koptu O
İnsanlar O
gösterilmiştir O
sıcak O
tmm O
gündüz O
kabakulak O
yüklendiler O
Bir O
oran O
ülkemizden O
verilmesini O
Musleraʼyı B-PER
12.07.2014 O
Kaynakları O
geçebileceğini O
Kızılay B-ORG
köylü O
ulan O
olsun O
vücudunuzun O
zorlaşır O
laf O
Bilim B-ORG
Kurulu I-ORG
Swiftair B-ORG
şirketi I-ORG
girmeyi O
benzeri O
başlamıştı O
Air B-ORG
Algeria I-ORG
havayolları I-ORG
yaralandığı O
Yenibademli B-LOC
kazı I-LOC
alanında I-LOC
cehape B-ORG
Bu O
köyde O
edilmektedir O
Muratlı B-LOC
Barajı I-LOC
yirmi O
Hareket O
çocuklara O
ajansı O
ulaşım O
Akrabalar O
lira O
irtibata O
herhalde O
yavaşlama O
devamlı O
çektik O
an O
gündemde O
şampiyonluk O
9 O
verdiği O
Çinʼin B-GPE
Almanya B-GPE
piyasaya O
bulantı O
dedi O
derken O
ülkedeki O
oksijen O
bügün O
yaşıyoruz O
Miliçiç B-PER
Titanicʼle O
girdiğinde O
yaptığını O
insanlardaki O
Atalay B-PER
adama O
Sorun O
Başbakanı O
Ancak O
geçmiştir O
olmuş O
kasırgayla O
bulunduğu O
Afganistan B-GPE
siyasi O
yünlü O
nedenden O
Aşılamanın O
sürekli O
gun O
65 O
elverişsiz O
yoğundur O
cennetime O
başkent O
belden O
ps B-PER
virüsler O
metrelik O
yas O
iyidir O
proje O
ilavede O
kaynattığımızı O
Hindistan B-GPE
ayarları O
git O
ölçülere O
havaleler O
oynayabilir O
ihtiyaç O
çocuklarını O
basacak O
Kübalılar O
gönderildiğini O
nöbetleşe O
bulunmuyor O
karşılaşılmöıştı O
taneciğinden O
kişiyi O
Elektronik O
depremde O
son O
felcinden O
kız O
Kalabalıkta O
beslenir O
saqlık O
çalışmış O
söyleyen O
yerleştirdiler O
C O
Hollanda B-ORG
Milli I-ORG
Takımında I-ORG
: O
heycanlanıyodum O
Doğa B-ORG
Tarihi I-ORG
Müzesiʼnden I-ORG
cebine O
Böyle O
İsim O
aşısının O
kabul O
gerekenleri O
etme O
olduktan O
sonuçlarını O
Dünya B-ORG
Sağlık I-ORG
Örgütü I-ORG
ekip O
biliyor O
kaldı O
bulabilmiş O
radikal O
üyesi O
lütfen O
yerleştğini O
duyduğunu O
felaketinde O
elbiseden O
İstanbul B-ORG
Halk I-ORG
Sağlığı I-ORG
Müdürlüğü I-ORG
tırmanabileceği O
işte O
km O
olmayacak O
Perinçek B-PER
2013 O
Börge B-PER
Brende I-PER
bırakabilirsiniz O
kuraklık O
sporcular O
bırakmıyor O
hizmetlerden O
düşmüşüz O
bulunuyordu O
şahsiyet O
İkinci O
inandırılmıştı O
medyasının O
mücadele O
vurmuş O
emeklilik O
açıkladı O
rakamdan O
tedavi O
zannedersem O
Eğirdire B-GPE
altlarda O
ederek O
Sude B-PER
Evi O
adam O
kapanmama O
heyelan O
tip O
istasyonları O
kere O
Kağıt O
cesedini O
felan O
sınava O
bilgisayarına O
cevaplarınızdan O
şkr O
kimler O
kaynaklı O
günlerce O
kapsamında O
Gösteri O
yoktu O
parasal O
... O
yurt O
). O
normallerinin O
günübirlik O
pc O
etki O
Kampanyayı O
hükümet O
moral O
Ural B-PER
Ayar I-PER
tekne O
torbası O
geliyor O
S O
Merhaba O
Avrupa B-LOC
Batı B-LOC
Afrikaʼya I-LOC
inşa O
geçirildiğini O
haftalardır O
gemiyi O
kullanarak O
ikna O
göndermeyi O
kıyısındaki O
gevşeltici O
Uzmanlar O
İki O
--------------------------------------------------------------------- O
Efes B-LOC
Azerbaycan B-GPE
ciddi O
Kirli O
kum O
ölümüyle O
seyahat B-ORG
sağlığı I-ORG
merkeziʼnde I-ORG
dediğimiz O
çalışmalarına O
Avrupa B-LOC
Bölgesi I-LOC
örgüt O
konuyla O
getirdiniz O
Vestfalya B-ORG
Wilhelms I-ORG
Üniversitesi I-ORG
alındığını O
insanın O
araştırma O
soruna O
aklıma O
belirli O
elbiseyi O
ambulansdakilere O
kararmıştı O
niye O
sığındığı O
geriliği O
düşünüyorum O
2004 O
”. O
kuluçka O
hastalıklara O
gribi O
toplanan O
6 O
asalak O
yemeyelim O
tecrit O
alınız O
çeşitli O
Sayfamı O
gösterdiği O
kıvrımlarına O
hem O
Gürcistan B-GPE
devletine I-GPE
gerçekleştirdi O
Hatipoğlu B-PER
tayfunu O
Uçakta O
şeylerin O
sırtında O
Badahşan B-GPE
vilayetinde I-GPE
Atalay B-PER
Dilaver I-PER
Turistlerde O
kuşhanelerde O
artıracak O
normal O
ait O
yaşından O
tanı O
akısı O
seyahatim O
almışlarsa O
ekili O
aylıkken O
tedavisi O
sağlamıştı O
Erişkinler O
yolcu O
üzülme O
demiştim O
tedaviler O
sakinlerinden O
l O
gelince O
eden O
sana O
Evet O
veya O
Ateş O
merkezinde O
yükseltebilirdik O
kirlenmiş O
gelirsiniz O
doz O
konuştu O
derdine O
adamın O
bakıyorum O
2ʼsinin O
model O
gömülmesi O
kendisinin O
yardımın O
virusunu O
Türkiyeʼye B-GPE
oldum O
ilginç O
söyleniyor O
uçağı O
haberine O
onaya O
sırasında O
görüntülerini O
Dün O
alah O
toplu O
Donma O
uyuyup O
başlık O
kaynağı O
bağlantı O
olağan O
teknesinin O
saldırganlaşabilirler O
virüslerdeki O
gidiyorlar O
çiçeğnide O
öncüsü O
görevini O
Merkezi O
Şinhuaʼya B-ORG
başladığı O
aşmıştır O
ikinci O
iyisi O
şiddet O
onlar O
utangaçlılka O
verilmişti O
yenmesi O
yetinmeyip O
Tam O
koşan O
vakalarını O
Bulgaristan B-GPE
Dr O
Hortum O
onu O
panık O
kasırga O
AIDS O
dolu O
deniz O
ilan O
Alma O
beyazlar O
yolu O
irade O
havanın O
Saat O
sisteminde O
Dakkaʼdan B-GPE
sürgün O
Festivali O
yazım O
humma O
gösteriliyor O
anlaşılıyordu O
bazı O
büyüklüğündeki O
zenginlik O
görecek O
verici O
sefer O
İşletmeciliği O
yaralanırken O
ya O
örtmeye O
çıkardı O
etkilendiğini O
girişini O
sıklıkla O
eseri O
firmaları O
şartlarda O
Durup O
fotoğrafları O
Sistemler O
eder O
Karşılaşmanın O
Dumarsʼın B-PER
bitmiyor O
etabında O
Toplum O
gerçekleşmeden O
böbreğin O
güneş O
arad O
basta O
dolaştığı O
acil O
yıllarda O
geride O
çıkış O
diyorum O
aşılanma O
turkiye B-GPE
buluyor O
yanardağın O
08 O
tekrar O
değişimi O
heyecanın O
Böylece O
hekimin O
elimizde O
gece O
Engin B-PER
haline O
yorumlandığını O
Heyecanı O
yoluyla O
Depremde O
Borçka B-LOC
Barajı I-LOC
hastane O
koyulaşmaya O
ziyaret O
kapsamda O
Başkavak B-GPE
köyünde I-GPE
rastladı O
erken O
olsak O
tazminat O
Rusyaʼdaki B-GPE
girmek O
diretmeme O
havale O
duyuran O
düştüğünde O
Bununla O
patlama O
Johannesburg B-GPE
uzlaşı O
dereceyi O
olamayan O
362 O
dinci O
ihmal O
Westfalen B-GPE
- I-GPE
Lippe I-GPE
bölgesi I-GPE
Ünal B-PER
Aysal I-PER
yemeklerinden O
sözlerini O
yaparsam O
çamur O
Sıtma O
bölgesi O
Moskovaʼda B-GPE
Brezilyaʼda B-GPE
Yanınızda O
yaşayan O
16:59:00 O
fll O
yoktur O
sisteminin O
yana O
ekonomi O
bakıyım O
diğer O
Çinʼde B-GPE
şunu O
hazırlanıyor O
Köyün O
bine O
çıkmaya O
Başkent O
takviminde O
Hastanın O
kadınlar O
'' O
destekleyici O
dahi O
dağcılar O
gerizekalı O
faciasının O
Miami B-ORG
Heat I-ORG
dışında O
camiasından O
Halkın O
ölmüş O
http://www.kamyonbizimisyanimizdi.com/... O
hatalığına O
tıp O
Hazırda O
Merapi B-LOC
yanardağında I-LOC
Cape B-GPE
Town I-GPE
Şimdiden O
bundan O
koyuyor O
Cumhurbaşkanı O
artan O
saldırı O
ekibinin O
bırakmış O
oluyorlar O
bunu O
haberi O
hava O
Muğla B-GPE
yüce O
kapağımız O
denediler O
iletişiminin O
gelmiş O
allah O
susuz O
hareketini O
oldugu O
orkadaşım O
boğazın O
05.01.2006 O
durak O
:( O
etkili O
çıkıyor O
halen O
dikkati O
kaybı O
buyuk O
koymuş O
zor O
net O
aşkın O
fotoğrafı O
Batıʼdan O
boğuşan O
hayat O
duyurduğunda O
biliyorum O
vermemişti O
nakli O
çıkardık O
çocuklarımızı O
kaybımız O
Endonezyalı B-GPE
.. O
tutuyor O
Ali B-PER
Güldal I-PER
bilmediğim O
oğlu O
koleraya O
birkaç O
sunucu O
Muğla B-LOC
kıyılarına I-LOC
temizlik O
kamuoyu O
isterim O
tüller O
Kaptan O
karanlıkta O
yollarının O
oradan O
sesin O
fırtınalar O
yıkılmış O
Olympic O
tahminlerdeki O
Pakistan B-GPE
geri O
atlara O
Fakat O
izlemekle O
ramden O
saatte O
ayında O
hastalıktan O
Şubatta O
oranı O
Türkiyeʼden B-GPE
PM O
Süper O
falan O
yaptıkları O
galiba O
verileceği O
saklanırlar O
tahmini O
Biz O
olmuştu O
afrika B-LOC
döndürülmesi O
mendili O
yavruları O
tek O
cevap O
ve O
30 O
Mesela O
kapı O
Gidecek O
Transasia B-ORG
Havayollarıʼna I-ORG
menenjit O
ardına O
arındırılmış O
Nasıl O
hepatit O
Şimdi O
ekiplerinin O
tane O
altındaki O
geçtikten O
6ʼsinda O
Dünyada O
baba O
çalıştığı O
Kızımın O
25 O
hakları O
ölü O
iki O
yapan O
giren O
çıkarıyormuş O
önemli O
Kavanozun O
Yalçıner B-PER
cikmis O
ultimate O
ßilgisayardan O
çözüm O
yeni O
açıklamada O
saklayıp O
1930 O
battaniye O
polio O
a O
kurulmasının O
ikili O
Bence O
yaratan O
sahibi O
olmayan O
karşısında O
oyun O
kaptan O
Anadolu B-ORG
Ajansıʼnın I-ORG
asi O
tarihteki O
ingilizce O
ettiği O
vucudunda O
bulaşabileceğini O
küçüğü O
ederse O
insandan O
cıkardıalr O
pazar O
gittiği O
olduğunu O
Haiti B-GPE
avrupa B-LOC
Kasırgasıʼnda O
barajlarda O
68 O
Önceden O
e O
gene O
gösterdiklerini O
kalmamam O
ulaştırılabilmesi O
Abi O
larınızı O
binaların O
ekipleri O
çevre O
kendisiyle O
Virüsün O
günü O
kalıcı O
hastada O
kuş O
sonrası O
gereksiz O
bulamıyor O
cıktım O
ülkenin O
hatasını O
bekleniyormuş O
ağır O
ülkelerde O
amerikanın B-GPE
bulaşıcı O
Yok O
baıyorum O
burun O
tutuluyor O
ediyorken O
Devlet O
56.000 O
hastayla O
priest O
oyuncu O
http://tr.euronews.com/20...r-deki-bilancosu-artiyor/ O
buhar O
ilaçla O
aracılığıyla O
olması O
öldüğünü O
hissedilecek O
hic O
çıkarmaları O
mağdur O
gördüm O
gruplarda O
yemeklerin O
tedbirlerin O
esrarengiz O
salgınına O
örneklerinden O
mikropların O
yemem O
hazırladığı O
tedbir O
tornado B-LOC
alley I-LOC
Unutulmamalı O
dönüş O
ruhu O
ayarlayın O
berberlerde O
geliyorum O
siyahların O
linkini O
İbrahim B-PER
Yiğit I-PER
Her O
pişirildikten O
dışarı O
aile O
markaja O
Ağustos O
götürdüm O
gelmesi O
Gökyüzü O
sele O
Mayısʼta O
bıraktıkları O
Zigana B-LOC
Dağıʼndaki I-LOC
belirtiliyor O
halsizlik O
antibiyotik O
oyuncunun O
heycandan O
yapılacak O
ülkemize O
neyi O
yineliyorum O
gününde O
uygulanabileceğini O
111 O
Cʼde O
evcil O
Kışın O
ilanı O
kaldığı O
reddetmesi O
ilgi O
sınıf O
töreninden O
girdi O
hareketleri O
pişman O
marketten O
olmaları O
görüldüğünü O
tıklayınız O
etti O
tavsiyesi O
devasa O
kalıyorlar O
bölgeden O
olmasına O
platinum O
çekiyor O
düştüğü O
idrar O
bulaşma O
Şüphesi O
mi O
dil O
beraberlikle O
söylediler O
Mobil O
İnsanoğlunun O
anlaşılıyor O
ürünü O
kullanılamaz O
olunca O
Hani O
kampanyası O
Dursun B-PER
sağlığı O
Salih B-PER
Erdoğan I-PER
Hemen O
Yoğun O
Kolera O
UNHCR B-ORG
yanındalar O
rahatsız O
esirgemeyin O
meteorolojik O
Taşların O
ayından O
dedıgım O
deyişle O
etkisiz O
17 O
başlarız O
sınavında O
gittikten O
buldu O
bilgileri O
yaptıklarıyla O
Fatih B-PER
Terim I-PER
bende O
yapılan O
tarihinde O
yiyecek O
ölümcül O
kaşağılar O
adayları O
arkadaşım O
çıkınca O
olmadğını O
başlığını O
ortasinda O
prof O
bildirdi O
Amerika B-GPE
Birleşik I-GPE
Devletleriʼnin I-GPE
cihaza O
deprem O
temizlendiğini O
azaldığını O
genelinde O
seçtiğin O
boğaz O
Pamukkale B-LOC
yetkililer O
akla O
faaliyete O
sivilce O
yeri O
kurtarılan O
hümanist O
zaman O
sırada O
ergen O
anneʼyi O
Kırgızistan B-GPE
sıcaklıkları O
derinden O
almıştır O
elim O
hayvanları O
gönderilecek O
Mağlup O
toprak O
şiddetli O
anladım O
Bilgilendirme O
yeniden O
aldım O
Sağlık B-ORG
bakanlığıʼnın I-ORG
vakası O
senede O
canavar O
Yalvaç B-GPE
ilçesine I-GPE
takımda O
belirlenerek O
dual O
mürettebat O
Kadınsı O
Ispartanın B-GPE
Gümüşhaneʼnin B-GPE
tahliye O
58 O
yapacağımı O
nane O
umumi O
nereye O
sorunları O
yapılmamıs O
çalışmalarımız O
kaldık O
ben O
Nisa O
yapıları O
Titanic O
Frieden B-PER
Beyin O
aşılı O
Dünyanın O
sokakta O
Akhan B-PER
gerektiğinin O
Güzel O
konu O
tedaviyle O
arkadaşlar O
yanıldı O
Şu O
10 O
48 O
dizilerde O
mevsimlerde O
?” O
öle O
karşı O
83 O
Dağıtımı O
hücre O
ifadelerini O
üçü O
fever O
ettim O
gözüm O
sinirlidir O
kalabilir O
sc O
Cezayir O
geldi O
korsesiz O
istedi O
puan O
hayatını O
götürme O
sınırlandırılması O
köyden O
müdahalenin O
yaz O
alan O
edilmesi O
bulabileceğini O
bilgisayarı O
yanı O
kesilmiş O
New B-GPE
Orleans I-GPE
Dışişleri B-ORG
duş O
1500 O
olunan O
mücadelesi O
örneklerini O
li O
kaymağı O
vs O
kağıt O
ayrılmayı O
Saglik O
NTV B-ORG
geçirdi O
kayboldu O
gaz O
razı O
balina O
Belizeʼi B-GPE
kalp O
Eline O
yıkanması O
defa O
bunlardan O
çekildiği O
acaba O
Bulaşma O
giden O
.... O
yapıldı O
aşırı O
Suresi O
kebap O
kesilmişti O
Teniz B-ORG
Dağcılık I-ORG
Kulübü I-ORG
koyduğumuzu O
kmʼye O
bedeninin O
Üreme O
hortumlar O
şu O
bayılmışm O
tanıdıklarım O
kütüphanede O
4 O
1972 O
Teklifle O
batıramaz O
vaccination O
Cihazlar O
topa O
Tayvan B-GPE
Ardından O
yaşamını O
onun O
iyiyim O
depremi O
yazmamışlar O
Avusturyaʼda B-GPE
kase O
iyileşebiliyor O
H1N1 O
c O
kurbanı O
vatandaşların O
girerken O
can O
neyse O
adı O
Sel O
duymuştum O
kendisinde O
Çoğunlukla O
2005 O
ediyor O
yaşasınlar O
cıkartıp O
başlatıldığını O
bulmaktadır O
silindirli O
dönüm O
başında O
kaçınmak O
gidenleri O
Windows O
yormuştu O
kritik O
45 O
motora O
yatılı O
euro O
sürdürüyor O
yardımcıları O
kumandası O
lokantalarda O
Keşmir B-GPE
bölgesi I-GPE
kolay O
suların O
boyutta O
okumadınız O
Otomasyon O
MD83 O
yayılan O
almıyor O
üçlü O
bakışlar O
sözde O
nereden O
minik O
yanmaya O
İstanbul B-GPE
ağırı O
şuana O
bişeler O
7 O
uyarı O
önce O
hindistan B-GPE
ikincisi O
yapıldığı O
esen O
koruyucu O
tarımın O
Kendi O
aşının O
diyen O
haiyan B-GPE
kullanalım O
Hastalığın O
versin O
KAYGILANDIRIYOR O
izin O
Tsunami O
12 O
panoya O
mal O
mücadelede O
uyun O
alıyorlar O
zamanında O
soruya O
gösterildiği O
yol O
kaynaklanabileceği O
yakınlarında O
hücresine O
yav O
kaybettiği O
isabet O
Enerji O
kişisel O
olaylarını O
Tsvangirai B-PER
alıntılayıp O
cvp O
optik O
dört O
Geminin O
*** O
çarpıcı O
ultrason O
babasıyla O
lerde O
buna O
bilginiz O
aynı O
çağrısı O
öldürülüyor O
olacağı O
olabilirim O
bildiğini O
malzemelerin O
ıslanma O
boğazlı O
kesin O
istedim O
bir O
ishal O
yağmur O
gezgin O
çoğu O
muhtarımızın O
emindir O
eğitim O
konulmaz O
aslında O
mutlak O
kamplarda O
taşıyıcısı O
n O
ilçesinde O
başlığıyla O
yaza O
Bunları O
açtığımda O
eteğini O
geç O
bizi O
cuma O
kendini O
getiren O
gibi O
söylüyor O
diyordu O
yurda O
yeterli O
Hayırlısı O
yaptılar O
görevlilerinin O
başvuranların O
halka O
Güneydoğu B-LOC
alınmasının O
çıkartıyorsunuz O
” O
Bunların O
muhabirler O
onlardan O
yapmayacağına O
görülürken O
araçlarından O
barınaklarından O
tuzağına O
arkeolojik O
ileri O
yıllardaki O
kalıyor O
hakim O
sohretin O
evlerde O
Power O
almadı O
olma O
İran B-GPE
paralar O
kasırgadan O
muhtemelen O
yazdınız O
aldı O
kalmadı O
şemasına O
alışveriş O
dair O
Ege B-ORG
Üniversitesi I-ORG
bekliyoruz O
kalma O
nüfüsün O
uygulama O
tipini O
çöp O
diyor O
düzelebilir O
bişe O
kaparım O
Tasarımı O
kuyrukları O
saldırganın O
sistemi O
sezon O
getirmek O
mu O
insanlar O
icat O
öğrencinin O
gidiosun O
100ʼlere O
motoru O
devleti O
satayım O
malzemeleri O
süren O
yaşta O
yaşını O
meditasyon O
orc O
dedigin O
insanları O
yan O
simdi O
Sizin O
icin O
saniye O
biletin O
tavsiye O
imkanı O
belirtti O
Su O
vaka O
bulduklarını O
anaokulları O
adıma O
gittiğini O
Cebu B-GPE
kentinde I-GPE
derecinin O
)( O
virüsü O
gezileceğini O
Sonrası O
din O
uçak O
eski O
uçağının O
23 O
heyecanlanırsın O
belirlemelere O
başladım O
haberleri O
Bʼnin O
başladı O
oranlarının O
management O
çalışmasını O
bunlar O
süre O
tsunami O
SAKIN O
hatırlatan O
windows O
İletim O
johannesburg B-GPE
43 O
etmişler O
Grafik O
burnun O
tüm O
Merkeziʼne O
charlar O
White B-ORG
Star I-ORG
Lineʼın I-ORG
gerçekleştirilecektir O
format O
başarıda O
teşhisiyle O
yükseliyor O
ikilemde O
belirtilerini O
çalkantı O
görülebiliyor O
BM B-ORG
sıralayabiliriz O
uygulanan O
video O
yılındaki O
Aynı O
çabuk O
eziliyor O
olamayanlara O
hep O
biriyle O
depremin O
tamamını O
yani O
salmışım O
kampanyada O
amaçlar O
fazla O
DOĞABİLİR O
varmı O
itemsiz O
kişinin O
coşturmaya O
kısımları O
sorusuyla O
radyatörde O
görülür O
Gürcistan B-GPE
yere O
1991 O
hastaneye O
şoförlerin O
..... O
tarafından O
Yollarda O
içilmemelidir O
yolculuğu O
meydana O
Sağlık B-ORG
Bakanlığıʼnın I-ORG
gerçekleşmesinin O
11.07.2014 O
halde O
Sekreteri O
çadırda O
sayılıyor O
98 O
başlangıçta O
sayfanız O
tarihleri O
sorumluluğunu O
yapmayan O
oluşuyordu O
sisteme O
olur O
biraz O
zararı O
bilemiyorum O
Prensʼin O
halk O
ülkeside O
dinler O
2680 O
kalkamıyorum O
sayfan O
Burkina B-GPE
Faso I-GPE
ek O
* O
olmadığını O
başlattı O
SORUŞTURMA O
derece O
dalgası O
Mardinʼde B-GPE
kuzenimin O
alıyor O
TBMMʼye B-ORG
vermişti O
salgın O
yaptığı O
Aidsʼe O
W135 O
burada O
Burhan B-ORG
Dinçbal I-ORG
İlköğretim I-ORG
Okulu I-ORG
kadın O
başbakanı O
alanda O
soruları O
sormak O
oluşturmaz O
Detroit B-ORG
Açlıktan O
inancı O
bırbırıne O
hakkindaki O
yüzde O
olduk O
milletvekilli O
dostlar O
anasınıfnda O
demek O
evet O
yoğurt O
kalmak O
Mahalle O
dinamizmi O
üzerine O
belirlenmesi O
kavga O
Orta B-LOC
Amerika I-LOC
istanbulʼun B-GPE
zorunlu O
uzunca O
araçlarıyla O
Aşının O
Tıp B-ORG
Fakültesi I-ORG
salgının O
sirozun O
yapılabilecek O
politikaları O
kişilere O
erkeklere O
öyküsü O
önlemek O
zarıyla O
şurup O
haklısınız O
ameliyata O
devletimiz O
yoksul O
halkın O
ulaşılmaya O
Egeʼde B-LOC
sonucuna O
u O
talimat O
Elektrikli O
telafi O
neye O
Girik B-PER
kaybolduğunu O
bölümü O
de O
yolundaki O
bilmekten O
kestiği O
Norveç B-GPE
yaratacaktır O
Bilmiyoruz O
sirozu O
sonucudur O
kaldır O
esnasında O
okula O
Egzersiz O
suçiçeğinin O
yetkilisi O
yerlerin O
maliyeti O
ardından O
teklifi O
uzamayacak O
osman B-PER
Kardeşim O
yardım O
50 O
çöktü O
geçici O
sogutup O
kanalına O
En O
kasmaya O
tetiklediğine O
yapma O
hayatımın O
ağrı O
Eren B-PER
omuriliğin O
yemek O
sarılığın O
altını O
bulaşıkları O
pislik O
mutasyonların O
bugün O
burjuvazinin O
emekli O
kabus O
binlerce O
Magic B-ORG
olarak O
Cezayir B-GPE
duyumu O
eyaletlerinden O
abdestini O
değişen O
Teknolojileri O
çıkar O
463 O
alınmış O
okul O
kuraklıktır O
sıkıntı O
bağışık O
aşıyı O
24 O
sürüyormuş O
kadar O
sığlıklarında O
durumunu O
SS O
aldığı O
yılın O
gıdalar O
belirten O
biriydi O
felaketi O
be O
yapmayın O
kaçan O
gözünü O
Ahmet B-PER
Ercanʼla I-PER
hayvanlara O
18ʼle O
altı O
depremlerin O
bölge O
Binaların O
temmuzda O
bilmek O
adamdan O
sayfanı O
bağlanarak O
yıkıldığı O
edin O
prensin O
gidecek O
20 O
temalar O
bitse O
böyle O
kafamıza O
mutlaka O
doğrulamıyorum O
puanların O
oluşma O
duruyor O
Acil O
balıkçı O
sınavın O
Sıla B-PER
Akhan I-PER
mezhep O
altına O
hele O
Lütfi B-PER
Canyaran I-PER
Önce O
Süt O
olmazımdır O
şikâyetiyle O
bkz O
usta O
illerde O
1980 O
Grip O
görüldüğü O
sürecinin O
yaşatmasın O
modern O
çekiyorlardı O
ortamıyla O
11 O
açabiliyor O
rahatsızlığıyla O
görülüyor O
Bilette O
durduk O
kalabilmek O
düşürmüştür O
iptal O
İlaçların O
heycanlanıyosun O
aralıkları O
alabileceğin O
rolle O
marketlerden O
Muğla B-LOC
kıyılarında I-LOC
Sahne O
algınlığını O
tahminleri O
broşürlerle O
çalışıyor O
görevlilerince O
Doktorumuz O
Hükümet O
ForumTR B-ORG
kampanyayı O
kızamık O
amcama O
istanbul B-GPE
gazı O
çiçeği O
bulunan O
ateşlenmeden O
sıtma O
sunar O
yağışlar O
araba O
tipleri O
# O
Ara O
görmüşlerdi O
hacı O
dersen O
değişiklik O
yanına O
ankara B-GPE
ulusal O
kısa O
yararlıdır O
su O
sosyal O
arasında O
söylemiştik O
atmak O
Doktara O
arkadaslar O
kısılmasına O
kullandı O
hata O
dolar O
Özellikle O
yattı O
belki O
görüyoruz O
kaybedildi O
suçiçeği O
F B-ORG
. I-ORG
Bahçe I-ORG
iltihaplanması O
Kar O
televizyonu O
oldu O
sonrasında O
çağrılara O
basın O
hatırlıyorum O
Soğuğa O
ona O
sektörde O
unutmadan O
sağlam O
Acaba O
farksız O
gemisi O
Umarız O
Hatırlanacaktır O
olabilir O
uçağında O
eldiven O
yolculuk O
yayılmasını O
Türkiyeʼdeki B-GPE
her O
güneydoğusunda O
yazarmısınız O
Li B-PER
Kıçiangʼın I-PER
bütün O
2ʼşer O
iktidar O
Titanicʼi O
hissedildiği O
Açıklamada O
Yumurtaların O
ihtiyaçlarının O
Filipinler B-GPE
Değişim O
kaçıran O
stokumuz O
allahın O
çekirdeğe O
önerilmelidir O
salı O
mutfak O
tşkler O
Dilerim O
yatıran O
bilim O
38 O
bilgilendirdiğim O
Esenboğa B-LOC
Havalimanıʼnda I-LOC
beraber O
gördüğüm O
İlgili O
sw O
yer O
sürede O
olmakta O
Yerleşim O
kişilerde O
bize O
Dadaabʼda B-LOC
limon O
sağlıklı O
facialarından O
arasinin O
türlü O
sınıyor O
ocaklari O
tarih O
dükkânındaki O
kıyıya O
tedaviye O
olmalı O
çekiştirtiyorsa O
Siyahların O
yaklaşık O
geminin O
hastaları O
geçen O
konuştum O
birinciye O
Tüh O
tuzla B-LOC
kamp O
mülteci O
derler O
çeyreği O
Karayolları O
bölgeye O
BBP B-ORG
normalde O
Hükümetimiz O
sevinirim O
incelemeleri O
azaltır O
çığdan O
gardiyan O
gelişmiş O
sitesinde O
hâlâ O
Ülkede O
yakalandı O
sahip O
80.000 O
ayagım O
olsaydı O
hijyenik O
Bakıldıkça O
' O
tedaviyi O
nikahına O
YOK O
izlerinden O
vakalarda O
Cezayirʼe B-GPE
diyenler O
sezonu O
gitme O
kaldığını O
yaktı O
görüşmelerini O
görevlisi O
çocuk O
geçiş O
kullanılıyor O
taşıyıcı O
ay O
derhal O
yapıların O
enfeksiyon O
faydasını O
kayıplarının O
kapılarında O
Uçak O
? O
karaciğer O
araştırmacılar O
coğrafyası O
Yaşanan O
vardı O
Böylelikle O
ülkelerinde O
GE222 O
heyelandan O
Cuma O
çökellerinin O
muhtaç O
aşılanacak O
olasılığı O
yapmaları O
hirkam O
grip O
orada O
Rusya B-GPE
demeçlerde O
Yapı O
binalarının O
seyreden O
enerjisinin O
eğer O
sayısı O
kaosu O
uzmanını O
hastalıklardan O
Hatta O
anlatılıyor O
konusu O
değil O
yaptı O
dahil O
Kişisel O
Keşmir B-GPE
edilen O
anlayınca O
sakinleşmeyen O
Torul B-GPE
ilçesi I-GPE
Alperen B-ORG
Ocakları I-ORG
Atike B-PER
Nazik I-PER
grupla O
fırtınaların O
Ağustosʼtan O
Mert B-PER
seviyesinin O
bulaşmadı O
Titanicʼin O
denemede O
suya O
kısmetimize O
yüzeysel O
gelecek O
kadehler O
değiliz O
düşünüyoruz O
sevgili O
yüznden O
heycanlanıyom O
edilse O
belirtiler O
güçsüzlük O
eyaletlerini O
gözaltı O
uygulanmaya O
ayı O
yahooʼda O
bulundular O
reklamını O
pack O
uyarısı O
üzerinde O
Mark B-PER
Rutte I-PER
yıllardır O
hastanın O
seçebileceğin O
Obrenovaç B-GPE
şehrinin I-GPE
oysa O
Yüzünden O
yükseldi O
sular O
izledik O
...!!!! O
kalması O
hani O
aktarıyor O
çalışıyorum O
bulamadığınız O
dayanıksız O
tahrip O
Tayvanʼda B-GPE
arkadaşımızın O
kreşler O
umarım O
ondan O
8.8 O
isteyen O
Rahatsızlanan O
yasandıktan O
yaşına O
dekoltesi O
ulkelere O
yitirdi O
Ayetin O
çaresizliğini O
Festivale O
domuzlarda O
temkinli O
aylık O
sağlık O
yerler O
sonunda O
tepki O
dükkân O
HIV O
edilir O
üzere O
alınabilir O
sürerken O
belli O
kullanılabilir O
Başkanı O
karada O
repledim O
Teklif O
seferini O
Cape B-GPE
town I-GPE
kazandığını O
dünyanın O
abi O
şikayet O
questi O
azaltacak O
Bakımları O
aza O
çarpıyor O
felaket O
1 O
birilerin O
ülkemiz O
yolların O
kaldırılıyor O
doğrudan O
olanak O
futbol O
0 O
kim O
Mersin B-GPE
Cahil O
. O
Tl O
Üstelik O
olacaktır O
edilmesine O
tamimlerle O
sıtmaya O
atlattı O
üretmeyi O
kısımlara O
bilir O
kader O
çocuğuyla O
ifade O
bulaşabiliyor O
oluşması O
birisine O
vuran O
kötüleşmesi O
edilerek O
şartlarının O
azapta O
saldırıları O
hastalıktır O
Ben O
soru O
bölgeyi O
öğrencilerinin O
Ozetle O
sanırım O
öğrenci O
canlı O
Modern O
olanının O
bulundu O
etkilenenlerin O
yapamıyoruz O
sütlü O
görülen O
mültecinin O
Kampanyaya O
göre O
ambulansa O
heycanlanır O
milletvekilliği O
heyelanın O
yıl O
kapitalist O
unutturan O
atamadım O
bulaşmamıştır O
iktidarı O
duygusu O
süredir O
Engin B-PER
Baytarʼa I-PER
pekçok O
giyilebilir O
meyhane O
Allahʼa O
baya O
kurulacağını O
Oyunun O
gözaltına O
çözebileceklerini O
Brende B-PER
günlerini O
250 O
eli O
bağlı O
böylemi O
ilişkide O
birlikte O
rüzgar O
ülkesi O
kalır O
durumdalar O
olmadan O
yazarsanız O
tamiratı O
virusu O
yaralandı O
Senegal B-GPE
’ O
Mülteciler B-ORG
Yüksek I-ORG
Komiserliği I-ORG
kendilerine O
Televizyon O
söyleyebilirim O
teşekkür O
ettiğini O
yaralılar O
salgılarında O
takip O
hayal O
yanıt O
düşürücü O
116 O
iradesini O
Haitiʼye B-GPE
+rep O
önlemler O
Kimseden O
80 O
paylarınında O
Hudut O
BİOS O
Üretim O
yıkılıyor O
Yemin O
hedonun B-PER
koşullarda O
giriş O
güzel O
4.5 O
Ferdi O
bilgiler O
Ya O
hasar O
rastladım O
kaymalarına O
Hocam O
şunları O
kaydedildi O
bölgesine O
işe O
hasta O
parayı O
talimatlarına O
ballı O
Kapadokya B-LOC
pilot O
lavlar O
Aksi O
TEDAKʼa B-ORG
Hepatiti O
yaptığına O
ilaç O
- O
kac O
Halka O
geçebileceğimiz O
Kim O
giri O
yükler O
np O
hamamlarda O
yayımlandı O
6ʼsı O
MO O
amma O
süreci O
hayvanlarda O
beyin O
çıkan O
Daha O
verilerine O
karşısındaki O
devam O
bunun O
civarındadır O
yaşanmasına O
Kuş O
doğa O
bushʼum B-PER
duymadığını O
2007ʼde O
oldukları O
bakış O
rapor O
anlarda O
700 O
söyledi O
Somaliʼdeki B-GPE
kaale O
endişelendirdi O
besinleri O
şehirler O
kişiden O
öteye O
alakası O
Türkiye B-GPE
öncülüğünde O
sivilceye O
bizden O
getiriliyor O
kingston B-ORG
100 O
verilmiş O
katılmıyorum O
Doğu B-LOC
Anadoluʼda I-LOC
yılda O
yaptırılıyor O
not O
indirilmektedir O
yardımcı O
Airbus O
2009 O
Perşembe O
yerini O
losyon O
karıştığı O
refleksif O
insan O
doktora O
utangaç O
koruyuculuğunun O
18 O
kotu O
gözüme O
; O
anasını O
hastalıkla O
laboratuvarlarında O
kurtulamıyorlar O
Deprem O
kızmış O
sen O
durumunun O
yanımda O
salimen O
yüzyüze O
sıra O
Öğrencilerden O
içecekler O
arada O
Sendikalar B-ORG
Birliği I-ORG
r O
bileti O
bilinmez O
Eğer O
ilk O
isminde O
çarpan O
arkadaşların O
edildi O
alındı O
yok O
eline O
yaşayacağını O
merhameti O
kapatarak O
hastalığa O
uyuyanların O
Stresinizi O
bi O
formasıyla O
ilçeyle O
zemin O
Satılık O
tırmanış O
kalmışlar O
Orc O
iç O
geliştirdiği O
yukarıda O
te O
hızlı O
sürdürüldüğünü O
seti O
yetmezliği O
üretimini O
Bilen O
olmasa O
yapıcaksın O
köyü O
AIDSʼe O
hangi O
Taclobanʼın B-GPE
müşterilerin O
Bölge O
SBS6ʼya O
Hazar B-LOC
Denizi I-LOC
replisin O
kilometre O
Açık O
Oldukça O
uçağıyla O
eşyaları O
kaçarken O
Memphis B-ORG
Kamerunʼla B-GPE
Ulusal B-ORG
Atmosfer I-ORG
ve I-ORG
Okyanus I-ORG
Gözlem I-ORG
İdaresi I-ORG
dile O
sakatlıkta O
kızamıkta O
Suçiçeği O
Ağustosunda O
gönüllü O
ileride O
genellikle O
kalan O
yaptırabilirsiniz O
cunku O
çevredeki O
takdirde O
söylemek O
vakalarından O
işaret O
vahim O
Katrina O
Örneğin O
Bilinçdışı O
hafta O
dakika O
yönetime O
Enes B-PER
Belki O
Aşılama O
edilmelerine O
açma O
tecrübeli O
yağış O
kalacağını O
beyazların O
geneli O
aileye O
gen O
Son O
Toplu O
artırıyor O
asidan O
kırk O
tehdit O
yerdi O
sonuçta O
yaşanan O
sakinleri O
durundadır O
varlığı O
dirseğine O
seçtiğim O
geçmemiş O
izlerine O
başına O
Ne O
vücuttan O
ruhlu O
soğuk O
çıkmıyor O
sayısının O
sıralar O
programları O
kurulmuştur O
İtalyanlar O
hatibin O
Bosna B-GPE
Hersek I-GPE
kararı O
ameliyatı O
mazlum O
yiyin O
sizin O
diyebiliriz O
IQʼum O
boş O
kraliçenin O
yemediğimizi O
tomarları O
iyi O
olmayınca O
kasıcam O
Kalp O
yıkıcı O
nedenlerinin O
human O
çokluğuna O
aşısını O
büyütmektir O
ismi O
veren O
Sayfan O
.) O
suyla O
öğrendim O
teslim O
paylaştığın O
tahmin O
türkiyeʼde B-GPE
acıktır O
bence O
yakın O
ediyom O
1999ʼu O
95 O
simlegeleyen O
Fetvalarını O
heycanlanan O
atışında O
kalmasını O
tayfuna O
Selam O
çalışma O
, O
görünümünde O
sürüyor O
sonradan O
Genel O
plus O
sağlayan O
BBCʼye B-ORG
yuvasını O
birşey O
Menenjit O
bakayım O
hareketle O
ülkeden O
abdest O
yerleri O
görülebileceğini O
Sonunu O
ama O
bilumum O
simit O
bakalım O
talep O
Mardinʼin B-GPE
diyorumki O
verilecek O
damar O
bulaşan O
gb O
affettim O
elinizin O
çağında O
farkıdır O
işgal O
erişkin O
oranları O
Uruguaylıʼnın B-GPE
yakalanan O
ders O
ayrıca O
Toplanan O
çıkması O
benim O
Afganistanʼın B-GPE
yar O
90ʼlara O
kadından O
Aşırı O
hatta O
Tesisleri O
protestosu O
yaptım O
görünmekle O
g O
gösterilen O
40 O
enfekte O
yıldır O
görmez O
kalıyordu O
Bunlardan O
kadrolarına O
uğramadığını O
yapıyordu O
kullanın O
toplamda O
.” O
yapısının O
militanları O
doğru O
köprüyü O
kurtulmuştu O
ters O
geliştirilen O
Hazır O
girer O
açlık O
yükselebileceğini O
anakart O
mutluluk O
Pis O
rezil O
musunuz O
24ʼle O
İranʼda B-GPE
" O
örtünmek O
kuşlar O
mayıs O
elektrik O
kurmuş O
Somalili B-GPE
2007 O
B O
onaylanmış O
Fiyat O
rep O
Teknik O
Radyatördeki O
Mayıs O
dolaşarak O
dışına O
atıp O
kayıplar O
etmeleri O
Efendimiz O
Hep O
gördü O
alarak O
söylediğinize O
Van B-PER
Gaal I-PER
Mestan B-PER
Yayman I-PER
duyulan O
öğrendik O
ilac O
Gökçeada B-LOC
kuzeyinde I-LOC
savunma O
kuşhane O
pantolununa O
korunmak O
olduklarını O
Çiçek O
verimli O
3 O
döktü O
sorun O
direklerinin O
http://video.uludagsozluk.com/v/haiyan-tayfunu-99258/+ O
muhalefet O
gözler O
Adıyamanʼda B-GPE
gerektiği O
yakalanma O
söz O
bildiriyorlar O
egzersizleri O
banada O
ulaşabilmektedir O
arabanın O
riski O
köprü O
Tahlil O
girmeleri O
orda O
sogur O
uygulanarak O
hristiyanlar O
seçilemeyen O
KKK O
baygınım O
duruyoruz O
sebep O
kaldırılan O
beklet O
bilgilere O
dışı O
yüksek O
insanlara O
büyük O
ÇağlarSarıdoğan B-PER
yorumuna O
çalışan O
taşlar O
taşkınlar O
büyüklüğünde O
yaralar O
maçında O
kadini O
süzüyor O
Yıllık O
Tetanos O
depremzedeler O
illa O
bulmalıdır O
parçalarının O
akıntısı O
öne O
Standart O
günler O
1910 O
etkilemekle O
sahiplerinin O
ulaşıma O
dostum O
boğazım O
şeklinde O
Edward B-PER
J I-PER
. I-PER
Smithʼe I-PER
ile O
adamı O
oynamaya O
Beni O
psikolojinin O
Hapşırma O
enerji O
yaşam O
yaparak O
adres O
başarılı O
Ekim O
olduğumda O
bebegımede O
telefonla O
suyunda O
Ouagadougouʼdan B-GPE
tersaneler B-LOC
bölgesiʼnde I-LOC
yüzeylere O
+ O
kazılar O
çekirdeğine O
hastalığı O
zarar O
saatini O
rızasını O
Sağlık B-ORG
bastırdığı O
sene O
ü O
Washingtonʼda B-GPE
vermiyon O
bölgede O
Mekatronik O
göç O
etmesini O
bağlantısı O
ıspartadaki B-GPE
kurtama O
yi O
ki O
yakınına O
okulundan O
limanlarda O
evlerini O
olmaz O
görebilir O
verdikleri O
İlk O
OLMAZSA O
başka O
yağdı O
gerçekleştirebiliyorlar O
kaydediliyor O
siz O
Afrika B-LOC
kolumdan O
yapılabilir O
Batı B-LOC
Afrika I-LOC
golsüz O
binalara O
bilemem O
çalışmalarını O
Öğrencilerin O
kaldırıldı O
ediyorlar O
kas O
gözümü O
altında O
Haiyan O
erkek O
alabilir O
kazılara O
izniyle O
günümüzde O
] O
başımıza O
çıkmaz O
hayli O
hatırlatıldı O
zirvesinin O
çorap O
Morgan B-PER
Tsvangirai I-PER
Devamını O
mürettebatıyla O
ücret O
oluştu O
die O
katıldığını O
senin O
Bektaş B-PER
maillerde O
duyurdu O
görmüyordu O
Sen O
yiyorsa O
Enerjisi O
kapmak O
ambulanslara O
henüz O
tahsis O
Türbülans O
floridaʼda B-GPE
bağışıklık O
açıklama O
Buna O
engel O
kaydetti O
üstatlar O
edecek O
dün O
50ʼyi O
batması O
tsunaminin O
algınlığı O
bulursun O
bin O
inmişti O
çekerek O
boynunda O
sistemli O
azindan O
gelmeyen O
çökmesine O
trenle O
mikroptan O
aklımdan O
üsse O
başarı O
söylemez O
hafif O
160 O
ilerde O
çadır O
salgını O
sermişti O
kazada O
zamana O
bölgedeki O
sınırlı O
tekrardan O
azalıyor O
zayıflamasına O
tayfun O
hayırlısı O
Bodrum B-GPE
vücudunuzu O
bulaşuröı O
grup O
Ankara B-ORG
İl I-ORG
Sağlık I-ORG
Müdürlüğüʼne I-ORG
Burkina B-GPE
Fasoʼda I-GPE
seller O
güvenliğine O
evlerinden O
kırmızılı O
kararlaştırdı O
fırtınanın O
harbi O
zorlandık O
14 O
yıkar O
Beyazların O
memnun O
hastanelere O
batısında O
istendi O
şiddette O
sabah O
! O
tanısanız O
çiçekler O
meza O
el O
************************ O
iddia O
genel O
ellerine O
User O
yavaş O
Kupa O
Geçen O
cop O
Bursa B-GPE
rutin O
çocuklar O
yılları O
alınmasını O
sorumluluktan O
gerı O
tumblr B-ORG
nedenle O
tabi O
Siyahlara O
neden O
nın O
oradaki O
gördüğü O
denizinin O
örnekler O
ipekten O
Filipinlerʼde B-GPE
hafifmiş O
olgusu O
Bilgisayarıma O
Bulduklarımı O
575 O
kullanmayin O
Suriyeʼden B-GPE
yollamışlar O
yazılı O
kusma O
Neticede O
batıya O
Mugabe B-PER
alınacaktır O
yatırıldı O
korku O
Aynen O
Ceyhan B-PER
paraladığımız O
“ O
ettik O
resmen O
Kübaʼda B-GPE
santime O
önünde O
konut O
alamadık O
ticari O
yapmamaları O
yazmakla O
sarılır O
Afrikaʼnın B-LOC
koşullarına O
merkezde O
iş O
) O
fotoğraflar O
hapis O
ısısını O
dusunen O
atın O
200 O
rahatlıkla O
Voralbergʼin B-GPE
kalmıyor O
den O
beceremeyen O
Zira O
aynen O
paylaşırlar O
AKP B-ORG
şey O
ateşli O

