Sonrası	O
?	O
Sonrası	O
yok	O
.	O

Allah	O
doğru	O
yolu	O
göstersin	O
,	O
kılıf	O
uydurmak	O
böyle	O
bişey	O
demekki	O
.	O

Samet	B-PER
Mengüç	I-PER
katıldı	O
.	O

Muğla	B-ORG
Devlet	I-ORG
Hastanesiʼnde	I-ORG
görevli	O
Doktor	O
H.T.’nin	B-PER
görevini	O
ihmal	O
ettiğini	O
düşünüyorum	O
.	O

bel	O
ağrısı	O
arkadaşlar	O
yaklaşık	O
1	O
haftadır	O
eblim	O
ağrıyo	O
futbol	O
oynuyorum	O
.	O

Bu	O
nedenle	O
korunma	O
yöntemleri	O
daha	O
fazla	O
önem	O
kazanır	O
"	O
dedi	O
.	O

Kategori	O
5ʼe	O
giriyor	O
sanırım	O
.	O

İçinden	O
"	O
Sadece	O
Soruya	O
Odaklan	O
"	O
"	O
Soruya	O
Odaklan	O
"	O
Filan	O
De	O
Zamanla	O
Alışırsın	O
.	O

Bundan	O
bısa	O
bir	O
süre	O
önce	O
yapılan	O
başka	O
bir	O
açıklamada	O
,	O
prensin	O
yoğun	O
bakımda	O
olduğu	O
ve	O
hayati	O
tehlikesinin	O
bulunduğu	O
belirtilmişti	O
.	O

yapıldıktan	O
üç	O
-	O
dört	O
gün	O
sonra	O
yan	O
etkisini	O
çok	O
da	O
güzel	O
gösterebiliyormuş	O
.	O

Hollandaʼda	B-GPE
yaşayan	O
Bosnalıların	O
öncüllük	O
ettiği	O
kampanyada	O
toplanan	O
malzemeler	O
de	O
yola	O
çıkmaya	O
başladı	O
.	O

böyle	O
bir	O
ağrı	O
şekli	O
yok	O
amk	O
.	O

[	O
Linkleri	O
sadece	O
kayıtlı	O
üyelerimiz	O
görebilir	O
.	O

Kısa	O
sürede	O
etkili	O
olan	O
yağmur	O
sokakları	O
göle	O
çevirdi	O
.	O

İlaçlar	O
imalatçılardan	O
alındıktan	O
sonra	O
ya	O
daha	O
küçük	O
dozlara	O
ayrılıyor	O
ya	O
da	O
farklı	O
içerikler	O
karıştırılıyor	O
.	O

Yetkililer	O
sekizi	O
Perşembe	O
günü	O
olmak	O
üzere	O
27	O
kişinin	O
hayatını	O
kaybettiğini	O
ve	O
61	O
bini	O
aşkın	O
kişinin	O
evsiz	O
kaldığını	O
açıkladı	O
.	O

Yağma	O
olabilir	O
.	O

Sıla	B-PER
Akhan	I-PER
,	O
kongrede	O
basın	O
mensuplarının	O
sorularını	O
cevapladı	O
.	O

Musleraya	B-PER
gelirsek	O
.	O

Bizim	O
ülkemizde	O
henüz	O
Sağlık	O
Uygulama	O
Tebliğiʼne	O
girmeyen	O
bir	O
iki	O
ilaç	O
bulunduğu	O
için	O
bahsettiğim	O
altı	O
opsiyon	O
henüz	O
kullanımda	O
değildir	O
.	O

Bunların	O
üzerinde	O
de	O
durulması	O
gerektiğini	O
düşünüyorum	O
.	O

geçmiyor	O
da	O
illet	O
.	O

halen	O
replisin	O
.	O

Nargis	O
,	O
Myanmarʼda	B-GPE
(	O
1980	O
)	O
4000	O
ölüme	O
neden	O
oldu	O
.	O

SEL	O
DÜNYADA	O
DA	O
CAN	O
ALIYOR	O
35	O
yaşındaki	O
Gülsüm	B-PER
Demirci	I-PER
,	O
64	O
yaşındaki	O
Ali	B-PER
Demirci	I-PER
ve	O
aynı	O
aileden	O
iki	O
kişinin	O
göçük	O
altından	O
cesedi	O
çıkarıldı	O
.	O

Herhangi	O
bir	O
zorlama	O
yok	O
.	O

(	O
bkz	O
:	O
yolanda	O
tayfunu	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
tacloban	B-GPE
)	O
şu	O
sözlükte	O
,	O
binlerce	O
kişinin	O
ölümüne	O
sebep	O
olan	O
tayfun	O
hakkında	O
sedece	O
iki	O
giri	O
var	O
.	O

Bu	O
hastalık	O
20	O
günden	O
beri	O
var	O
.	O

Gerçektende	O
hazin	O
bir	O
son	O
ama	O
benim	O
düşüncem	O
orda	O
onların	O
carptıgı	O
şey	O
buz	O
dağı	O
değil	O
bu	O
gemiyi	O
tanrı	O
bile	O
batıramaz	O
dedikleri	O
sözdü	O
.	O

Meteoroloji	B-ORG
Genel	O
Müdürü	O
Mehmet	B-PER
Çağlar	I-PER
,	O
Muğlaʼnın	B-GPE
Marmaris	B-GPE
ilçesinde	I-GPE
yapımı	O
tamamlanan	O
ve	O
Başbakan	O
Recep	B-PER
Tayyip	I-PER
Erdoğan	I-PER
tarafından	O
15	O
Ocak	O
tarihinde	O
Fethiyeʼden	B-GPE
açılışı	O
yapılan	O
Meteorolojik	O
Radar	O
Ağı	O
hakkında	O
bilgi	O
verdi	O
.	O

Filipinler	B-GPE
için	O
son	O
22	O
yılın	O
en	O
büyük	O
tayfunu	O
olduğu	O
yazıyo	O
.	O

HACI	O
ADAYLARI	O
ÇOCUK	O
AŞISI	O
OLACAK	O
İnfeksiyon	O
ve	O
özellikle	O
de	O
menenjit	O
üzerine	O
Türkiyeʼde	B-GPE
en	O
önemli	O
araştırmaları	O
yapan	O
Hacettepe	B-ORG
Üniversitesi	I-ORG
Öğretim	O
Üyesi	O
Prof	O
.	O

Seyahat	O
sırasında	O
ellerin	O
sık	O
sık	O
su	O
ve	O
sabunla	O
yıkanması	O
gerektiğini	O
vurgulayan	O
Hatipoğlu	B-PER
,	O
"	O
Maske	O
kullanımı	O
,	O
sağlık	O
kuruluşlarına	O
başvuru	O
durumunda	O
kullanılan	O
iğnelerin	O
tek	O
kullanımlık	O
ve	O
aletlerin	O
steril	O
olmasına	O
dikkat	O
etmemiz	O
bu	O
hastalıktan	O
korunabilmemize	O
yardımcı	O
olabilir	O
.	O

sahbaz	B-PER
in	O
harikulade	O
yili	O
1979	O
romaninda	O
yazarin	O
çarpici	O
göndermeler	O
yaptigi	O
salgin	O
.	O

Phoenix	B-ORG
-	O
Golden	B-ORG
State	I-ORG
maçında	O
toplam	O
284	O
sayı	O
oldu	O
.	O

Karaciğere	O
yerleşmesi	O
ile	O
bilinen	O
ve	O
karaciğere	O
eriştikten	O
burada	O
önemli	O
rahatsızlıklar	O
oluşturan	O
bir	O
virüstür	O
.	O

vucudu	O
hafiften	O
sallayan	O
bi	O
aşıdır	O
.	O

Şu	O
ana	O
kadar	O
7	O
kişi	O
kurtarıldı	O
.	O

Farkında	O
olmadan	O
,	O
diğer	O
gözlerin	O
“	O
nesne	O
”	O
si	O
haline	O
getirilmişti	O
.	O

a	O
)	O
anlatıyor	O
:	O
Resülullah	B-PER
(s.a.v)	O
ile	O
beraber	O
mescidde	O
idik	O
.	O

Bildiğimiz	O
fan	O
sistemi	O
değil	O
de	O
,	O
belirli	O
küçük	O
boruların	O
içerisinden	O
geçen	O
soğutucu	O
gazlar	O
etkisiyle	O
.	O

İnanmak	O
istemiyorum	O
.	O

Saldırganın	O
kimliğinin	O
net	O
olarak	O
ortaya	O
koyulduğuna	O
dikkat	O
çeken	O
Destici	B-PER
,	O
"	O
BBPʼli	B-ORG
ya	O
da	O
Alperen	B-ORG
Ocaklı	I-ORG
olması	O
söz	O
konusu	O
değil	O
.	O

ek	O
olarak	O
belirtmek	O
gerekirse	O
filipinlerde	B-GPE
bu	O
kadar	O
can	O
almasında	O
filipinlilerin	O
suçu	O
olabilir	O
,	O
tıpkı	O
bugün	O
burada	O
deprem	O
olduğunda	O
ölen	O
insanların	O
bizim	O
suçumuz	O
olacağı	O
gibi	O
.	O

Alkol	O
,	O
vücutta	O
su	O
kaybına	O
da	O
neden	O
olarak	O
zarar	O
vermektedir	O
.	O

Yakınan	O
,	O
sızlanan	O
ama	O
bir	O
şey	O
yapmaya	O
yanaşmayan	O
insanımız	O
.	O

Zimbabve	B-GPE
için	O
yeni	O
umut	O
Zimbabve	B-GPE
Devlet	O
Başkanı	O
Robert	B-PER
Mugabe	I-PER
,	O
eski	O
muhalif	O
lider	O
Morgan	B-PER
Tsvangiraiʼyi	I-PER
Başbakan	O
olarak	O
görevlendirdi	O
.	O

Hekimler	O
çocuk	O
felci	O
salgınına	O
karşı	O
uyardı	O
Sağlık	B-ORG
Bakanlığıʼnın	I-ORG
aşılama	O
kampanyasını	O
İstanbulʼda	B-GPE
6	O
ilçeyle	O
sınırlaması	O
tepkiye	O
neden	O
oldu	O
.	O

(	O
bkz	O
:	O
aşkımızın	O
adını	O
koyalım	O
)	O
100	O
yıl	O
önce	O
olsaydı	O
,	O
olurdu	O
bir	O
ispanyol	B-GPE
gribi	O
,	O
bir	O
ispanyol	B-GPE
kıyımı	O
.	O

Uçakta	O
6	O
mürettebat	O
ve	O
110	O
yolcu	O
bulunuyordu	O
.	O

CAN	O
ALICI	O
SORU	O
Sizce	O
Phoenix	B-ORG
Suns	I-ORG
play	O
-	O
offʼa	O
kalabilecek	O
mi	O
?	O
Yorumlarınızı	O
bekliyoruz	O
...	O
Teşekkürler	O
Teşekkürler	O
.	O

Araştırma	O
grubunun	O
yöneticisi	O
Jürgen	B-PER
Schmitz	I-PER
,	O
bu	O
nedenle	O
milyonlarca	O
yıllık	O
virüs	O
kalıntılarını	O
tespit	O
etmenin	O
mümkün	O
olduğunu	O
kaydediyor	O
.	O

Bazen	O
de	O
vücutta	O
kalsiyum	O
,	O
kan	O
şekeri	O
gibi	O
bazı	O
maddelerin	O
düşüklüğü	O
de	O
havale	O
sebebi	O
olabilir	O
.	O

Korkuyla	O
hastaneye	O
geldik	O
.	O

Hastalığın	O
artışında	O
Muta	O
nikahı	O
ise	O
ana	O
sebeplerden	O
biri	O
olarak	O
görülüyor	O
.	O

Halen	O
sıtmaya	O
karşı	O
etkin	O
bir	O
aşı	O
yok	O
.	O

Çiçek	O
aşısı	O
,	O
vaccinia	O
adı	O
verilen	O
ve	O
variola	O
dan	O
farklı	O
canlı	O
virüs	O
içeren	O
bir	O
aşıdır	O
.	O

Öte	O
yandan	O
,	O
tropikal	O
Sidr	O
kasırgasında	O
binlerce	O
evin	O
yıkıldığı	O
bildirildi	O
.	O

(	O
bkz	O
:	O
evlerimize	O
ateşler	O
salındı	O
)	O
hindistan	B-GPE
ve	O
afganistanʼda	B-GPE
şu	O
anki	O
rakamlarla	O
200	O
civarında	O
ölüme	O
neden	O
olmuştur	O
,	O
zaten	O
son	O
artçısı	O
bile	O
6	O
şiddetindeymiş	O
.	O

Dr	O
.	O

Öğrencilerin	O
tsunamizedeler	O
için	O
düzenledikleri	O
bu	O
yardım	O
kampanyası	O
diğer	O
öğrencilere	O
ve	O
velilere	O
de	O
örnek	O
olur	O
.	O

Önümüzdeki	O
dönemden	O
itibaren	O
hacı	O
adaylarına	O
çocuklar	O
için	O
olan	O
aşılardan	O
yapılacak	O
"	O
dedi	O
.	O

HIVʼle	O
mücadelede	O
büyük	O
başarı	O
2011	O
yılında	O
Missisippiʼde	B-GPE
yaşanan	O
vakanın	O
ardından	O
Los	B-GPE
Angelesʼta	I-GPE
da	O
HIV	O
taşıyıcısı	O
bir	O
bebeğin	O
iyileştirilmesi	O
virüsle	O
mücadelede	O
umutları	O
artırdı	O
.	O

Bedenin	O
tamamlayıcı	O
parçası	O
değil	O
,	O
“	O
fazlalık	O
”	O
gibi	O
görünüyor	O
.	O

Sırbistan	B-GPE
,	O
Bosna	B-GPE
Hersek	I-GPE
ve	O
Hırvatistanʼı	B-GPE
mayıs	O
ayında	O
vuran	O
sel	O
felaketinden	O
yaklaşık	O
2	O
milyon	O
kişi	O
etkilenmişti	O
.	O

Sağlık	O
ekipleri	O
köyde	O
ilaçlama	O
çalışmasını	O
başlattı	O
.	O

Devlet	O
Başkanı	O
Robert	B-PER
Mugabe	I-PER
yeni	O
Başbakan	O
Morgan	B-PER
Tsvangirai	I-PER
ile	O
birlikte	O
çalışma	O
sözü	O
verdi	O
.	O

hoşçakal	O
http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=167190	O
2	O
ay	O
önce	O
hürriyette	O
böyle	O
bir	O
yazı	O
okumuştum	O
ankarada	B-GPE
kolera	O
var	O
diye	O
neyse	O
yazı	O
için	O
sağol	O
nakka	B-PER
arkadaşlar	O
çocukken	O
havale	O
geçirince	O
beyin	O
yapısı	O
kimyası	O
bozulurmu	O
,	O
yaş	O
ilerledikçe	O
saçma	O
sapan	O
haraketler	O
konuşmalar	O
,	O
saflıklar	O
vede	O
Alzheimer	B-PER
hastalığı	O
vs	O
bir	O
çok	O
şey	O
oluyormu	O
etrafımdaki	O
kişileri	O
inceledim	O
unutkanından	O
tutunca	O
konuşmayı	O
bile	O
beceremen	O
insanları	O
inceledim	O
beyni	O
bozuk	O
gibi	O
ve	O
küçükken	O
hepsi	O
havale	O
geçirmiş	O
ciddi	O
ciddi	O
şüphelenmeye	O
başladım	O
bu	O
kadar	O
kötümü	O
ya	O
Ben	O
2	O
kere	O
geçirdim	O
IQʼum	O
yüksek	O
.	O

WHOʼnun	B-ORG
sivrisineklerden	O
geçen	O
hastalığın	O
yayılmasını	O
önlemek	O
için	O
gelecek	O
hafta	O
Sudanʼa	B-GPE
1	O
,	O
7	O
milyon	O
doz	O
aşı	O
göndereceği	O
,	O
WHO	B-ORG
ve	O
BM	B-ORG
Çocuk	I-ORG
Fonuʼnun	I-ORG
(	O
UNICEF	B-ORG
)	O
toplu	O
aşı	O
kampanyasına	O
yardımcı	O
olacağı	O
kaydedildi	O
.	O

Ilık	O
ortamlarda	O
fazla	O
giysiler	O
çıkarılmalıdır	O
.	O

Eğer	O
şansın	O
yoksa	O
idiot	O
,	O
moron	O
falan	O
kalabilirsin	O
.	O

3	O
-	O
4	O
gün	O
kalacak	O
sıcak	O
hava	O
dalgası	O
,	O
sıcaklığı	O
30	O
-	O
35	O
dereceye	O
çıkaracak	O
.	O

çeyrekte	O
27	O
-	O
21ʼlik	O
skor	O
yaparken	O
;	O
Devreye	O
57	O
-	O
45	O
önde	O
girdi	O
.	O

Panik	O
oldum	O
sabah	O
sabah	O
Ablam	O
aradı	O
,	O
Sezin	B-PER
Su	O
Çiçeği	O
çıkarmış	O
,	O
akşam	O
doktora	O
gittik	O
demezmi	O
Cumartesi	O
günü	O
Egeʼye	B-PER
İngilizce	O
çalıştırmıştı	O
,	O
birkaç	O
saat	O
birlikteydiler	O
Ege	B-PER
henüz	O
çıkarmadı	O
Su	O
Çiçeğini	O
Şimdi	O
Sezoşumaʼmı	B-PER
üzüleyim	O
,	O
bu	O
yaşta	O
çıkardı	O
diye	O
,	O
Egeʼye	B-PER
bulaştıysa	O
ne	O
yapmalıyım	O
onamı	O
15	O
günmüş	O
kuluçka	O
süresi	O
,	O
yani	O
o	O
dönemde	O
birlikteydiler	O
Nasıl	O
anlarım	O
,	O
Kontrol	O
edeyimmi	O
vücudunu	O
,	O
hemen	O
bulaşırmı	O
,	O
ne	O
dersiniz	O
?	O
Panik	O
yapma	O
geçmiş	O
olsun	O
bu	O
arada	O
egenin	O
aşısı	O
varsa	O
hafif	O
çıkaracaktır	O
.	O

(	O
kimileri	O
savaş	O
yıllarında	O
geçici	O
bir	O
dönem	O
için	O
izin	O
verildi	O
sonradan	O
yasaklandı	O
diyor	O
.	O

Cihazlarla	O
20	O
kadar	O
'	O
yavaş	O
deprem	O
'	O
tespit	O
eden	O
ekip	O
,	O
bunlardan	O
bazılarının	O
birkaç	O
saatlik	O
bir	O
süreye	O
yayıldığını	O
,	O
bazısının	O
ise	O
bir	O
günü	O
aşkın	O
bir	O
süre	O
zarfında	O
meydana	O
geldiğini	O
bildirdi	O
.	O

"	O
dedi	O
.	O

sineklerin	O
yanında	O
insanların	O
arasında	O
da	O
kan	O
yoluyla	O
bulaşabilen	O
bu	O
hastalığa	O
adamın	O
yakalanmaması	O
büyük	O
bir	O
şanstır	O
.	O

Kişisel	O
sayfan	O
için	O
teşekkürler	O
,	O
emeğine	O
sağlık	O
Kişisel	O
sayfanın	O
devamını	O
dilerim	O
Kişisel	O
sayfan	O
için	O
teşekkürler	O
Paylaşımlarının	O
Devamını	O
Dilerim	O
.	O

Deprem	O
olacak	O
derseniz	O
,	O
altıncı	O
kattan	O
biri	O
atlayabilir	O
.	O

Deprem	O
Saroz	B-LOC
körfezinde	I-LOC
düşey	O
hareketlere	O
neden	O
olduğu	O
için	O
tsunami	O
oluştu	O
.	O

Amerika	B-ORG
Jeoloji	I-ORG
Dairesiʼnin	I-ORG
vermiş	O
olduğu	O
harita	O
beni	O
kaygılandırıyor	O
.	O

***	O
Neden	O
kasırgalara	O
kadın	O
adı	O
konuyor	O
acaba	O
?..	O
Erdal	B-PER
Atabek	I-PER
Cumhuriyet	O
/	O
05.09.2011	O
Anadolu	B-GPE
var	O
babadolu	O
yok	O
..	O
anayurt	O
var	O
babayurt	O
yok	O
..	O
anayol	O
var	O
baba	O
yol	O
yok	O
..	O
ana	O
fikir	O
var	O
baba	O
fikir	O
yok	O
..	O
ana	O
gibi	O
yar	O
var	O
..	O
baba	O
gibi	O
yar	O
yok	O
..	O
ana	O
sermaye	O
var	O
baba	O
sermaye	O
yok..vs..vs..:)	O
Varların	O
hepsi	O
DİŞİ	O
..	O
erkek	O
zaten	O
yok	O
bu	O
alemde	O
..	O
haha	O
Cok	O
basit	O
bir	O
soru	O
nedenmi	O
cunku	O
Kadinlarda	O
,	O
kasirgalar	O
gibi	O
kizdiklarinda	O
her	O
yeri	O
yikip	O
dokuyor	O
tas	O
tas	O
ustunde	O
birakmadiklarindan	O
,	O
kasirgalara	O
Kadin	O
ismi	O
verilmektedir	O
İş	O
için	O
güney	B-GPE
Afrikaʼya	I-GPE
gideceğim	O
ebola	O
virüsü	O
orda	O
da	O
varmı	O
ne	O
yapmam	O
gerekiyo	O
Selam	O
arkadaşlar	O
yaptığımız	O
işlerin	O
montajı	O
için	O
Güney	B-GPE
Afrikaʼya	I-GPE
gideceğiz	O
ama	O
son	O
olayları	O
duyduktan	O
sonra	O
korkarak	O
gidiyorum	O
açıkçası	O
Güney	B-GPE
Afrikaʼda	I-GPE
Cape	B-GPE
town	I-GPE
ve	O
johannesburg	B-GPE
ta	O
10	O
yada	O
15	O
günlük	O
işimiz	O
var	O
ne	O
yapmamız	O
lazım	O
otelde	O
kalacağız	O
ne	O
yiyip	O
içeceğiz	O
bu	O
hastalıktan	O
çok	O
korkuyoruz	O
Son	O
listede	O
yok	O
..	O
http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Ebola_outbreaks	O
Bugün	O
yürekleri	O
ağzına	O
gelmiş	O
ama	O
http://citizen.co.za/227449/ebola-sh...-richards-bay/	O
Hindistanʼa	B-GPE
gitmeden	O
önce	O
aşı	O
olayı	O
var	O
ama	O
.	O

Eşimin	O
sancılanmasıyla	O
hastaneye	O
gittim	O
ve	O
kendisini	O
telefonla	O
aradım	O
.	O

bütün	O
kış	O
hasta	O
olmamama	O
ragmen	O
gecen	O
hafta	O
kuzenim	O
sayesinde	O
bulasan	O
ve	O
benim	O
de	O
annem	O
,	O
anneannem	O
ve	O
berberime	O
bulastirdigim	O
mikroptur	O
.	O

BBCʼnin	B-ORG
Cakarta	B-GPE
muhabiri	O
Karishma	B-PER
Vaswani	I-PER
,	O
deprem	O
ve	O
tsunamiden	O
en	O
çok	O
etkilenen	O
yerleşim	O
alanlarına	O
kurtarma	O
ekiplerinin	O
ulaşamadığını	O
ve	O
bu	O
bölgelerdeki	O
felaket	O
boyutlarının	O
henüz	O
bilinmediğini	O
bildiriyor	O
.	O

Biraz	O
sonra	O
kül	O
yağmuru	O
başladı	O
.	O

Çünkü	O
ABDʼde	B-GPE
devlet	O
sadece	O
kasırganın	O
geleceğini	O
açıklıyor	O
;	O
isteyen	O
önlemini	O
alır	O
,	O
isteyen	O
almaz	O
.	O

Dr	O
.	O

Mutlaka	O
yapılması	O
gerekiyor	O
.	O

Böylece	O
,	O
“	O
dişi	O
”	O
yanı	O
“	O
kişi	O
”	O
yanına	O
galip	O
getiriliyor	O
.	O

Maçın	O
son	O
anları	O
dengede	O
geçerken	O
son	O
2	O
dakika	O
da	O
Magic	B-ORG
tekrar	O
farkı	O
açtı	O
ve	O
maçı	O
aldı	O
.	O

Umarim	O
insanlarimiz	O
10	O
-	O
15	O
dakikalik	O
bir	O
zevk	O
ugrana	O
hem	O
kendi	O
hayatlarini	O
hemde	O
sevdikleri	O
,	O
beraber	O
olduklari	O
hatta	O
evli	O
oldujlari	O
insanlarin	O
hayatlarinida	O
karartmazlar	O
.	O

Kraliçe	O
Beatrixʼin	B-PER
oğlu	O
olan	O
Friso	B-PER
,	O
kraliyet	O
ailesinin	O
bazı	O
üyeleriyle	O
Avusturya	B-GPE
Alpleriʼnde	B-LOC
tatildeydi	O
.	O

Bu	O
sistem	O
bir	O
istasyon	O
demek	O
.	O

Yedi	O
binden	O
fazla	O
adadan	O
oluşan	O
Filipinlerʼde	B-GPE
yetkiler	O
tayfun	O
öncesinde	O
yüzlerce	O
kişiyi	O
okullara	O
,	O
kiliselere	O
ve	O
resmi	O
binalarına	O
taşımıştı	O
.	O

Şİmdi	O
geçti	O
.	O

Titanicʼin	O
ikinci	O
durağı	O
Fransa	B-GPE
oldu	O
.	O

Yoğun	O
bakıma	O
bir	O
çocuk	O
yatmıştı	O
.	O

Münsterʼden	B-GPE
bilim	O
insanlarına	O
göre	O
,	O
dünya	O
genelinde	O
en	O
çok	O
rastlanan	O
virüs	O
enfeksiyonlarından	O
biri	O
olan	O
Hepatit	O
B	O
,	O
82	O
milyon	O
yıl	O
öncesinde	O
de	O
vardı	O
.	O

dozunu	O
normal	O
yaptırıyoruz	O
,	O
değil	O
mi	O
?	O
Bağışıklığının	O
düşük	O
olacak	O
olmasına	O
da	O
üzüldüm	O
.	O

Afrika	B-LOC
kıtasının	I-LOC
en	O
yaşlı	O
devlet	O
başkanı	O
olan	O
Mugabe	B-PER
,	O
Tsvangiraiʼnin	B-PER
yemin	O
töreninden	O
sonraki	O
konuşmasında	O
,	O
''	O
Ülkemizin	O
,	O
Zimbabveʼnin	B-GPE
hizmetinde	O
sıcak	O
dostluk	O
ve	O
işbirliği	O
elini	O
sıkıyorum	O
.	O

cüzdaın	O
yanındaysa	O
götürebilirsin	O
ben	O
alalı	O
1yıl	O
oldu	O
teşekkürler	O
murat	B-PER
dörtkulak	I-PER
...	O
bugün	O
niyetliyim	O
aşı	O
orucu	O
bozar	O
..	O
şirkette	O
acil	O
bekliyor	O
bakalım	O
ne	O
olacak	O
buğün	O
ölecekmiş	O
gibi	O
ahiret	O
için	O
hiç	O
ölmeyecekmiş	O
gibi	O
dünya	O
için	O
çalış	O
buyurmuşlar	O
kararsenin	O
aşçıbaşım	O
Kanka	O
bak	O
Tuzla	B-ORG
liman	I-ORG
başkanlığının	I-ORG
oradaki	O
sağlık	B-ORG
hudut	I-ORG
binasında	O
ÜCRETSİZ	O
yapılıyor	O
haberin	O
olsun	O
boşuna	O
30	O
YTL	O
verme	O
oaraya	O
kuş	O
uçmaz	O
kervan	O
geçmez	O
allahın	O
es	O
geçtiği	O
yer	O
araban	O
yoksa	O
otostopla	O
gider	O
otostopla	O
dönersin	O
tuzlada	B-GPE
sadıkoğlu	B-LOC
tershanesinin	I-LOC
karşısı	O
ama	O
araba	O
yoksa	O
gitmek	O
çok	O
zor	O
bu	O
aşıya	O
karaköyde	B-LOC
yaptırısak	O
paramı	O
veriyoruz	O
ana	O
bende	O
yaptırıcam	O
gitti	O
30	O
lira	O
daha	O
......	O
buneya	O
öksürsen	O
para	O
istiyorlar	O
...	O
karaköyde	B-LOC
1	O
gün	O
evvelden	O
arayıp	O
sıra	O
alıp	O
aşı	O
olunuyor	O
bedavaya	O
....	O
karaköy	B-LOC
İDO	B-ORG
iskelesinin	O
kadıköy	B-LOC
vapurunun	O
kalktığı	O
yer	O
hemen	O
arkası	O
ufak	O
bi	O
bina	O
sahil	B-ORG
hudut	I-ORG
sağlık	I-ORG
merkezlerinde	O
gemi	O
adamı	O
cüzdanı	O
olanlara	O
ücretsiz	O
yapıyolar	O
Hani	O
kolera	O
yoktu	O
?	O
TTBʼden	B-ORG
sonra	O
Belçika	B-GPE
da	O
uyardı	O
:	O
Türkiyeʼden	B-GPE
dönen	O
iki	O
kişide	O
kolera	O
görüldü	O
NKara	B-GPE
-	O
Kuş	O
gribiyle	O
sarsılan	O
Türkiyeʼye	B-GPE
Avrupaʼdan	B-LOC
ikinci	O
kötü	O
haber	O
de	O
,	O
yaz	O
boyunca	O
Ankaraʼda	B-GPE
konuşulan	O
,	O
ancak	O
Sağlık	B-ORG
Bakanlığıʼnca	I-ORG
resmi	O
olarak	O
doğrulanmayan	O
kolera	O
hakkında	O
geldi	O
.	O

Bir	O
anda	O
çıplak	O
olarak	O
yakalandığını	O
hissettiği	O
o	O
nadir	O
şaşkınlık	O
anlarında	O
gözlerini	O
kurnazca	O
kapatıveriyor	O
.	O

salgının	O
sebebi	O
çarpık	O
kentleşmenin	O
bir	O
sonucu	O
olmasına	O
karşın	O
devrin	O
başbakanı	O
takdir	O
i	O
ilahi	O
olarak	O
yorumlamış	O
salgın	O
geçtikten	O
sonra	O
da	O
sağmalcıların	B-LOC
kötü	O
şöhretini	O
silmek	O
için	O
adı	O
bayrampaşa	B-LOC
olarak	O
değiştirilmişti	O
.	O

siyahların	O
hakları	O
için	O
mücadele	O
eden	O
Mandelaʼları	B-PER
var	O
..	O
ülkemizden	O
çok	O
çok	O
ileri	O
..	O
bu	O
bilgiler	O
orada	O
18	O
yıl	O
yaşamış	O
-	O
çalışmış	O
birinden..kendisi"klima-iklimlendirici"teknisyenliği	O
yaptı	O
..	O
dil	O
ingilizce	O
..	O
arkadaş	O
ileri	O
derece	O
ingilizce	O
biliyor	O
..	O
not	O
:	O
dönüş	O
yaptığına	O
çok	O
pişman	O
....	O
Capetown	B-GPE
ve	O
Johannesburg	B-GPE
bizim	O
İzmir	B-GPE
ve	O
İstanbulʼdan	B-GPE
bir	O
farkı	O
olmayan	O
yerler	O
...	O
endişeniz	O
olmasın	O
...	O
zaten	O
gidince	O
göreceksiniz	O
...	O
Bunlar	O
büyük	O
ve	O
Modern	O
şehirler	O
...	O
Tedbirli	O
olmak	O
için	O
Otelin	O
dışında	O
yerlerde	O
yemek	O
yemeyin	O
....	O
ama	O
örneğin	O
Cape	B-GPE
Townʼda	I-GPE
"	O
Waterfront	B-LOC
"	O
diye	O
bilinen	O
yerde	O
Balık	O
Lokantaları	O
çok	O
güzel	O
.....	O
oralara	O
kadar	O
gitmişken	O
güzel	O
yerlerinide	O
görmeden	O
gelmeyin	O
...	O
Şu	O
anda	O
orası	O
Kış	O
ve	O
havalar	O
serindir	O
....	O
yanınıza	O
soğuğa	O
karşı	O
giysiler	O
almayı	O
unutmayın	O
...	O
mesela	O
şimdi	O
baktım	O
,	O
Cape	B-GPE
Town	I-GPE
14	O
derece	O
...	O
beyazların	O
hakim	O
olduğu	O
bir	O
ülke	O
.	O

Adam	O
talebini	O
tekrar	O
etti	O
.	O

Yazılımın	O
da	O
düzgün	O
çalışmasının	O
gerektiğini	O
düşünen	O
Alakarhu	B-PER
,	O
bu	O
şekilde	O
harika	O
bir	O
çözümün	O
meydana	O
getirilebileceğine	O
inanıyor	O
.	O

bir	O
nesil	O
yok	O
oldu	O
o	O
bölgede	O
.	O

Bu	O
ara	O
nedense	O
uçak	O
kazaları	O
arttı	O
.	O

Kişisel	O
sayfanız	O
için	O
teşekkür	O
ederim	O
Kişisel	O
sayfan	O
için	O
teşekkürler	O
Sayfan	O
için	O
teşekkürler	O
.	O

Bugünkü	O
saldırışı	O
şiddetle	O
lanetliyorum	O
ve	O
kınıyorum	O
"	O
açıklamasında	O
bulundu	O
.	O

ya	O
arkadaşlar	O
benim	O
pc	O
de	O
yeni	O
bi	O
sorun	O
oldu	O
...	O
pc	O
yi	O
kapatıyorum	O
kapanıyor	O
ondan	O
sonra	O
gene	O
başlıyor	O
sanki	O
yeniden	O
başlat	O
komutu	O
vermişim	O
gibi	O
...	O
pc	O
yi	O
ilk	O
aldığımda	O
da	O
vardı	O
bu	O
sorun	O
ama	O
teknik	O
servis	O
bana	O
biostan	O
bişler	O
tarif	O
etmişti	O
onları	O
yapmıştım	O
olmuştu	O
...	O
power	O
menagementten	O
...	O
ama	O
şimdi	O
olmuyor	O
ya	O
...	O
Engin	B-PER
imzalıyor	O
Galatasaray	B-ORG
,	O
hırçın	O
futbolcusu	O
Engin	B-PER
Baytar	I-PER
ile	O
yeni	O
sözleşme	O
imzalama	O
hazırlığı	O
içerisinde	O
.	O

bunu	O
cennet	O
ırmaklarıyla	O
değişmem	O
.	O

cinsel	O
hayatı	O
inanılmaz	O
renklendiren	O
aşı	O
4	O
gün	O
sonra	O
ateş	O
,	O
eklem	O
ağrısı	O
yapabilir	O
dendi	O
.	O

Tedavisi	O
olmayan	O
bir	O
hastalıkta	O
ülke	O
gelişmişliği	O
fark	O
etmeyecektir	O
.	O

Çoluk	O
çocuk	O
bir	O
yerden	O
bir	O
yere	O
gidiyorlar	O
.	O

Örtünmek	O
,	O
kişiliğini	O
dişiliğinin	O
üstüne	O
koymaktır	O
.	O

yine	O
deprem	O
değil	O
,	O
insanların	O
üstüne	O
yıkılan	O
çürük	O
binalar	O
öldürdü	O
.	O

kasırga	O
sonrası	O
gelen	O
yorumlar	O
da	O
bu	O
olayı	O
hatırlatmıyor	O
değil	O
.	O

Yakın	O
ölçülerdeki	O
mumgagalarla	O
genellikle	O
yarışırlar	O
.	O

Geçmiş	O
olsun	O
.	O

Dalgalar	O
deniz	O
tabanından	O
çamur	O
ve	O
kıyılardan	O
kumu	O
kazıyıp	O
karaya	O
taşıdı	O
.	O

Aldığımız	O
numuneleri	O
inceliyoruz	O
.	O

Bu	O
görüntü	O
bana	O
kusursuz	O
fırtına	O
filmini	O
hatırlattı	O
her	O
nedense	O
..	O
Korkunç	O
bir	O
boyutu	O
olduğunu	O
görmek	O
için	O
yeterli	O
bir	O
veri	O
galiba	O
bu	O
Bopha	O
tayfunu	O
şuan	O
batıya	O
doğru	O
yol	O
alıyor	O
.	O

Yapılan	O
ileri	O
testler	O
,	O
hastanın	O
V	O
.	O

Eren	B-PER
,	O
şöyle	O
dedi	O
:	O
"	O
Poliomyelit	O
hastalığı	O
(	O
çocuk	O
felci	O
),	O
etkeni	O
poliovirüs	O
olan	O
bulaşıcı	O
bir	O
hastalıktır	O
.	O

Bulaşıcı	O
Hastalıkların	O
İzlenmesi	O
ve	O
Kontrolünde	O
Avrupa	B-ORG
Bilgi	I-ORG
Sistemi	I-ORG
(	O
Eurosurveillance	B-ORG
),	O
Türkiyeʼye	B-GPE
seyahat	O
eden	O
altı	O
Belçikalıʼdan	B-GPE
ikisine	O
,	O
ülkelerine	O
döndükten	O
sonra	O
kolera	O
teşhisi	O
konduğunu	O
duyurdu	O
.	O

Ancak	O
,	O
5	O
kasırga	O
gerçekleşti	O
.	O

Birleşmiş	B-ORG
Milletler	I-ORG
Çocuklara	B-ORG
Yardım	I-ORG
Fonuʼnun	I-ORG
(	O
UNICEF	B-ORG
)	O
yardımıyla	O
uluslararası	O
örgütlerin	O
,	O
kolera	O
vakalarının	O
görüldüğü	O
Güney	B-GPE
Sudanʼda	I-GPE
çalışmalara	O
başladığı	O
bildirildi	O
.	O

Bu	O
gemilerin	O
suda	O
serbestçe	O
gitmesi	O
bize	O
Rabbimizin	O
bir	O
lütfudur	O
.	O

Yardıma	O
ihtiyacı	O
olanlara	O
el	O
uzatılması	O
gerektiğini	O
vurgulayan	O
Gürpınar	B-PER
,	O
"	O
İnşallah	O
hiçbirimiz	O
bir	O
gün	O
kimse	O
yokmu	O
,	O
demek	O
zorunda	O
kalmayız	O
.	O

Norveç	B-GPE
7	O
,	O
5	O
milyon	O
dolarlık	O
yardım	O
yapacak	O
Norveç	B-GPE
,	O
sel	O
felaketiyle	O
boğuşan	O
Bosna	B-GPE
Hersek	I-GPE
ve	O
Sırbistanʼa	B-GPE
7	O
,	O
5	O
milyon	O
dolarlık	O
yardım	O
yapma	O
kararı	O
aldı	O
.	O

Aşırı	O
sıcaklar	O
,	O
böbrek	O
taşını	O
tetikliyor	O
Böbrek	O
taşı	O
sorununun	O
görülme	O
sıklığı	O
yaz	O
aylarında	O
artığına	O
dikkat	O
çeken	O
nefroloji	O
uzmanı	O
Dr	O
.	O

Aşırı	O
yağış	O
ve	O
sel	O
Bosna	B-GPE
Hersekʼte	I-GPE
de	O
etkili	O
oluyor	O
.	O

kardeşim	O
aynen	O
anlattığın	O
gibi	O
ama	O
düştüğümü	O
hatırlamıyorum	O
2li	O
mücadelede	O
oldu	O
ağrı	O
girdi	O
ama	O
dinlenince	O
geçiyo	O
2	O
hafta	O
hocadan	O
izin	O
aldım	O
gitmedim	O
antremana	O
geçti	O
antremana	O
girdim	O
2	O
şut	O
çektim	O
ağrı	O
girdi	O
bu	O
nasıl	O
iş	O
belime	O
bastırınca	O
elleyince	O
ağrımıyo	O
fıtık	O
olduğunu	O
düşünmüyorum	O
sadece	O
şut	O
çekerken	O
koşarken	O
ve	O
eğilirken	O
ağrıyo	O
Belde	O
dİsk	O
kaymasi	O
olabİlİr	O
spor	O
doktorunuz	O
yok	O
mu	O
BenGayʼda	O
olabilir	O
.	O

Kan	O
örnekleri	O
alınıyor	O
.	O

ha	O
size	O
daha	O
önceden	O
bulaşmış	O
,	O
vücut	O
direncinizin	O
düşmesini	O
bekliyor	O
ise	O
eninde	O
sonunda	O
yakalayacaktır	O
.	O

Soğuk	O
algınlığı	O
ve	O
grip	O
hastalıkları	O
virüsler	O
tarafından	O
meydana	O
geldiği	O
için	O
antibiyotikler	O
etkili	O
değildir	O
,	O
kullanılmamalıdır	O
.	O

Ölenlerin	O
çoğu	O
,	O
-	O
2	O
derecedeki	O
deniz	O
suyunda	O
hipotermiye	O
girmiş	O
ve	O
yaşamını	O
yitirmişti	O
.	O

Deprem	O
ardından	O
tsunami	O
alarmı	O
veren	O
Endonezyalı	B-GPE
yetkililer	O
,	O
daha	O
sonra	O
tehlikenin	O
geçtiğini	O
duyurmuştu	O
.	O

Zira	O
bileti	O
düzenleyen	O
White	B-ORG
Star	I-ORG
Line	I-ORG
deniz	I-ORG
şirketi	I-ORG
,	O
Titanicʼin	O
sahibi	O
olan	O
şirketti	O
.	O

8	O
dağcı	O
hayatını	O
kaybetti	O
.	O

Pompeiʼnin	B-GPE
16	O
bin	O
kişilik	O
nüfusunun	O
büyük	O
bir	O
bölümü	O
taş	O
olmuştu	O
.	O

Hastalıktan	O
korunma	O
veya	O
tedavi	O
amacıyla	O
antiviral	O
ilaçlar	O
kullanılıyor	O
.	O

Raporda	O
,	O
olayla	O
ilgili	O
olarak	O
Dünya	B-ORG
Sağlık	I-ORG
Örgütü	I-ORG
,	O
Avrupa	B-ORG
Erken	I-ORG
Uyarı	I-ORG
ve	I-ORG
Yanıt	I-ORG
Sistemiʼnin	I-ORG
yanı	O
sıra	O
Türkiyeʼdeki	B-GPE
sağlık	O
otoritelerinin	O
de	O
bilgilendirildiğine	O
dikkat	O
çekildi	O
.	O

Orlando	B-ORG
son	O
çeyreğin	O
başlamasıyla	O
neye	O
uğradığını	O
şaşırırken	O
Sonicsʼin	B-ORG
bu	O
çeyreğin	O
ilk	O
5	O
dakikasında	O
sadece	O
4	O
sayıya	O
izin	O
verdi	O
ve	O
14	O
sayı	O
bularak	O
farkı	O
bir	O
anda	O
eritti	O
.	O

Toplumun	O
psikolojisi	O
ve	O
moral	O
durumunu	O
olumsuz	O
etkilememek	O
için	O
böyle	O
bir	O
karar	O
alındığını	O
kaydeden	O
Ceyhan	B-PER
,	O
"	O
11	O
Eylül	O
saldırılarında	O
ABDʼnin	B-GPE
cesetleri	O
göstermemesi	O
gibi	O
.	O

Geminin	O
yapımında	O
kullanılan	O
malzemenin	O
esneme	O
özelliği	O
olmaması	O
,	O
korkunç	O
sonu	O
hızlandırdı	O
.	O

gemilerin	O
yanaştığı	O
yer	O
.	O

tabi	O
havalar	O
bu	O
şekilde	O
devam	O
ederse	O
.	O

(	O
bkz	O
:	O
tüm	O
aramalarımıza	O
rağmen	O
bulunamadı	O
)	O
http://www.cumhuriyet.com.tr/...	O
http://ekonomi.milliyet.com.tr/...	O
yağmur	O
duasına	O
çıkın	O
gençlik	O
.	O

Deprem	O
büyüklüğü	O
aslında	O
o	O
kadar	O
önemli	O
değildir	O
.	O

Bilseydim	O
dışarıda	O
yaptırırdım	O
.	O

3	O
.	O

Dr	O
.	O

*	O
Amerikaʼda	B-GPE
sistem	O
halka	O
başınızın	O
çaresine	O
bakın	O
diyor	O
;	O
Kübaʼda	B-GPE
halk	O
,	O
kendi	O
örgütlülüğüyle	O
kendi	O
önlemini	O
alıyor	O
.	O

Uçağa	O
yetişme	O
telaşının	O
sardığı	O
,	O
tatilden	O
dönme	O
hüznünün	O
hükmettiği	O
bir	O
ruhun	O
ardı	O
sıra	O
yürüyen	O
,	O
hâlâ	O
daha	O
plaj	O
kıyafetine	O
takılmış	O
bir	O
beden	O
,	O
gözünüzün	O
önünde	O
,	O
birden	O
bire	O
çıplaklaşıyor	O
,	O
topraklaşıyor	O
,	O
et	O
ve	O
kemik	O
soğukluğuna	O
düşüyor	O
.	O

İç	O
kesimlerde	O
hala	O
hafif	O
yağmurlar	O
oluyor	O
ama	O
az	O
alanda	O
etkili	O
.	O

Sonra	O
bu	O
cihazdan	O
İTÜʼdeki	B-ORG
arkadaşlarına	O
bahsediyor	O
.	O

Kitaplar	O
;	O
çocuk	O
,	O
edebiyat	O
ve	O
uzmanlık	O
kitapları	O
olmak	O
üzere	O
3	O
kategoriye	O
ayrılıyor	O
.	O

sıtma	O
tableti	O
de	O
aldım	O
ama	O
henüz	O
kullanmadım	O
.	O

Bu	O
şekilde	O
hastaların	O
yaklaşık	O
yarısında	O
tam	O
kür	O
sağlanabiliyordu	O
.	O

Dr	O
.	O

Çıktığında	O
ise	O
Ümran	O
tarafından	O
vurulsa	O
da	O
oğluna	O
kavuşmak	O
için	O
yaşam	O
mücadelesi	O
veriyor	O
.	O

Mardin	B-ORG
Halk	I-ORG
Sağlığı	I-ORG
Müdürlüğü	I-ORG
yetkilileri	O
,	O
sıtma	O
şüphesi	O
üzerine	O
2	O
bin	O
400	O
kişiden	O
kan	O
örneği	O
alındığını	O
belirtmişti	O
.	O

Başkavak	B-GPE
köyünde	I-GPE
yaşanan	O
sıtma	O
salgını	O
kontrol	O
altına	O
alındığını	O
belirten	O
Mardin	B-ORG
Halk	I-ORG
Sağlığı	I-ORG
İl	O
Müdürü	O
Nurettin	B-PER
Özdener	I-PER
,	O
Başkavak	B-GPE
köyünde	I-GPE
yaşanan	O
sıtma	O
abartılacak	O
kadar	O
büyük	O
olmadığını	O
söyledi	O
.	O

Ben	O
emniyetinde	O
bütün	O
bu	O
yönleriyle	O
değerlendireceğini	O
düşünüyorum	O
.	O

Özellikle	O
10ʼla	O
16	O
arasındaki	O
saatlerde	O
güneş	O
altında	O
kalmasınlar	O
.	O

Oysa	O
,	O
aynı	O
yıllar	O
içinde	O
tüm	O
emperyalist	O
,	O
kapitalist	O
ülkelerde	O
karlar	O
,	O
gelirler	O
arttı	O
.	O

Mrb	O
Kadir	B-PER
bey	O
benim	O
7	O
yaşında	O
kızım	O
2	O
aylık	O
oğlum	O
var	O
.	O

dogru	O
diyorsun	O
ama	O
ilk	O
sınavımda	O
barajı	O
gecememistim	O
suan	O
100	O
paragrafdan	O
en	O
az	O
30	O
yapardım	O
ben	O
simdi	O
oda	O
dustu	O
zaten	O
her	O
sınav	O
50	O
net	O
geliyor	O
benim	O
hedefim	O
60	O
:	O
S	O
Soruları	O
rakibin	O
olarak	O
görürsen	O
ve	O
sinirlenirsen	O
heyecanın	O
geçer	O
.	O

Sıcak	O
hava	O
dalgası	O
geliyor	O
,	O
35	O
dereceyi	O
göreceğiz	O
Serin	O
Mayıs	O
ayı	O
geçiren	O
kuzey	O
bölgeler	O
hızla	O
ısınıyor	O
.	O

Muhabirimiz	O
,	O
"	O
Durmayan	O
şiddetli	O
yağış	O
ve	O
devam	O
eden	O
toprak	O
kaymaları	O
bölgede	O
bir	O
çok	O
yolu	O
kullanılamayacak	O
hale	O
getirdi	O
"	O
diyor	O
.	O

Nasıl	O
bulaştınız	O
bu	O
işe	O
?	O
Yer	O
bilimlerine	O
merakım	O
vardı	O
ama	O
17	O
Ağustosʼtan	O
sonra	O
işi	O
gücü	O
bıraktım	O
,	O
bunu	O
önceden	O
nasıl	O
belirleyebilirdik	O
üzerine	O
bir	O
araştırmaya	O
başladım	O
.	O

Bu	O
alanlarla	O
ilgisi	O
olmayann	O
diğer	O
insanlar	O
için	O
ise	O
risk	O
bulunmuyor	O
.	O

Bu	O
aşamaların	O
herhangi	O
birinde	O
steril	O
ortam	O
sağlanmazsa	O
ilaç	O
havadan	O
bile	O
mantar	O
kapabiliyor	O
.	O

Trabzon	B-GPE
Tenis	B-ORG
Dağcılık	I-ORG
Kayak	I-ORG
İhtisas	I-ORG
Kulübü	I-ORG
Derneği	I-ORG
(	O
TEDAK	B-ORG
)	O
üyesi	O
bir	O
grubun	O
üzerine	O
çığ	O
düştüğünü	O
anımsatan	O
Vural	B-PER
,	O
“	O
Çığ	O
bölgesine	O
helikopterle	O
Erzurumʼdan	B-GPE
sivil	O
savunma	O
ve	O
dağcı	O
ekibi	O
gönderildi	O
.	O

"	O
Domuz	O
gribi	O
salgını	O
,	O
30	O
milyon	O
kişi	O
bağışıklık	O
kazandığı	O
zaman	O
biter	O
"	O
Sağlık	B-ORG
Bakanlığı	I-ORG
Bilim	B-ORG
Kurulu	I-ORG
Üyesi	O
Prof	O
.	O

Özellikle	O
yaz	O
ayları	O
ve	O
tatil	O
dönemlerinde	O
gönüllüler	O
bu	O
alanda	O
çocuklarla	O
bir	O
araya	O
gelip	O
okuma	O
seansları	O
gerçekleştiriyor	O
.	O

(	O
kimileri	O
savaş	O
yıllarında	O
geçici	O
bir	O
dönem	O
için	O
izin	O
verildi	O
sonradan	O
yasaklandı	O
diyor	O
.	O

Aşağıda	O
ki	O
siteyi	O
inceleyiniz	O
.	O

Teşekkürler	O
,	O
iyi	O
akşamlar	O
.	O

Şimdiye	O
kadar	O
Ebola	O
virüsüne	O
yakalananların	O
yüzde	O
55ʼi	O
kurtarılamadı	O
.	O

mersinin	B-GPE
amına	O
koyan	O
kuraklık	O
afedersiniz	O
.	O

Doktorum	O
bunun	O
bebek	O
için	O
çok	O
riskli	O
olduğunu	O
ve	O
çocuk	O
bulunan	O
ortamlarda	O
bulunmamam	O
gerektiğini	O
söylemişti	O
.	O

İşin	O
garip	O
yanı	O
,	O
bir	O
anda	O
türedi	O
ve	O
neredeyse	O
bir	O
günde	O
Hint	B-LOC
Okyanusuʼnu	I-LOC
geçecek	O
.	O

Zafer	B-PER
Kurugöl	I-PER
,	O
sözlerini	O
şöyle	O
sürdürdü	O
:	O
Asprin	O
kullanılmamalı	O
“	O
Suçiçeği	O
,	O
çok	O
sık	O
rastlanan	O
bir	O
hastalık	O
,	O
komplikasyonu	O
nadir	O
görülüyor	O
.	O

Araştırmacılar	O
,	O
bulgularından	O
yola	O
çıkarak	O
Hepatit	O
B	O
virüsünün	O
memeli	O
hayvanlarda	O
,	O
kuşlardan	O
memeli	O
hayvanlara	O
konak	O
değişimi	O
sırasında	O
ortaya	O
çıktığını	O
tahmin	O
ediyor	O
.	O

muta	O
nikahı	O
doğru	O
birşey	O
değil	O
sonucu	O
malum	O
olmuş	O
.	O

Bu	O
yıl	O
yerleşim	O
birimlerine	O
tehdit	O
oluşturan	O
800	O
hortum	O
meydana	O
geldi	O
.	O

kimin	O
elini	O
tutuyorum	O
...	O
anne	O
?	O
1970	O
yilinda	O
istanbul	B-GPE
sagmalcilarda	B-LOC
baslayan	O
1163	O
süpheli	O
hasta	O
ve	O
50	O
kisinin	O
ölümüyle	O
sonuçlanan	O
vakadir	O
istanbulʼda	B-GPE
kolera	O
salgını	O
başlar	O
.	O

duygularım	O
gitti	O
mi	O
diye	O
yoklayayım	O
kendimi	O
diyorum	O
,	O
kendimde	O
yoklayacak	O
yer	O
bulamıyorum	O
.	O

Cʼnin	O
ise	O
aşısı	O
olmadığı	O
için	O
yüzde	O
bir	O
oranında	O
bile	O
olsa	O
karaciğer	O
nakline	O
veya	O
siroza	O
yakalanan	O
hasta	O
sayısı	O
daha	O
fazla	O
oluyor	O
.”	O
dedi	O
.	O

Suçluların	O
cezalandırılması	O
için	O
her	O
şeyi	O
yapacağım	O
.	O

Dr	O
.	O

Emeğe	O
saygı	O
+	O
rep	O
Yorumlar	O
için	O
tesekkurler	O
Güzel	O
sayfa	O
tebrikler	O
..	O
Önceden	O
replisin	O
kardeş	O
eline	O
sağlık	O
Ellerinize	O
sağlık	O
Güzel	O
bir	O
sayfa	O
hazırlamışsınız	O
elıne	O
saglık	O
guzel	O
olmus	O
+rep	O
(	O
24	O
hours	O
)	O
Ellerine	O
Sağlık	O
.	O

bende	O
saplandıktan	O
az	O
sonra	O
kokain	O
gibi	O
bir	O
etki	O
bıraktı	O
diyebilirim	O
.	O

GÖZDEN	O
KAÇMIŞ	O
DEPREMLERİ	O
İNCELEYECEKLER	O
Çanakkale	B-ORG
Onsekiz	I-ORG
Mart	I-ORG
Üniversitesi	I-ORG
olarak	O
4	O
kişilik	O
bir	O
ekip	O
oluşturduklarını	O
söyleyen	O
Perinçek	B-PER
,	O
“	O
Proje	O
arkeolog	O
Doç	O
Dr	O
.	O

Fakat	O
hükümet	O
bu	O
bilgileri	O
öğretmenlerle	O
sürekli	O
iletişimde	O
bulunarak	O
güncellemekteler	O
.	O

Sıla	B-PER
Akhan	I-PER
,	O
hepatit	O
C	O
virüsün	O
infeksiyonunun	O
tedavisinde	O
,	O
hepatit	O
B	O
virüsünden	O
farklı	O
olarak	O
tam	O
kürün	O
söz	O
konusu	O
olabildiğini	O
kaydetti	O
.	O

Soldan	O
atar	O
depar	O
,	O
ona	O
yapılmaz	O
atar	O
.	O

"	O
diye	O
konuştu	O
.	O

Bence	O
bu	O
hastalık	O
çok	O
hafife	O
alınıyor	O
.	O

İyi	O
bir	O
üreme	O
elde	O
etmek	O
istiyorsanız	O
en	O
kısa	O
zamanda	O
kendi	O
üreme	O
yerlerine	O
yerleşmelerini	O
sağlayın	O
.	O

Eyalette	O
17	O
kişi	O
ölürken	O
4	O
bin	O
150	O
kişi	O
evini	O
terk	O
etmek	O
zorunda	O
kaldı	O
.	O

Daha	O
cok	O
bilgi	O
icin	O
:	O
http://www.hivaidsturkiye.org	O
sarı	O
humma	O
aşısı	O
nerde	O
yapılıyordu	O
..	O
karaköy	B-LOC
meydanda	O
sağil	B-ORG
sağlık	I-ORG
hudut	I-ORG
binasında	O
1saatte	O
işin	O
biter	O
10yıl	O
geçerlidir	O
30	O
ytl	O
fiyatıdır	O
gerekli	O
evrak	O
lazımmı	O
hayır	O
kafa	O
kağıdı	O
yetiyor	O
.	O

Hacı	O
adayları	O
üzerinde	O
de	O
araştırma	O
yaptıklarını	O
dile	O
getiren	O
Prof	O
.	O

Bu	O
ters	O
hareketten	O
sonra	O
bel	O
kasları	O
zedelenmiştir	O
.	O

SICAK	O
SONRASI	O
SERİNLETEN	O
YAĞMUR	O
Perşembe	O
akşamı	O
ve	O
cuma	O
günü	O
yüksek	O
sıcaklığın	O
ardından	O
Trakya	B-GPE
ve	O
Marmara	B-LOC
genelinde	O
kısa	O
süreli	O
yağmurlar	O
başlayabilir	O
.	O

Uluslararası	O
yardımlar	O
6	O
Mayıs	O
2008ʼde	O
New	B-GPE
Yorkʼta	I-GPE
bulunan	O
Myanmar	B-GPE
temsilciliğine	O
Birleşmiş	B-GPE
Milletlerʼden	I-GPE
resmi	O
yardım	O
teklifinde	O
bulunuldu	O
.	O

T	B-ORG
.	I-ORG
C	I-ORG
.	I-ORG
Sağlık	B-ORG
Bakanlığı	I-ORG
Haziran	O
2006	O
verilerine	O
göre	O
Türkiyeʼde	B-GPE
bilinen	O
HIV	O
pozitif	O
hasta	O
sayısı	O
2412ʼdir	O
.	O

Daha	O
sonra	O
helikopterle	O
Antalyaʼya	B-GPE
sevk	O
edildi	O
”	O
dedi	O
.	O

Fay	O
Zonu	O
boyunca	O
bir	O
kırılma	O
ve	O
bunun	O
sonucu	O
deprem	O
oluyor	O
.	O

ForumTR	B-ORG
üyesi	O
olmak	O
için	O
tıklayınız	O
]	O
Güncelleme	O
:	O
15:10	O
TSİ	O
16	O
Mart	O
.	O

(	O
bkz	O
:	O
tayyip	B-PER
erdoğan	I-PER
ın	O
torununa	O
ali	B-PER
ismini	O
koyması	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
devasa	O
penis	O
tarafından	O
hunharca	O
öldürülen	O
kadın	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
2013	O
yılında	O
tax	O
free	O
nin	O
ne	O
olduğunu	O
bilmemek	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
dibe	O
vurmak	O
isteyenlere	O
tavsiyeler	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
müslüm	B-PER
gürses	I-PER
dinleyecek	O
kadar	O
varoş	O
olmak	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
pezevenk	O
için	O
alternatif	O
kelimeler	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
ismi	O
tuğçe	B-PER
olanların	O
ziyadesiyle	O
taş	O
olması	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
türk	B-GPE
erkeğiyle	O
seks	O
yapmam	O
at	O
beslerim	O
daha	O
iyi	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
akp	B-ORG
yi	O
sevmeyenler	O
ülkeyi	O
terk	O
etsin	O
kampanyası	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
gavat	O
kelimesinin	O
son	O
zamanlardaki	O
yükselişi	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
sabah	O
kahvaltısında	O
menemen	O
yiyen	O
fakir	O
köylü	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
kutup	B-LOC
zencisi	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
yemek	O
yapmayı	O
bilmeyip	O
evlenmek	O
isteyen	O
kız	O
)	O
(	O
bkz	O
:	O
sosyal	O
medyada	O
fenomen	O
olamamak	O
)	O
evet	O
,	O
bunlar	O
kendimin	O
aratıp	O
bulduğum	O
başlıklar	O
değil	O
.	O

çok	O
güzel	O
hazırlamışsın	O
eline	O
sağlık	O
Ellerine	O
sağlık	O
önceden	O
replisin	O
.	O

Antalyalı	B-GPE
doktorlar	O
kızımın	O
menenjit	O
nedeniyle	O
öldüğünü	O
söylediler	O
.	O

Ayrıca	O
eşcinsellik	O
de	O
normal	O
karşılanıyordu	O
.	O

2	O
.	O

çocuk	O
akliyla	O
hemen	O
hastalanip	O
ölecegime	O
karar	O
vermistim	O
.	O

Aşılamanın	O
yanında	O
hastalıklardan	O
koruma	O
amaçlı	O
temizlik	O
konusunda	O
bilinçlendirme	O
kampanyası	O
da	O
yürütülüyor	O
"	O
dedi	O
.	O

Onlar	O
birbiriyle	O
çok	O
sıkı	O
dayanışma	O
içinde	O
.	O

esenboga	B-LOC
hava	I-LOC
alani	I-LOC
,	O
tuzla	B-LOC
limani	I-LOC
,	O
ambarli	B-LOC
limani	I-LOC
ve	O
istanbul	B-LOC
limaninda	I-LOC
yapilan	O
asidir	O
.	O

Claudia	O
tayfunu	O
da	O
aynı	O
bölgeye	O
,	O
Taylandʼa	B-GPE
doğru	O
ilerliyor	O
.	O

Sığınmacı	O
nüfusa	O
yönelik	O
bütünlüklü	O
bir	O
program	O
olmaması	O
,	O
çocuk	O
felci	O
aşı	O
kampanyasında	O
zorluklara	O
yol	O
açabilir	O
.	O

4-5-6	O
yaş	O
grubunu	O
aşılıyorlarmış	O
.	O

Tedavi	O
seçenekleri	O
oldukça	O
pahalı	O
olmasının	O
yanı	O
sıra	O
yan	O
etkileri	O
dolayısıyla	O
hem	O
hasta	O
hem	O
de	O
hekim	O
için	O
oldukça	O
zahmetli	O
bir	O
süreçtir	O
.	O

Akhan	B-PER
:	O
Yeni	O
ilaçlarla	O
Hepatit	O
C	O
tedavi	O
edilebiliyor	O
Kocaeli	B-ORG
Üniversitesi	I-ORG
Tıp	B-ORG
Fakültesi	I-ORG
Dahili	B-ORG
Tıp	I-ORG
Bilimleri	I-ORG
Enfeksiyon	I-ORG
Hastalıkları	I-ORG
Bölümü	I-ORG
Öğretim	O
Üyesi	O
Prof	O
.	O

“	O
İstesem	O
de	O
bırakamam	O
bu	O
işi	O
”	O
Siz	O
günde	O
kaç	O
kez	O
kontrol	O
ediyorsunuz	O
bu	O
sistemi	O
?	O
Evde	O
de	O
bu	O
ekranlar	O
hep	O
önümde	O
açıktır	O
,	O
yatarken	O
bile	O
.	O

Güzel	O
bir	O
yuva	O
kurmuşsunuz	O
.	O

00ʼde	O
başlayan	O
toplantı	O
01	O
.	O

Dolayısıyla	O
çok	O
endişe	O
edilecek	O
bir	O
salgın	O
durumu	O
olmaz	O
sanırım	O
.	O

Win	O
98	O
de	O
hiç	O
problem	O
yoktuysa	O
bunda	O
da	O
olmaması	O
lazım	O
.	O

taşrada	O
yaşayan	O
genç	O
kız	O
,	O
evlenip	O
istanbulʼa	B-GPE
giden	O
ablasının	O
;	O
sağmalcılarʼda	B-LOC
oturduğunu	O
,	O
arkadaşlarına	O
övünçle	O
anlatır	O
.	O

Başkan	O
Barak	B-PER
Obama	I-PER
zirveye	O
Batı	B-LOC
Afrikaʼdan	I-LOC
katılacak	O
temsilcilerin	O
virüs	O
tehlikesine	O
karşı	O
kontrolden	O
geçirileceğini	O
açıklamıştı	O
.	O

gün	O
kitap	O
kalmaz	O
paylasım	O
ıcın	O
tesekkurler	O
Seslendirmenin	O
usta	O
isimleri	O
e2ʼde	O
İSTANBUL	B-GPE
-	O
Kazandığı	O
ödüllerle	O
ve	O
izlenme	O
rekorlarıyla	O
televizyon	O
tarihine	O
geçen	O
‘	O
Desperate	O
Housewives	O
’	O
/	O
‘	O
Umutsuz	O
Evkadınları	O
’,	O
altyazılı	O
olarak	O
gösterime	O
girdiği	O
CNBC	O
-	O
e	O
kanalından	O
sonra	O
,	O
şimdi	O
de	O
Türkçe	O
seslendirme	O
ile	O
yeni	O
açılan	O
e2	O
kanalının	O
gündüz	O
kuşağında	O
yayınlanıyor	O
NTV	O
Seslendirme	O
Bölümüʼnün	O
Stüdyolarında	O
,	O
Aziz	B-PER
Acarʼın	I-PER
yönetmenliğinde	O
gerçekleştirilen	O
seslendirme	O
çalışmalarında	O
,	O
tiyatro	O
ve	O
seslendirme	O
dünyasının	O
usta	O
isimleri	O
görev	O
aldılar	O
.	O

Ebola	O
virüs	O
hastalığının	O
ciddi	O
ve	O
sıklıkla	O
ölümcül	O
bir	O
hastalık	O
olduğuna	O
dikkati	O
çeken	O
Hatipoğlu	B-PER
,	O
şunları	O
kaydetti	O
:	O
"	O
Hasta	O
kişilerin	O
kan	O
ve	O
vücut	O
sıvıları	O
ile	O
direkt	O
temas	O
ile	O
bulaşır	O
.	O

sarı	O
humma	O
olsam	O
da	O
sanırım	O
bu	O
kadar	O
acı	O
çekerdim	O
.	O

Sıvı	O
-	O
elektrolit	O
,	O
oksijen	O
,	O
kan	O
basıncı	O
takibi	O
ve	O
sekonder	O
enfeksiyonlar	O
için	O
antibiyotik	O
tedavisi	O
uygulanmaktadır	O
.	O

ASMʼde	O
yapılan	O
diğer	O
işlemler	O
ücretsiz	O
.	O

Din	O
adamları	O
bunun	O
aynı	O
zamanda	O
bütün	O
dünyanın	O
duyması	O
gereken	O
bir	O
yardım	O
çığlığı	O
olduğunu	O
da	O
vurguladı	O
.	O

Dr	O
.	O

5	O
gun	O
kullanin	O
.	O

Mentawai	B-LOC
adalarında	I-LOC
412	O
kişinin	O
halen	O
kayıp	O
olduğu	O
belirtiliyor	O
.	O

Türkmenistan	B-GPE
bir	O
grup	O
Haitili	B-GPE
depremzede	O
çocuğu	O
ağırlıyor	O
Türkmenistan	B-GPE
Devlet	O
Başkanı	O
Gurbanguli	B-PER
Berdimuhamedovʼun	I-PER
daveti	O
üzerine	O
Haitiʼdeki	B-GPE
depremde	O
yakınlarını	O
kaybeden	O
bir	O
grup	O
çocuk	O
,	O
tatil	O
yapmak	O
üzere	O
Aşkabatʼa	B-GPE
geldi	O
.	O

ona	O
göre	O
çevre	O
şartlarını	O
ayarlayabilirse	O
hiçbir	O
şekilde	O
sarı	O
hummaya	O
yakalanmayacaktır	O
.	O

aşı	O
olmak	O
isteyenlere	O
,	O
yumurta	O
yiyip	O
yiyemedikleri	O
sorulmaktadır	O
.	O

Mini	O
Bib	O
projesine	O
bir	O
arkadaşı	O
aracılığıyla	O
katılan	O
ve	O
pazar	O
günleri	O
3	O
saatini	O
burada	O
gönüllü	O
kütüphaneciliğe	O
ayıran	O
Odening	B-PER
,	O
“	O
Burada	O
oturup	O
insanlara	O
bakmayı	O
ve	O
insanların	O
bana	O
bakmasını	O
seviyorum	O
.	O

Ama	O
köyde	O
herkes	O
hasta	O
oldu	O
.	O

Kevin	B-PER
Durant	I-PER
ise	O
şut	O
yüzdesi	O
bakımından	O
yine	O
kötü	O
bir	O
gece	O
geçirdi	O
.	O

YAŞAM	O
Hepatit	O
B	O
virüsü	O
82	O
milyon	O
yaşında	O
Hepatit	O
B	O
virüsü	O
Dünya	O
üzerinde	O
dinozorlar	O
dolaşırken	O
de	O
vardı	O
.	O

32ʼde	O
6	O
,	O
1	O
büyüklüğünde	O
sarsıntı	O
kaydedildi	O
.	O

Haberlere	O
bakıyorsun	O
.	O

Hüseyin	B-PER
Çelik	I-PER
,	O
bunun	O
en	O
önemli	O
sebebinin	O
ise	O
sıcak	O
havalarda	O
vücudun	O
ihtiyacı	O
kadar	O
su	O
tüketmemek	O
olduğunu	O
söyledi	O
.	O

Erzurum	B-GPE
ve	O
Ardahanʼdan	B-GPE
gelen	O
kurtarma	O
ekipleri	O
enkaz	O
altındaki	O
kişilere	O
ulaşmaya	O
çalışıyor	O
...	O
Demirciler	B-GPE
köyündeyse	I-GPE
sel	O
suyu	O
evine	O
giren	O
80	O
yaşındaki	O
Nafiye	B-PER
Şimşek	I-PER
boğularak	O
öldü	O
.	O

Hastanede	O
yattım	O
.	O

Kuşların	O
genlerindeki	O
Hepatit	O
B	O
virüsü	O
diziliminin	O
içeriği	O
çok	O
yavaş	O
değişiyor	O
.	O

Yuvada	O
genç	O
yavrular	O
varken	O
,	O
uygun	O
ölçüde	O
canlı	O
gıda	O
temin	O
etmek	O
önemlidir	O
.	O

Hollandaʼda	B-GPE
yaşayan	O
Bosnalıların	O
öncülüğünde	O
toplanan	O
yardım	O
malzemeleri	O
de	O
bölgeye	O
ulaştırılmaya	O
çalışılıyor	O
.	O

Prof	O
.	O

Haitili	B-GPE
çocuklar	O
havaalanında	O
,	O
Türkmenistan	B-GPE
halk	O
oyunlarıyla	O
karşılandı	O
.	O

Ban	B-PER
,	O
“	O
Binlerce	O
kişinin	O
öldüğü	O
ve	O
yaklaşık	O
10	O
milyon	O
kişinin	O
etkilendiği	O
haberleri	O
geliyor	O
…	O
İhtiyaç	O
duyulan	O
bu	O
zamanda	O
Filipin	B-GPE
halkıyla	O
dayanışma	O
içinde	O
olduğumuzu	O
gösterelim	O
”	O
dedi	O
.	O

Dr	O
.	O

son	O
yıllara	O
nazaran	O
oldukça	O
kurak	O
bir	O
kış	O
geçiriyoruz	O
ve	O
bunun	O
mukabilinde	O
toprak	O
yeterince	O
taban	O
suyunu	O
alamadı	O
.	O

Özel	O
bir	O
insan	O
olarak	O
yaratılmış	O
,	O
yüzü	O
özel	O
,	O
duyguları	O
biricik	O
,	O
kalbi	O
biʼtane	O
,	O
varlığı	O
müstesna	O
bir	O
kadını	O
,	O
“	O
her	O
kadın	O
gibi	O
”	O
eyleyen	O
,	O
“	O
herhangi	O
bir	O
kadın	O
”	O
gibi	O
“	O
den	O
den	O
”	O
leştiren	O
,	O
sıradan	O
bir	O
serinin	O
modüler	O
parçası	O
kılan	O
sürecin	O
ucuna	O
yerleşiyor	O
:	O
Kalça	O
hareketleri	O
kadar	O
var	O
olan	O
bir	O
kadın	O
.	O

Bu	O
dinamiğin	O
sırrı	O
,	O
iktidarın	O
niteliğindedir	O
;	O
başka	O
değişle	O
halkın	O
doğrudan	O
yönetime	O
katılmasındadır	O
.	O

çalışmıyorsanız	O
bu	O
tip	O
salgınlarda	O
bildiğin	O
evde	O
oturup	O
vücut	O
direncini	O
arttırmak	O
en	O
sağlıklısı	O
.	O

Haitili	B-GPE
çocuklar	O
,	O
Türkmenistanʼda	B-GPE
bir	O
ay	O
boyunca	O
tatil	O
yapacaklar	O
ve	O
uluslararası	O
çocuk	O
festivaline	O
katılacaklar	O
.	O

http://www.seyahatsagligi.gov.tr/	O
http://www.seyahatsagligi.gov.tr/ulk...ey_afrika.aspx	O
Selam	O
arkadaşlar	O
yaptığımız	O
işlerin	O
montajı	O
için	O
Güney	B-GPE
Afrikaʼya	I-GPE
gideceğiz	O
ama	O
son	O
olayları	O
duyduktan	O
sonra	O
korkarak	O
gidiyorum	O
açıkçası	O
Güney	B-GPE
Afrikaʼda	I-GPE
Cape	B-GPE
town	I-GPE
ve	O
johannesburg	B-GPE
ta	O
10	O
yada	O
15	O
günlük	O
işimiz	O
var	O
ne	O
yapmamız	O
lazım	O
otelde	O
kalacağız	O
ne	O
yiyip	O
içeceğiz	O
bu	O
hastalıktan	O
çok	O
korkuyoruz	O
gideceğiniz	O
yer	O
orta	B-LOC
ve	O
kuzey	B-LOC
Afrika	I-LOC
ülkesi	O
deyil	O
...	O
endişeleriniz	O
yersiz	O
.	O

KKK	O
aşısı	O
12	O
aylıkken	O
yapıldı	O
.	O

kardeşim	O
aynen	O
anlattığın	O
gibi	O
ama	O
düştüğümü	O
hatırlamıyorum	O
2li	O
mücadelede	O
oldu	O
ağrı	O
girdi	O
ama	O
dinlenince	O
geçiyo	O
2	O
hafta	O
hocadan	O
izin	O
aldım	O
gitmedim	O
antremana	O
geçti	O
antremana	O
girdim	O
2	O
şut	O
çektim	O
ağrı	O
girdi	O
bu	O
nasıl	O
iş	O
belime	O
bastırınca	O
elleyince	O
ağrımıyo	O
fıtık	O
olduğunu	O
düşünmüyorum	O
sadece	O
şut	O
çekerken	O
koşarken	O
ve	O
eğilirken	O
ağrıyo	O
O	O
zaman	O
bel	O
kasların	O
zedelenmiş	O
.	O

EN	O
FAZLA	O
ÖLDÜREN	O
VİRÜS	O
Ayrıca	O
,	O
menenjit	O
virüsünün	O
öldürücü	O
etkisi	O
en	O
fazla	O
olan	O
bulaşıcı	O
hastalık	O
olduğunu	O
da	O
söyleyen	O
Prof	O
.	O

Hocam	O
tekrar	O
rahatsiz	O
ediyorum	O
ama	O
bi	O
kac	O
sorum	O
olacak	O
kizima	O
dediginiz	O
gibi	O
kullaniyirum	O
ilaci	O
ama	O
oglum	O
iki	O
aylik	O
anneme	O
sordum	O
gecirmemisim	O
ben	O
su	O
cicegi	O
.	O

20ʼde	O
sulara	O
gömüldü	O
.	O

Orada	O
nüfus	O
yoğunluğu	O
pek	O
fazla	O
olmadığı	O
için	O
bu	O
bir	O
avantaj	O
olabiliyor	O
.	O

Bölgeye	O
enkaz	O
altındaki	O
canlıları	O
tespitte	O
kullanılan	O
aletler	O
ve	O
kazı	O
araçları	O
da	O
götürüldü	O
.	O

Allah	O
yardım	O
etsin	O
durumları	O
zor	O
.	O

"	O
Tornado	B-LOC
Alley	I-LOC
"	O
içindeki	O
bütün	O
yerleşim	O
birimlerine	O
hortum	O
uyarı	O
sistemi	O
bulunuyor	O
.	O

Rusya	B-GPE
Baş	O
Hekimi	O
Genadiy	B-PER
Onişçenko	I-PER
ise	O
paniğe	O
yol	O
açmamak	O
için	O
hastalığın	O
henüz	O
salgın	O
boyutu	O
almadığını	O
söyledi	O
.	O

anlayacağınız	O
üzere	O
su	O
kesintileri	O
,	O
et	O
ve	O
süt	O
ürünlerinin	O
pahalılaşması	O
,	O
buğday	O
rekoltesinde	O
düşüş	O
ve	O
meyve	O
sebze	O
yetiştiriciliğinde	O
küçük	O
de	O
olsa	O
aksamaların	O
yaşanmasına	O
sebebiyet	O
verecektir	O
.	O

Hastalıktan	O
korunmak	O
için	O
hasta	O
kişilerin	O
kan	O
ve	O
vücut	O
sıvıları	O
ile	O
temastan	O
,	O
bu	O
sıvılarla	O
kirlenmiş	O
eşyalara	O
temas	O
etmekten	O
sakınılmalıdır	O
.	O

Silifkeʼde	B-GPE
çocuk	O
felci	O
aşı	O
kampanyası	O
sürüyor	O
ATİKE	B-PER
CEYLAN	I-PER
|	O
MERSİN	B-GPE
-	O
23.05.2014	O
15:48:38	O
Silifke	B-GPE
ilçesinde	I-GPE
21	O
-	O
27	O
Mayıs	O
tarihleri	O
arasında	O
,	O
İlçe	B-ORG
Sağlık	I-ORG
Müdürlüğü	I-ORG
ekiplerince	O
gerçekleştirilen	O
2	O
.	O

Havaleyle	O
değil	O
havalenin	O
süresiyle	O
ilgisi	O
var	O
o	O
dediginin	O
o	O
zaman	O
çocuk	O
gece	O
22.00	O
de	O
uyusa	O
havale	O
geçirse	O
sabah	O
08.00	O
de	O
farkedilse	O
yani	O
10	O
saat	O
ağzından	O
köpük	O
salsa	O
o	O
zaman	O
olabilir	O
evet	O
Havale	O
geçirmek	O
değil	O
de	O
,	O
o	O
havale	O
de	O
zarar	O
görmek	O
beyni	O
etkiliyor	O
.	O

2	O
saattir	O
10	O
satırdan	O
fazla	O
haber	O
arıyorum	O
,	O
yok	O
arkadaş	O
.	O

Odening	B-PER
,	O
“	O
Aldığınız	O
kitabı	O
okumak	O
için	O
2	O
haftanız	O
var	O
.	O

Soruşturma	O
sonucu	O
gerçekler	O
ortaya	O
çıkacaktır	O
”	O
dedi	O
.	O

Dünya	O
istatistiklerine	O
göre	O
Dünyaʼda	O
2	O
ile	O
5	O
tane	O
deprem	O
var	O
.	O

Siz	O
.	O

Çok	O
kötü	O
zamanda	O
olmuş	O
.	O

Baştan	O
ilan	O
edilmiş	O
bir	O
sadakatsizlik	O
vardır	O
çıplak	O
bedende	O
..	O
“	O
Bakan	O
sadece	O
sen	O
değilsin	O
ki	O
bana	O
!”	O
“	O
Ben	O
bütün	O
bakışlara	O
açı(ğı)m.”	O
“	O
Bunca	O
bakanım	O
var	O
benim	O
.”	O
“	O
Sen	O
de	O
kim	O
oluyorsun	O
?”	O
Galip	O
gibi	O
duruyor	O
ama	O
mağlup	O
.	O

Ancak	O
kolera	O
saptanmadı	O
.	O

Tüm	O
ayarları	O
yaptığımı	O
zannediyorum	O
ve	O
Güç	O
Düzenleri	O
menüsüne	O
gelip	O
monitör	O
,	O
sabit	O
diskler	O
,	O
sistem	O
bekletme	O
komutu	O
ayarlarını	O
uyguladım	O
sonuç	O
sıfır	O
..	O
Bu	O
ayarları	O
en	O
güzel	O
nasıl	O
yapabiliriz	O
?..	O
ve	O
ne	O
olmalı	O
?	O
?...	O
Saygıyla	O
...	O
belayı	O
kendi	O
elinle	O
başına	O
sarmışsın	O
..	O
hiç	O
yanlış	O
anlama	O
..	O
format	O
ve	O
aynen	O
98	O
e	O
dön	O
...	O
başın	O
ağrımaz	O
..	O
kullananında	O
başı	O
ağrımaz	O
..	O
bende	O
xp	O
sp2	O
ye	O
geçtim	O
halt	O
ettim	O
...	O
geride	O
dönemiyorum	O
cd	O
yok	O
...	O
Elindeki	O
Winxp	O
CD	O
sinin	O
sağlam	O
olduğunu	O
varsayıyorum	O
.	O

Bu	O
yüzden	O
kasırga	O
karşısında	O
alınacak	O
önlemler	O
de	O
büyük	O
ölçüde	O
"	O
özel	O
teşebbüs	O
"	O
e	O
bırakılmıştır	O
.	O

315/320/375/379/380	O
km	O
hızla	O
esiyormuş	O
.	O

Böbrekte	O
taşı	O
oluşumunun	O
neden	O
olduğu	O
bir	O
başka	O
hastalık	O
ise	O
böbreğin	O
bakteriyel	O
enfeksiyonu	O
ile	O
ortaya	O
çıkan	O
pyelonefrit	O
olduğunu	O
belirten	O
Çelik	B-PER
,	O
"	O
Taşın	O
bulunduğu	O
bölgede	O
oluşan	O
enfeksiyon	O
doğru	O
ve	O
zamanında	O
tedavi	O
edilmediği	O
takdirde	O
hastayı	O
böbrek	O
yetmezliğine	O
götürebiliyor	O
.	O

ForumTR	B-ORG
üyesi	O
olmak	O
için	O
tıklayınız	O
]	O
Eger	O
Bu	O
Acılmassa	O
Bunu	O
ekleyınız	O
>>	O
(	O
[	O
Linkleri	O
sadece	O
kayıtlı	O
üyelerimiz	O
görebilir	O
.	O

ABD	B-GPE
-	O
AFRİKA	B-LOC
ZİRVESİNDE	O
EBOLA	O
ALARMI	O
CDC	B-ORG
Direktörü	O
Dr	O
.	O

Türkiye	B-GPE
mutlaka	O
bu	O
olayı	O
aydınlatmalı	O
"	O
diye	O
konuştu	O
.	O

Hepatit	O
C	O
için	O
bunlar	O
önemli	O
haberlerdir	O
.”	O
dedi	O
.	O

Dr	O
.	O

geliyor	O
2	O
.	O

2013	O
yılında	O
yaklaşık	O
7	O
milyon	O
sıtma	O
vakası	O
kayıtlara	O
geçti	O
.	O

GÜNÜN	O
MAÇI	O
Phoenix	B-ORG
Suns	I-ORG
:	O
154	O
–	O
Golden	B-ORG
State	I-ORG
Warriors	I-ORG
:	O
130	O
Öyle	O
bir	O
maç	O
düşünün	O
ki	O
,	O
ilk	O
yarısı	O
74	O
-	O
72	O
bitsin	O
.	O

Dr	O
.	O

"	O
Türkiyeʼnin	B-GPE
en	O
ölümcül	O
bulaşıcı	O
hastalığı	O
İzmirʼde	B-GPE
Fenerbahçe	B-ORG
Basketbol	I-ORG
Takımıʼnda	I-ORG
kaptanlık	O
da	O
yapan	O
milli	O
basketbolcu	O
Nalan	B-PER
Ramazanoğlu	I-PER
ile	O
Arkas	B-ORG
Voleybol	I-ORG
Takımı	I-ORG
oyuncusu	O
Mustafa	B-PER
Ramazanoğluʼnun	I-PER
17	O
aylık	O
kızları	O
Cemre	B-PER
Ramazanoğluʼnun	I-PER
menenjit	O
virüsünden	O
yaşamını	O
yitirmesi	O
,	O
dikkatleri	O
bir	O
kez	O
daha	O
bu	O
rahatsızlığa	O
çevirdi	O
.	O

Kurugöl	B-PER
,	O
su	O
çiçekli	O
çocukta	O
yan	O
etki	O
olmaması	O
ya	O
da	O
yan	O
etki	O
olunca	O
‘	O
şunu	O
yapın	O
’	O
önerisinde	O
bulunacakları	O
bir	O
yöntem	O
olmadığını	O
vurguladı	O
.	O

Ancak	O
bununla	O
birlikte	O
bakanlığın	O
tüm	O
valiliklere	O
gönderdiği	O
genelgede	O
,	O
içme	O
suyunun	O
temizliği	O
konusunda	O
özel	O
çaba	O
gösterilmesi	O
,	O
riskli	O
bölgelerde	O
klorlamanın	O
aksatılmaması	O
istenmişti	O
.	O

O	O
zaman	O
bel	O
kasların	O
zedelenmiş	O
.	O

Bunun	O
ilerleyen	O
yıllarda	O
hepatit	O
Bʼyi	O
ülkemizde	O
ciddi	O
oranda	O
azaltacağına	O
inanıyorum	O
”	O
şeklinde	O
konuştu	O
.	O

Ancak	O
taşların	O
geri	O
dönülemeyecek	O
kadar	O
zarar	O
verdiği	O
ve	O
böbreğin	O
alınmasının	O
söz	O
konusu	O
olduğu	O
hastalar	O
da	O
oluyor	O
.	O

Sıtma	O
salgını	O
teşhisi	O
konulan	O
hastalar	O
Savur	B-ORG
ve	O
Mardin	B-ORG
Devlet	I-ORG
Hastanesinde	I-ORG
tedavi	O
edildiği	O
belirtildi	O
.	O

Konuşan	O
ve	O
hiçbir	O
şey	O
yapmayan	O
insanımız	O
.	O

Yakası	O
açık	O
bırakılmış	O
,	O
kolları	O
kısa	O
tutulmuş	O
,	O
eteğinin	O
ucu	O
hayli	O
yukarıdan	O
kesilmiş	O
,	O
beli	O
iyice	O
daraltılmış	O
elbisesi	O
değil	O
dikkat	O
çeken	O
.	O

Aşılı	O
bireylerin	O
korkmaması	O
gerekir	O
".	O
ÜCRETSİZ	O
AŞILAR	O
ASMʼLERDE	O
Aşılar	O
Aile	O
Sağlık	O
Merkezleriʼnde	O
yapılıyor	O
.	O

Resülullah	B-PER
aleyhissalâtu	I-PER
vesselâm	I-PER
:	O
-	O
Bu	O
adam	O
sözünde	O
durursa	O
mutlaka	O
cennete	O
girecektir	O
!	O
buyurdu	O
.	O

Hastalıktan	O
korunmada	O
en	O
etkili	O
yöntem	O
aşılanmak	O
.	O

Kayak	O
merkezinden	O
Stefan	B-PER
Jochum	I-PER
,	O
olay	O
sırasında	O
prensin	O
küçük	O
bir	O
grupla	O
kaymakta	O
olduğunu	O
,	O
öğle	O
saatlerinde	O
çığ	O
altında	O
kaldığını	O
,	O
olayda	O
başka	O
kimsenin	O
yaralanmadığını	O
söyledi	O
.	O

"	O
Öğrenciler	O
simit	O
paralarını	O
Haitili	B-GPE
depremzedelere	O
gönderdi	O
Kayseri	B-GPE
Burhan	B-ORG
Dinçbal	I-ORG
İlköğretim	I-ORG
Oku	I-ORG
öğrencileri	O
simit	O
paraları	O
ve	O
harçlıklarından	O
arttırdıkları	O
paraları	O
Haitili	B-GPE
depremzedelere	O
bağışladı	O
.	O

Memleket	O
ne	O
yapabilir	O
ki	O
?	O
Tek	O
başına	O
.	O

bu	O
durum	O
mera	O
hayvancılığının	O
yapıldığı	O
yerlerde	O
de	O
otların	O
kısa	O
sürede	O
kurumasına	O
yol	O
açacaktır	O
.	O

Şinhua	B-ORG
ajansı	I-ORG
,	O
başbakanın	O
depremden	O
çok	O
kötü	O
etkilenen	O
bir	O
köye	O
ulaşmak	O
için	O
üç	O
milden	O
fazla	O
yürümek	O
zorunda	O
kaldığını	O
bildirdi	O
.	O

Son	O
yaşadığımız	O
24	O
mayıs	O
depreminden	O
önce	O
Gökçeada	B-LOC
dolayında	I-LOC
farklı	O
tarihlerde	O
çok	O
sayıda	O
deprem	O
olduğu	O
bilinmektedir	O
.	O

Uçağın	O
yerel	O
saat	O
ile	O
Ouagadougouʼdan	B-GPE
01	O
.	O

Titanicʼte	O
toplam	O
1.178	O
kişiyi	O
taşıma	O
kapasitesinde	O
20	O
kurtarma	O
botu	O
bulunmaktaydı	O
.	O

Hocam	O
bir	O
de	O
6.5	O
aylık	O
bebeğim	O
var	O
.	O

Emrah	B-PER
ise	O
Ümranʼın	O
hapisten	O
çıktığı	O
gün	O
öldürmeye	O
yemin	O
ettiği	O
damadı	O
Kemal	O
rolünde	O
.	O

Ancak	O
düşünüldüğünden	O
daha	O
ağır	O
ama	O
aşıyla	O
korunulabilir	O
bir	O
hastalık	O
.	O

Ayrıca	O
dört	O
kişi	O
daha	O
seyahat	O
sonrası	O
ciddi	O
ishal	O
olduklarını	O
belirtti	O
.	O

ForumTR	B-ORG
üyesi	O
olmak	O
için	O
tıklayınız	O
]	O
Ankara	B-GPE
içi	O
72(+6Fs)	O
-	O
74(+7)	O
asas	O
satılıktır	O
cok	O
ucuza	O
bıraqıyorum	O
!	O
ArkadasLar	O
Char	O
OrCdu	O
Human	O
YapTım	O
+6	O
Fs	O
Tum	O
Item	O
kıtleme	O
Gorv	O
ItemLerı	O
vardır	O
Dıreq	O
Msn	O
Fln	O
DemıCem	O
FıyaT	O
SoLıcem	O
DedıGım	O
Gıbı	O
UCuz	O
BIraqıYorum	O
..	O
NormalDe	O
+6	O
fs	O
72	O
asas	O
ve	O
Tum	O
sıkıllerı	O
acıq	O
char	O
140	O
la	O
150	O
arassı	O
ama	O
ben	O
(	O
100	O
)	O
YtL	O
ye	O
Bıraqıyorum	O
İrTißaaT	O
:	O
[	O
Linkleri	O
sadece	O
kayıtlı	O
üyelerimiz	O
görebilir	O
.	O

"	O
Tornado	B-LOC
alley	I-LOC
"	O
içindeki	O
diğer	O
eyaletlerin	O
genel	O
ortalaması	O
ise	O
41	O
oldu	O
.	O

Ben	O
ne	O
zaman	O
topa	O
vursam	O
,	O
eğildikten	O
sonra	O
kalkarken	O
falan	O
ağrı	O
giriyodu	O
belime	O
.	O

Şinhua	B-ORG
ajansının	O
haberine	O
göre	O
,	O
yerel	O
yetkililer	O
,	O
5	O
,	O
0	O
büyüklüğündeki	O
depremin	O
merkezinin	O
Yongşan	B-GPE
şehrinin	I-GPE
Vuci	B-GPE
kasabası	I-GPE
olduğunu	O
ve	O
sarsıntının	O
yerin	O
7	O
kilometre	O
altında	O
meydana	O
geldiğini	O
duyurdu	O
.	O

Kadir	O
kıymet	O
bilmiyor	O
ama	O
kadir	O
kıymeti	O
de	O
bilinmiyor	O
.	O

destek	O
çağrıları	O
.	O

kişisel	O
sayfanız	O
için	O
tesekkurler	O
sinirliyim	O
şuan	O
Kişisel	O
sayfan	O
için	O
teşekürler	O
.	O

Bu	O
aşı	O
bu	O
kadar	O
önemli	O
.	O

gözyaşlarının	O
sebil	O
edildiği	O
,	O
birçoklarının	O
hıçkıra	O
hıçkıra	O
ağladığı	O
o	O
toplantıda	O
muhammed	B-PER
ikbal	I-PER
sözlerini	O
şöyle	O
bağlıyordu	O
“	O
arkadaşlar	O
!	O
şu	O
anda	O
ben	O
sultanlar	O
sultanı	O
resulullahın	B-PER
(	O
sav	O
)	O
manevî	O
huzurunda	O
bulunuyorum	O
.	O

Dr	O
.	O

Hacı	O
adaylarımız	O
hacca	O
ya	O
da	O
umreye	O
gittiklerinde	O
,	O
Afrika	B-LOC
ülkelerinden	O
gelen	O
hacı	O
adaylarıyla	O
aynı	O
bölgede	O
bulundukları	O
için	O
bu	O
virüs	O
için	O
taşıyıcı	O
oluyor	O
.	O

Ülkede	O
bu	O
festival	O
için	O
bütün	O
hazırlıklar	O
tamamlandı	O
.	O

çevremde	O
ki	O
çoğu	O
kişi	O
grip	O
yine	O
.	O

Uçağı	O
işleten	O
Swiftair	B-ORG
uçakta	O
110	O
yolcu	O
ve	O
6	O
mürettebat	O
bulunduğunu	O
açıkladı	O
.	O

Reyhan	B-PER
Körpe	I-PER
başkanlığında	O
yürütülecek	O
,	O
ekibimizde	O
2	O
arkeolog	O
1	O
tarihçi	O
ve	O
birde	O
jeolog	O
olarak	O
ben	O
görev	O
alıyoruz	O
.	O

Bu	O
yan	O
etkileri	O
yapabiliyor	O
ama	O
çok	O
sık	O
görülebildiği	O
için	O
sayısal	O
olarak	O
yan	O
etki	O
görülen	O
vaka	O
sayısı	O
da	O
fazla	O
oluyor	O
.	O

en	O
azindan	O
oyle	O
cok	O
bi	O
'	O
yan	O
etkisi	O
,	O
bi	O
'	O
rahatsizligi	O
yok	O
.	O

Yenibademliʼde	B-LOC
bugüne	O
kadar	O
saptanan	O
tabakalar	O
,	O
Erken	O
Bronz	O
Çağıʼnın	O
ilk	O
yarısına	O
(	O
M	O
.	O

Okuma	O
alışkanlığını	O
yaygınlaştırmak	O
için	O
özgün	O
bir	O
proje	O
olarak	O
hayata	O
geçirilen	O
kütüphanede	O
,	O
ne	O
kitaplar	O
,	O
ne	O
de	O
kitapları	O
okumak	O
için	O
ödünç	O
alanlar	O
kaydediliyor	O
.	O

Kendisinden	O
başka	O
herkesi	O
suçlayan	O
insanımız	O
.	O

Hepatit	O
C	O
tedavisinde	O
bu	O
yüzden	O
tam	O
kürden	O
bahsetmek	O
mümkündür	O
.	O

içinde	O
sex	O
olmadığı	O
için	O
pek	O
ilgi	O
çekmeyen	O
olay	O
.	O

Amerikan	B-GPE
devleti	O
ise	O
kılını	O
bile	O
kıpırdatmamıştı	O
onlar	O
için	O
.	O

Niyazi	B-PER
Avşar	I-PER
ve	O
Prof	O
Dr	O
.	O

Myanmarʼda	B-GPE
2	O
Mayıs	O
2008ʼde	O
meydana	O
gelen	O
kasırga	O
.	O

hamileliğin	O
son	O
üç	O
ayında	O
eşimin	O
doktoruydu	O
.	O

Kişisel	O
sayfan	O
için	O
Teşekkürler	O
.	O

Kişisel	O
sayfanız	O
için	O
teşekkürler	O
,	O
repledim	O
.	O

ama	O
pasaportunuzda	O
sari	O
hummali	O
bir	O
ulkeye	O
ait	O
damga	O
mevcutsa	O
,	O
asi	O
karnenizi	O
evropaya	B-LOC
dahi	O
giderken	O
yaninizda	O
bulundurun	O
.	O

KUŞ	O
GRİBİNDEN	O
KORUNMAK	O
İÇİN	O
YAPILMASI	O
GEREKENLER	O
-	O
Kanatlı	O
hayvan	O
yetiştirilen	O
kümeslerde	O
çalışanlar	O
eldiven	O
,	O
maske	O
,	O
gözlük	O
takarak	O
ve	O
koruyucu	O
elbise	O
giyerek	O
çalışmalı	O
.	O

10ʼda	O
inmesi	O
gerekiyordu	O
.	O

Artvin	B-GPE
sivil	O
savunma	O
ekiplerimiz	O
Kaleköy	B-GPE
Köyüʼne	I-GPE
ulaştı	O
.	O

Gerçekten	O
de	O
büyük	O
bir	O
çapta	O
görünüyor	O
allah	O
yardımcıları	O
olsun	O
..	O
Amerika	B-GPE
gibi	O
güçlü	O
bir	O
devlet	O
bile	O
aldığı	O
onca	O
tedbire	O
rağmen	O
50	O
milyon	O
dolarlık	O
bir	O
hasar	O
aldı	O
kimbilir	O
bu	O
sefer	O
ki	O
can	O
ve	O
mal	O
kaybı	O
blançosu	O
ne	O
olur	O
..	O
http://www.nasa.gov/images/content/710839main_20121203_Bopha-TRMM_full.jpg	O
Nasa	O
3	O
boyutlu	O
şekilde	O
tayfunun	O
olduğu	O
bir	O
uydu	O
görüntüsü	O
yayınlamış	O
.	O

3000	O
-	O
2600	O
)	O
tarihlenmektedir	O
.	O

çeyrekte	O
26	O
-	O
23ʼlük	O
skor	O
yapan	O
Magic	B-ORG
son	O
çeyreğe	O
15	O
sayı	O
farkla	O
girdi	O
.	O

Günümüzde	O
antibiyotik	O
ile	O
tedavi	O
edilebilen	O
menenjit	O
hastalığında	O
erken	O
teşhis	O
hayati	O
önem	O
taşıyor	O
.	O

Bi	O
kontrol	O
etsin	O
fıtık	O
falan	O
olmasın	O
.	O

Ayetin	O
ise	O
yanlış	O
yorumlandığını	O
düşünüyorum	O
.	O

Aleyhissalâtu	B-PER
vesselâm	I-PER
:	O
-	O
Allah	O
,	O
kullarına	O
beş	O
vakit	O
namazı	O
farz	O
kıldı	O
,	O
diye	O
cevap	O
verdi	O
.	O

evde	O
yatsan	O
da	O
geçmiyor	O
zıkkım	O
...	O
lanet	O
olası	O
salgındır	O
.	O

Mehmet	B-PER
Ceyhan	I-PER
,	O
hiçbir	O
ülkede	O
belli	O
aralıklarla	O
grip	O
nedeniyle	O
hayatını	O
kaybedenlerin	O
sayısının	O
açıklanmadığına	O
dikkat	O
çekerek	O
,	O
"	O
Ölü	O
sayısını	O
açıklamak	O
,	O
yürütülen	O
programa	O
hiçbir	O
fayda	O
sağlamıyor	O
.	O

Amerikaʼnın	B-GPE
ABC	B-ORG
televizyonunda	I-ORG
bir	O
programa	O
katılan	O
Dr	O
.	O

soldaki	O
başlıklardan	O
bir	O
demeç	O
vereyim	O
de	O
haiyan	B-GPE
tayfunu	O
gibi	O
bir	O
konu	O
yerine	O
nasıl	O
şeyler	O
konuştuğumuz	O
görülsün	O
.	O

Telma	O
(	O
1991	O
)	O
6000	O
ölü	O
.	O

bana	O
diyor	O
ki	O
:	O
‘	O
doktor	O
ikbal	B-PER
,	O
bana	O
ne	O
hediye	O
getirdin	O
?’	O
ben	O
de	O
diyorum	O
ki	O
,	O
‘	O
ya	O
resulallah	B-PER
,	O
bizim	O
gibi	O
gedalar	O
sizin	O
gibi	O
sultanlara	O
ne	O
hediye	O
getirebilir	O
?	O
yalnız	O
şu	O
anda	O
ellerimde	O
yarısına	O
kadar	O
dolu	O
iki	O
bardak	O
renkli	O
su	O
var	O
.	O

dünya	O
ülkesi	O
.	O

Araç	O
kullananların	O
hepsinin	O
de	O
ehliyeti	O
var	O
.	O

Çağlar	B-PER
,	O
Meteorolojik	O
Radar	O
Ağıʼnın	O
ulaştırma	O
,	O
havacılık	O
,	O
denizcilik	O
,	O
tarım	O
,	O
inşaat	O
,	O
enerji	O
,	O
turizm	O
,	O
çevre	O
,	O
şehir	O
planlaması	O
,	O
hidroloji	O
,	O
güvenlik	O
,	O
milli	O
savunma	O
,	O
sağlık	O
,	O
orman	O
,	O
adalet	O
,	O
spor	O
,	O
sigortacılık	O
,	O
yazılı	O
ve	O
görsel	O
basın	O
gibi	O
birçok	O
sektöre	O
doğrudan	O
ya	O
da	O
dolaylı	O
olarak	O
hizmet	O
vereceğini	O
açıkladı	O
.	O

1	O
Ocak	O
günü	O
başlayıp	O
31	O
Mayıs	O
günü	O
sona	O
eren	O
hortum	O
sezonunda	O
bu	O
yıl	O
,	O
100	O
hortum	O
başına	O
14	O
ölü	O
düştü	O
.	O

Dolayısıyla	O
bebeklerimiz	O
artık	O
aşılanmaktadır	O
.	O

1956	O
bunun	O
son	O
örneklerinden	O
birisi	O
.	O

kapağıyla	O
sürceksin	O
elle	O
temas	O
ettirme	O
yanıo	O
Kardeşim	O
sen	O
ters	O
bir	O
hareket	O
yapmışın	O
herhalde	O
bi	O
düşün	O
.	O

Projemizi	O
TÜBİTAK	B-ORG
kuruluşa	O
sunduk	O
,	O
sanırım	O
yakın	O
bir	O
gelecekte	O
proje	O
ile	O
ilgili	O
duyumu	O
alacağız	O
,	O
umuyorum	O
sonuç	O
olumlu	O
olacaktır	O
.	O

Dr	O
.	O

Bu	O
yüzden	O
ülkede	O
hastalıkla	O
mücadele	O
için	O
öncelikle	O
okul	O
çocuklarına	O
odaklı	O
çalışmalar	O
yapılıyor	O
.	O

eline	O
saglik	O
eline	O
sağlık	O
arkadaşım	O
önceden	O
repliymişsin	O
(:..	O
Eline	O
saglık	O
repledim	O
Güzel	O
sayfan	O
için	O
teşekkürlerimi	O
sunuyorum	O
Yorumlar	O
için	O
tesekkur	O
ederim	O
en	O
kısa	O
zamanda	O
guncellicem	O
+rep	O
eline	O
sağlık	O
Güzel	O
sade	O
bir	O
sayfa	O
olmuş	O
Eline	O
saqLık	O
ahmet	B-PER
ellerinize	O
saglik	O
güzel	O
sayfa	O
olmus	O
önceden	O
replisiniz	O
emeğin	O
için	O
teşekkürler	O
önceden	O
replisin	O
..	O
teşşekkürler	O
qüzeL	O
miş	O
bayaq	O
komik	O
bayılıyorum	O
bu	O
adama	O
Ellerinize	O
Sağlık	O
.	O

Eşimin	O
sancılarının	O
devam	O
etmesi	O
üzerine	O
gittiğimiz	O
Muğla	B-ORG
Devlet	I-ORG
Hastanesiʼnde	I-ORG
4	O
saat	O
doktor	O
bekledik	O
.	O

Ö	O
.	O

Sağlık	B-ORG
Bakanlığı	I-ORG
,	O
Suriyeʼde	B-GPE
14	O
yıl	O
sonra	O
çocuk	O
felci	O
vakalarına	O
rastlandığı	O
yönündeki	O
haberlerle	O
ilgili	O
çalışma	O
başlattı	O
.	O

alınan	O
önlemlerin	O
çok	O
sıkı	O
tutulması	O
ile	O
salgın	O
sağmalcılar	B-LOC
dışına	O
fazla	O
taşmadan	O
önlendi	O
.	O

Geçmiş	O
olsun	O
.	O

Atlantaʼda	B-GPE
karantinaya	O
alınan	O
Kent	B-PER
Brantly	I-PER
(	O
33	O
)	O
isimli	O
doktor	O
hakkında	O
bilgi	O
veren	O
ABD	B-GPE
Hastalık	B-ORG
Kontrol	I-ORG
ve	I-ORG
Korunma	I-ORG
Merkezleri	I-ORG
(	O
CDC	B-ORG
)	O
Direktörü	O
Dr	O
.	O

İspanyol	B-GPE
gribini	O
hatırlatan	O
Ceyhan	B-PER
,	O
"	O
Bu	O
hastalık	O
her	O
ülkeyi	O
etkilemiş	O
ve	O
dünyada	O
100	O
milyon	O
insanın	O
ölümüne	O
yol	O
açmıştı	O
.	O

00ʼda	O
bitti	O
.	O

O	O
.	O

görmüyorum	O
ama	O
şu	O
an	O
kolumu	O
tutan	O
biri	O
var	O
.	O

Başka	O
kitaplarla	O
birlikte	O
geri	O
de	O
getirebilirsiniz	O
,	O
bir	O
daha	O
uğramayabilirsiniz	O
de	O
...	O
İyi	O
niyet	O
esas	O
”	O
diye	O
konuştu	O
.	O

Yunnan	B-GPE
eyaletinin	I-GPE
Jaotong	B-GPE
kentindeki	I-GPE
Ludian	B-ORG
bölgesi	I-ORG
hastanesinin	I-ORG
baş	O
hekimi	O
Çen	B-PER
Wangçang	I-PER
,	O
deprem	O
bölgesine	O
geçici	O
çadır	O
hastanelerinin	O
hazırlandığını	O
söyledi	O
.	O

Bir	O
böbreği	O
alınmış	O
hastaların	O
ise	O
3	O
-	O
6	O
aylık	O
aralıklarla	O
takip	O
edilmeleri	O
ve	O
diğer	O
organın	O
çok	O
iyi	O
korunması	O
gerekiyor	O
"	O
ifadelerini	O
kullandı	O
.	O

Bopha	O
Tayfunu	O
filipinleri	B-GPE
gittikçe	O
etkisi	O
altına	O
almaya	O
başladı	O
.	O

Zimbabve	B-GPE
dünyanın	O
enflasyon	O
oranının	O
en	O
yüksek	O
olduğu	O
ülkesi	O
.	O

Temmuz	O
ayında	O
Türkiyeʼye	B-GPE
gelen	O
beş	O
Belçikalıʼdan	B-GPE
ikisinde	O
kolera	O
virüsü	O
bulundu	O
.	O

Ama	O
yaz	O
aylarında	O
da	O
salgın	O
devam	O
ediyor	O
.	O

güzel	O
sayfanız	O
için	O
teşekkürler	O
...!!	O
!	O
teşekkürler	O
repledim	O
..	O
Ellerine	O
Sağlık	O
.	O

Bakanlık	O
sözcüsü	O
,	O
ölüm	O
nedeninin	O
Ebola	O
virüsü	O
olduğu	O
yönündeki	O
iddiaları	O
reddederken	O
,	O
daha	O
fazla	O
bilgi	O
elde	O
edilir	O
edilemez	O
kamuoyunun	O
aydınlatılacağını	O
açıkladı	O
.	O

Deprem	O
sonrası	O
Yenibademli	B-LOC
yerleşim	I-LOC
alanı	I-LOC
dahil	O
adada	O
ciddi	O
bir	O
hasar	O
oluştu	O
.	O

Sağlık	B-ORG
Bakanlığı	I-ORG
Temel	B-ORG
Sağlık	I-ORG
Hizmetleri	I-ORG
Genel	I-ORG
Müdürlüğüʼnden	I-ORG
alınan	O
bilgiye	O
göre	O
;	O
kuş	O
gribi	O
,	O
evcil	O
kanatlı	O
hayvanları	O
daha	O
çok	O
etkilemekle	O
beraber	O
,	O
bütün	O
kanatlı	O
hayvanlarda	O
da	O
görülebiliyor	O
.	O

Bölgede	O
,	O
Pakistanlı	B-GPE
ve	O
Hintli	B-GPE
askerler	O
,	O
6	O
bin	O
700	O
metre	O
yükseklikteki	O
noktalarda	O
konuşlandırılıyor	O
.	O

http://julius-hensel.com/...	O
yavaş	O
yavaş	O
yaklaşan	O
kuraklık	O
gök	O
taşı	O
çarpmadığı	O
sürece	O
mümkünatı	O
olmayan	O
olay	O
.	O

Kişisel	O
sayfan	O
için	O
teşekkür	O
ederim	O
+	O
Sayfanız	O
için	O
teşekkürler	O
.	O

Her	O
şeyiyle	O
"	O
en	O
büyük	O
",	O
"	O
en	O
ihtişamlı	O
"	O
ve	O
"	O
en	O
güçlü	O
"	O
olması	O
planlanan	O
Titanicʼten	O
önce	O
.	O

Çocuklar	O
zar	O
atarak	O
oyun	O
tahtasındaki	O
parçaları	O
kurallara	O
göre	O
hareket	O
ettiriyorlar	O
.	O

Ancak	O
bütün	O
bu	O
zorluklar	O
aşılırsa	O
tedavi	O
başarısı	O
yüz	O
güldürücü	O
olmaktadır	O
.	O

Tayvan	B-GPE
uçağı	O
Çin	B-GPE
ve	O
Tayvanʼı	B-GPE
etkisi	O
altına	O
alan	O
fırtına	O
ve	O
kuvvetli	O
yağış	O
kümesinin	O
ortasındaki	O
bir	O
bölgeye	O
iniş	O
gerçekleştirmeye	O
çalışıyor	O
gece	O
karanlığında	O
2	O
.	O

#	O
Diğer	O
bir	O
kadın	O
hasta	O
,	O
18	O
Eylülʼde	O
sindirim	O
sistemi	O
yakınmasıyla	O
başvurdu	O
ve	O
yatırılmadan	O
poliklinikte	O
tedavi	O
edildi	O
.	O

C	O
vitamini	O
bağışıklık	O
sisteminizi	O
güçlendirerek	O
hastalanmanıza	O
engel	O
olacak	O
veya	O
hastalandığınızda	O
virüslere	O
karşı	O
bağışıklık	O
sisteminize	O
güçlü	O
bir	O
destek	O
sağlayacaktır	O
.	O

Geçirmemesi	O
için	O
aşı	O
yaptırmak	O
gerekli	O
.	O

NTV	O
Allah	O
ülkemizi	O
her	O
türlü	O
felaketten	O
korusun	O
.	O

Depremden	O
sonraki	O
yıllarda	O
burayı	O
terk	O
eden	O
insanlar	O
yerleşime	O
dönüp	O
tekrar	O
yeni	O
bir	O
yaşam	O
başlatmışlar	O
,	O
kentlerini	O
yeniden	O
kurmuşlardır	O
.	O

ve	O
sonrasında	O
tüm	O
vücudum	O
ateş	O
olmasına	O
rağmen	O
üşümeye	O
başladı	O
.	O

CHP	B-ORG
iyice	O
pasifleşti	O
.	O

Toprak	O
kayması	O
riski	O
BBCʼnin	B-ORG
Pekin	B-GPE
muhabir	O
Celia	B-PER
Hatton	I-PER
kurtarma	O
görevlilerinin	O
ihtiyaç	O
malzemelerini	O
depremzedelere	O
ulaştırmaya	O
çalıştıklarını	O
bildiriyor	O
.	O

Teklif	O
komisyona	O
sevk	O
edildikten	O
sonra	O
şimdi	O
de	O
komisyon	O
tarafından	O
gündeme	O
alınması	O
ve	O
TBMM	B-ORG
tatile	O
girmeden	O
yasalaşması	O
için	O
kulis	O
çalışmaları	O
başladı	O
.	O

Prof	O
.	O

AP	B-ORG
haber	I-ORG
ajansına	I-ORG
konuşan	O
Filipinler	B-GPE
Hava	B-ORG
Kuvvetleri	I-ORG
Komutanı	O
Antonio	B-PER
Tamayo	I-PER
,	O
en	O
kötü	O
etkilenen	O
yerlerden	O
biri	O
olan	O
Taclobanʼdaki	B-GPE
durum	O
için	O
“	O
Kahredici	O
”	O
ifadesini	O
kullandı	O
.	O

-	O
Kuş	O
gribi	O
olduğu	O
veya	O
kuş	O
gribinden	O
öldüğü	O
doğrulanmış	O
hayvanlarla	O
,	O
koruyucu	O
önlem	O
almadan	O
temas	O
eden	O
kişiler	O
,	O
hekim	O
önerisiyle	O
,	O
oseltamivir	O
adlı	O
ilacı	O
günde	O
1	O
defa	O
75	O
miligram	O
miktarında	O
7	O
gün	O
süreyle	O
alınmalı	O
.	O

Saatte	O
250km	O
rüzgarlar	O
varmış	O
.	O

Görüşmeler	O
sonrası	O
Sırbistan	B-GPE
ve	O
Bosna	B-GPE
Hersekʼin	I-GPE
acil	O
ihtiyaçlarının	O
belirlendiği	O
ve	O
bu	O
iki	O
ülkeye	O
battaniye	O
,	O
yatak	O
,	O
nevresim	O
,	O
yastık	O
ve	O
çocuk	O
kıyafetleri	O
gibi	O
malzemelerden	O
oluşan	O
yardım	O
paketlerinin	O
yollandığı	O
bildirildi	O
.	O

grip	O
falan	O
değil	O
bu	O
düpedüz	O
salgın	O
.	O

Pakistanʼda	B-GPE
çığ	O
felaketi	O
Pakistanʼda	B-GPE
bir	O
askerî	O
üsse	O
düşen	O
çığ	O
nedeniyle	O
en	O
az	O
100	O
askerin	O
kayıp	O
olduğu	O
bildiriliyor	O
.	O

GÜMÜŞHANE	B-GPE
-	O
Kar	O
altındaki	O
toplam	O
dağcı	O
sayısı	O
16	O
ya	O
da	O
17	O
olarak	O
tahmin	O
ediliyor	O
.	O

Zırhlı	O
araçlar	O
konuşlandırıldıFilipinler	B-GPE
hükümeti	O
Taclobanʼda	B-GPE
yağmalamaların	O
önüne	O
geçmek	O
için	O
zırhlı	O
araçlar	O
konuşlandırıldığını	O
duyurdu	O
.	O

Belçikalı	B-GPE
beş	O
doktorun	O
ilgili	O
raporları	O
,	O
Avrupa	B-ORG
Komisyonu	I-ORG
ve	O
Avrupa	B-ORG
Hastalıkları	I-ORG
Kontrol	I-ORG
ve	I-ORG
Önleme	I-ORG
Merkezi	I-ORG
destekli	O
Eurosurveillanceʼın	B-ORG
internet	O
sitesinde	O
13	O
Ekimʼde	O
yayımlandı	O
.	O

Medya	O
,	O
kötü	O
hava	O
ihtimali	O
haberlerinin	O
getirdiği	O
reytingden	O
genelde	O
memnun	O
kalıyor	O
.	O

Her	O
şey	O
iyi	O
niyet	O
ve	O
gönüllülük	O
esasına	O
dayanıyor	O
.	O

LOTITO	B-PER
ELEŞTİRİLDİ	O
Lazio	B-ORG
Başkanı	O
Claudio	B-PER
Lotitoʼnun	I-PER
Musleraʼyı	B-PER
satmasının	O
ardından	O
eleştiriler	O
de	O
hızla	O
büyümüştü	O
.	O

Bilmezsen	O
rahatsız	O
olmazsın	O
.	O

fırlama	O
oldum	O
,	O
sevindim	O
,	O
koşturdum	O
.	O

Kasırgalar	O
,	O
depremlerin	O
şiddetini	O
azaltıyor	O
Bilim	O
adamları	O
tayfunların	O
yerkürede	O
farkedilemeyecek	O
kadar	O
küçük	O
depremlere	O
yol	O
açtığını	O
,	O
bunun	O
da	O
fay	O
hatlarındaki	O
'	O
gerilimi	O
'	O
azalttığını	O
ortaya	O
çıkardı	O
.	O

Eline	O
sağlık	O
.	O

Bu	O
çok	O
zor	O
tedavi	O
edilen	O
bir	O
grup	O
.	O

VİRÜS	O
VÜCUDA	O
GİRDİKTEN	O
8	O
-	O
12	O
GÜN	O
SONRA	O
BELİRTİLERİ	O
BAŞLIYOR	O
Genellikle	O
ilkbahar	O
ve	O
sonbahar	O
ayların­da	O
görülen	O
ve	O
bulaşıcı	O
olan	O
kızamık	O
hastalığı	O
,	O
virüs	O
vücuda	O
girdikten	O
8	O
-	O
12	O
gün	O
sonra	O
yüksek	O
ateş	O
,	O
burun	O
akıntısı	O
,	O
gözlerde	O
kızarma	O
ve	O
akma	O
,	O
yanak	O
içinde	O
toplu	O
iğne	O
başı	O
büyüklüğünde	O
beyaz	O
döküntülerle	O
başlıyor	O
.	O

Bölgede	O
bilinen	O
adıyla	O
‘	O
Yolanda	O
’	O
tayfunu	O
,	O
Cuma	O
günü	O
kıyı	O
kentleri	O
Leyte	B-GPE
ve	O
Samarʼı	B-GPE
vurduktan	O
sonra	O
merkezdeki	O
diğer	O
altı	O
adayı	O
da	O
etkisi	O
altına	O
alarak	O
bugüne	O
kadar	O
kaydedilmiş	O
en	O
güçlü	O
kasırgalardan	O
biri	O
oldu	O
.	O

Warriors	B-ORG
,	O
şu	O
ana	O
kadar	O
oynadığı	O
66	O
maçta	O
40	O
farklı	O
beşle	O
sahaya	O
çıkmayı	O
başardı	O
.	O

Gene	O
ağrıyor	O
.	O

Edinilen	O
bilgilere	O
göre	O
,	O
Varlık	B-LOC
Mahallesi	I-LOC
1505	B-LOC
Sokak	I-LOC
içerisinde	O
akraba	O
olan	O
ve	O
evleri	O
yan	O
yana	O
bulunan	O
P	O
.	O

Kuvvetli	O
Sıcak	O
Hava	O
Dalgası	O
Uyarısı	O
Yurdumuz	O
Basra	B-GPE
alçak	O
basınç	O
merkezinin	O
etkisinde	O
bulunmaktadır	O
.	O

Once	O
kas	O
gevşelticiyi	O
sürdüm	O
.	O

Bu	O
da	O
o	O
insanın	O
hayatında	O
çok	O
ciddi	O
sonuçlara	O
neden	O
olabilir	O
”	O
dedi	O
.	O

Çin	B-GPE
depremi	O
:	O
Yağış	O
kurtarma	O
çalışmalarını	O
zorluyor	O
Çin	B-GPE
,	O
ülkenin	O
güneybatısında	O
dün	O
meydana	O
gelen	O
ve	O
398	O
kişinin	O
ölümüne	O
yol	O
açan	O
6	O
,	O
1	O
büyüklüğündeki	O
deprem	O
sonrasında	O
Yunnan	B-GPE
eyaletine	I-GPE
kurtarma	O
çalışmaları	O
için	O
2.500	O
asker	O
yolladı	O
.	O

Hayırlısı	O
olsun	O
başarılar	O
eski	O
takımına	O
karşı	O
bence	O
hiç	O
satilmamasi	O
lazim	O
musleranin	B-PER
.	O

com	O
Galatasaray	B-ORG
,	O
4	O
Ağustos	O
Çarşamba	O
akşamı	O
saat	O
22	O
:	O
00ʼda	O
İtalya	B-GPE
Serie	B-ORG
A	I-ORG
ekibi	O
Lazio	B-ORG
ile	O
İzmirʼde	B-GPE
kozlarını	O
paylaşacak	O
.	O

okullar	O
çocuklara	O
mezar	O
oldu	O
.	O

asidan	O
once	O
:	O
ates	O
yapabilir	O
garip	O
hissedersen	O
korkma	O
asidan	O
sonra	O
:	O
oldu	O
mu	O
ki	O
?	O
biʼsey	O
de	O
hissetmedim	O
,	O
bu	O
mu	O
yani	O
?	O
ates	O
de	O
yok	O
,	O
oh	O
la	O
la	O
ama	O
asi	O
koldugum	O
kolumu	O
oynatabiliyorum	O
.	O

Dikkat	O
Çocuk	O
Felci	O
salgını	O
!	O
Sağlık	B-ORG
Bakanlığı	I-ORG
,	O
Suriyeʼdeki	B-GPE
çocuk	O
felci	O
iddiaları	O
üzerine	O
harekete	O
geçti	O
.	O

*	O
Küba	B-GPE
Devlet	O
Başkanı	O
Raul	B-PER
Castro	I-PER
,	O
Gustav	O
Kasırgası	O
sırasında	O
,	O
kasırganın	O
en	O
etkili	O
olacağının	O
tahmin	O
edildiği	O
Pinar	B-GPE
del	I-GPE
Rioʼda	I-GPE
alınan	O
önlemleri	O
denetlerken	O
,	O
bölgenin	O
yetkilileriyle	O
görüşüyor	O
ve	O
alınan	O
önlemlere	O
itimadını	O
ifade	O
ediyordu	O
.	O

Bebek	O
ölümünde	O
ihmal	O
iddiasıÖlüm	O
nedeni	O
menenjit	O
olarak	O
belirtilen	O
bebeğin	O
doktoru	O
hakkında	O
görevi	O
ihmal	O
suçlamasıyla	O
Muğla	B-ORG
Valiliği	I-ORG
ve	O
İl	B-ORG
Sağlık	I-ORG
Müdürlüğü	I-ORG
tarafından	O
soruşturma	O
başlatıldı	O
.	O

İki	O
yıl	O
önce	O
de	O
İstanbul	B-ORG
911	I-ORG
Arama	I-ORG
Kurtarma	I-ORG
Araştırma	I-ORG
Derneğiʼni	I-ORG
kurdum	O
.	O

İLK	O
YIKIM	O
BU	O
DEĞİL	O
Bölgenin	O
,	O
bundan	O
öncede	O
depremlerde	O
yıkımlar	O
yaşamış	O
olabileceğini	O
anlatan	O
Perinçek	B-PER
,	O
“	O
Yenibademli	B-LOC
Höyüğü	I-LOC
sadece	O
sözünü	O
ettiğimiz	O
4700	O
yıl	O
önceki	O
depremden	O
etkilenmemiştir	O
,	O
bulgularına	O
ulaştığımız	O
deprem	O
öncesinde	O
zamanını	O
henüz	O
saptayamadığımız	O
depremler	O
olmuş	O
ve	O
Yenibademli	B-LOC
yerleşimi	I-LOC
her	O
deprem	O
sonrası	O
birkaç	O
kez	O
terk	O
edilmiştir	O
.	O

Mehmet	B-PER
Ceyhan	I-PER
,	O
CİHANʼa	B-ORG
yaptığı	O
açıklamada	O
domuz	O
gribi	O
nedeniyle	O
hayatını	O
kaybedenlerin	O
sayısının	O
açıklanmamasının	O
bilimsel	O
bir	O
karar	O
olmadığının	O
altını	O
çizdi	O
.	O

zira	O
yiyecek	O
canlı	O
varlık	O
pek	O
kalmadı	O
.	O

“	O
Neden	O
?”	O
diye	O
sorsanız	O
yanıt	O
hazır	O
:	O
Trafik	O
canavarı	O
.	O

on	O
dokuz	O
gündür	O
de	O
doktorumun	O
yazdığı	O
,	O
bağışıklık	O
sistemimi	O
güçlü	O
tutacak	O
multivitamini	O
kullanıyorum	O
.	O

Dünya	B-ORG
Sağlık	I-ORG
Örgütüʼnün	I-ORG
verilerine	O
göre	O
240	O
milyon	O
fazla	O
kişi	O
kronik	O
Hepatiti	O
B	O
virüsü	O
taşıyor	O
.	O

SAĞLIKLI	O
YAŞAM	O
İstanbulʼda	B-GPE
Kızamık	O
(	O
Suçiçeği	O
)	O
Salgını	O
!	O
13	O
yıl	O
öncenin	O
hastalığı	O
geri	O
mi	O
dönüyor	O
?	O
BEGÜM	B-PER
ÇELİKKOL	I-PER
/	O
HABERTURK	O
.	O

Hastalık	O
daha	O
çok	O
çocukluk	O
çağında	O
ortaya	O
çıkmaktadır	O
.	O

herkesin	O
kendi	O
kafasına	O
kendi	O
zekasına	O
göre	O
dini	O
yorumlaması	O
sonucunda	O
ne	O
oluyor	O
denildiğinde	O
,	O
uzağa	O
bakmaya	O
gerek	O
yok	O
;	O
bkz	O
el	B-ORG
kaide	I-ORG
.	O

Yaklaşık	O
40	O
bin	O
nüfusa	O
sahip	O
Samar	B-GPE
bölgesine	I-GPE
bağlı	O
Guiuan	B-GPE
kentinin	I-GPE
neredeyse	O
tamamının	O
yok	O
olduğu	O
,	O
yine	O
Samarʼdaki	B-GPE
Basey	B-GPE
kentinde	I-GPE
de	O
300	O
kişinin	O
öldüğü	O
,	O
2	O
bin	O
kişinin	O
de	O
kaybolduğu	O
haberleri	O
geliyor	O
.	O

İleride	O
hava	O
tahmini	O
gibi	O
deprem	O
tahmini	O
yapılacak	O
”	O
Oksal	B-PER
Erev	I-PER
23	O
Mayısʼta	O
oksal.blogspot.com.trʼye	O
şöyle	O
yazdı	O
:	O
“...	O
işaretli	O
gördüğünüz	O
alanlar	O
içinde	O
bir	O
aktivite	O
olasılığı	O
yüksektir	O
.”	O
Yazı	O
yayımlandıktan	O
yaklaşık	O
20	O
saat	O
sonra	O
Gökçeada	B-LOC
yakınlarında	I-LOC
6.5	O
büyüklüğünde	O
bir	O
deprem	O
oldu	O
.	O

"	O
Kuş	O
ve	O
böcek	O
sürüleri	O
ile	O
göçmen	O
kuşların	O
göç	O
yollarının	O
izlenmesine	O
de	O
olanak	O
veren	O
Meteorolojik	O
Radar	O
Ağıʼnın	O
teknik	O
yapısı	O
hakkında	O
da	O
bilgiler	O
aktaran	O
Mehmet	B-PER
Çağlar	I-PER
,	O
merkezde	O
kullanılan	O
radarların	O
meteorolojide	O
iki	O
türlü	O
kullanım	O
alanına	O
sahip	O
olduğunu	O
söyledi	O
.	O

Hatta	O
bazılarına	O
göre	O
Pompei	B-GPE
de	O
,	O
Sodom	B-GPE
ve	O
Gomore	B-GPE
gibi	O
Allah	O
tarafından	O
cezalandırılan	O
şehirlerden	O
biridir	O
.	O

Meteoroloji	B-ORG
Genel	O
Müdürü	O
,	O
“	O
Kısa	O
süreli	O
tahminler	O
olarak	O
belirtebileceğimiz	O
ilk	O
kullanım	O
türünde	O
0	O
-	O
4	O
saatlik	O
kısa	O
vadeli	O
hava	O
tahminleri	O
yapılıyor	O
.	O

türkiyeʼde	B-GPE
olması	O
ve	O
yaşanması	O
zor	O
ve	O
imkansız	O
gibi	O
gözüken	O
,	O
şehir	O
tahliyeleri	O
başlamıştır	O
hatta	O
sona	O
bile	O
gelmiştir	O
.	O

Halk	O
ekonomik	O
kalkınma	O
beklentisinde	O
Yedi	O
çocuklu	O
bir	O
işçi	O
olan	O
Tsvangiraiʼnin	B-PER
siyasi	O
yaşamı	O
,	O
1983	O
yılında	O
katıldığı	O
maden	O
işçileri	O
sendikası	O
seçimleriyle	O
başladı	O
.	O

ki	O
bunlar	O
olduğunda	O
sanki	O
beynim	O
yerinden	O
oynuyor	O
.	O

Bostonʼda	B-GPE
düzenlenen	O
tıp	O
kongresinde	O
konuşan	O
John	B-ORG
Hopkins	I-ORG
Üniversitesiʼnden	I-ORG
Dr	O
.	O

yetişsem	O
iki	O
dirsek	O
atarım	O
da	O
,	O
daha	O
götü	O
göremiyorum	O
bile	O
.	O

Deprem	O
riski	O
depremde	O
oluşan	O
can	O
ve	O
mal	O
kaybıdır	O
.	O

Hepatit	O
B	O
virüsü	O
denilen	O
bir	O
virüs	O
tarafından	O
oluşturulan	O
bir	O
hastalıktır	O
.	O

neyse	O
grip	O
cokzel	O
gelsenize	O
!	O
asdfdsds	O
çok	O
güzel	O
boğazımı	O
şişirmiş	O
yatıran	O
hastalıktır	O
.	O

Benim	O
akrabalarım	O
çoğu	O
sıtmaya	O
yakalandı	O
.	O

Türkiyeʼde	B-GPE
son	O
çocuk	O
felci	O
vakası	O
1998	O
yılında	O
görüldü	O
.	O

BÜYÜKLÜK	O
ÖNEMLİ	O
DEĞİL	O
Deprem	O
büyüklüğünün	O
önemli	O
olmadığını	O
kaydeden	O
Bektaş	B-PER
,	O
“	O
Halkımız	O
şunu	O
bilmiyor	O
,	O
depremin	O
büyüklüğü	O
ayrı	O
şey	O
,	O
deprem	O
riski	O
ayrı	O
bir	O
durumdur	O
.	O

ajanslar	O
da	O
bulmuş	O
rahat	O
piyasayı	O
,	O
10	O
satırlık	O
haberlerle	O
köşeyi	O
dönüyorlar	O
.	O

o	O
gün	O
bugündür	O
başımıza	O
milletçe	O
gelen	O
b	O
1970	O
yilinda	O
gorulen	O
ve	O
sonradan	O
,	O
semtin	O
adinin	O
bayrampasa	B-LOC
olarak	O
degistirilmesine	O
neden	O
olan	O
salgin	O
çocuklugumun	O
karanlik	O
bir	O
devresini	O
hatirlatan	O
salgin	O
.	O

BİR	O
HAFTADA	O
3ʼÜNCÜ	O
UÇAK	O
VAKASI	O
Amsterdam	B-GPE
-	O
Kuala	B-GPE
Lumpur	I-GPE
seferini	O
yapan	O
Malezya	B-ORG
Havayollarıʼna	I-ORG
ait	O
uçak	O
17	O
Temmuzʼda	O
'	O
bir	O
füzenin	O
isabet	O
etmesi	O
sonucu	O
'	O
düşmüş	O
,	O
uçakta	O
bulunan	O
298	O
kişi	O
hayatını	O
kaybetmişti	O
.	O

BBCʼnin	B-ORG
haberine	O
göre	O
,	O
saygın	O
bilim	O
dergisi	O
Natureʼda	O
yayımlanan	O
araştırma	O
sonucunda	O
,	O
Tayvanʼda	B-GPE
faal	O
bir	O
deprem	O
bölgesinde	O
tayfunların	O
neden	O
olduğu	O
basınç	O
değişikliklerinin	O
fay	O
hatlarını	O
'	O
gevşettiği	O
'	O
tespit	O
edildi	O
.	O

Ulusal	B-ORG
Atmosfer	I-ORG
ve	I-ORG
Okyanus	I-ORG
Gözlem	I-ORG
İdaresinin	I-ORG
son	O
yıllarda	O
yaptığı	O
sezon	O
başı	O
genel	O
değerlendirme	O
tahminleri	O
yüksek	O
çıkıyor	O
.	O

Öte	O
yandan	O
çığ	O
,	O
bir	O
şenliğe	O
katılmak	O
için	O
yaylaya	O
çıkan	O
ve	O
yürüyüş	O
yapan	O
TEDAK	B-ORG
üyesi	O
bir	O
grubun	O
üzerine	O
düşmüştür	O
”	O
diye	O
konuştu	O
.	O

Muratlı	B-LOC
Barajıʼnda	I-LOC
tam	O
dolmaya	O
50	O
santimetrelik	O
bir	O
yerimiz	O
kaldı	O
.	O

Karadeniz	B-ORG
Teknik	I-ORG
Üniversitesi	I-ORG
(	O
KTÜ	B-ORG
)	O
Jeoloji	B-ORG
Mühendisliği	I-ORG
Bölümü	I-ORG
Öğretim	O
Üyesi	O
Prof	O
.	O

her	O
gün	O
burada	O
futbol,siyaset,sex	O
konuşacağımıza	O
biraz	O
insanlıktan	O
haberdar	O
olalım	O
.	O

Bal	O
,	O
enerji	O
veren	O
,	O
öksürüğü	O
rahatlatan	O
ve	O
mikropları	O
öldürücü	O
tesirleri	O
olan	O
bir	O
gıdadır	O
.	O

AKOM	B-ORG
GECEYARISI	O
TOPLANDI	O
!	O
İstanbul	B-ORG
Büyükşehir	I-ORG
Belediyesi	I-ORG
Genel	O
Sekreteri	O
Hayri	B-PER
Baraçlı	I-PER
Başkanlığıʼnda	O
AKOMʼda	B-ORG
kriz	O
toplantısı	O
yapıldı	O
.	O

Bunun	O
dışında	O
Egeʼde	B-LOC
Yunanistanʼın	B-GPE
Santorini	B-LOC
Adası	I-LOC
ve	O
onun	O
volkanik	O
özellikleri	O
tsunami	O
oluşturabilir	O
.	O

İçeriği	O
arttıracağını	O
umuyorum	O
,	O
eline	O
sağlık	O
..	O
Eline	O
SAğlık	O
..	O
Guncellendi	O
arkadaslar	O
ayrıca	O
tesekkur	O
ederim	O
yorumlar	O
için	O
Teşekkürler	O
Emeğine	O
sağlık	O
.	O

Çünkü	O
şu	O
ana	O
kadar	O
ne	O
kadın	O
doğum	O
uzmanı	O
ne	O
de	O
başka	O
bir	O
doktor	O
bana	O
bir	O
cevap	O
vermedi.3,5	O
yaşında	O
bir	O
kızım	O
var	O
.	O

Yerel	O
yayın	O
yapan	O
özel	O
UNB	B-ORG
ajansındaki	I-ORG
haberde	O
,	O
kasırga	O
yüzünden	O
çatıları	O
saman	O
saplarından	O
yapılan	O
evlerin	O
yıkıldığı	O
,	O
yıkılan	O
evlerin	O
sayısının	O
ise	O
sayılamayacak	O
kadar	O
çok	O
olduğu	O
belirtildi	O
.	O

Depremde	O
1.800	O
kişi	O
de	O
yaralandı	O
.	O

Tamda	O
Filipinlerin	B-GPE
Manay	B-GPE
ve	O
Caraga	B-GPE
adlı	O
bölgelerinin	O
üzerine	O
doğru	O
..	O
Bu	O
bölgeler	O
toplamda	O
70.000	O
nüfusa	O
sahip	O
...	O
Açıkcası	O
merakla	O
izliyorum	O
çok	O
yakın	O
takip	O
edemesemde	O
bölge	O
tahliyeye	O
gitmiş	O
bildiğim	O
kadarı	O
ile	O
..	O
Halen	O
bir	O
açıklama	O
yada	O
son	O
durum	O
bilgisi	O
yok	O
gibi	O
duruyor	O
allah	O
yardımcıları	O
olsun	O
..	O
Super	O
Typhoon	O
Bopha	O
To	O
Hit	O
Philippines	B-GPE
-	O
Business	O
Insider	O
Sonunda	O
haber	O
!!	O
.	O

Bu	O
cihazlara	O
yeraltından	O
gelen	O
veriler	O
deprem.cs.itu.edu.trʼde	O
yayımlanıyor	O
.	O

